<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2024/07/06/hello-world/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2024/07/06/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>RIME + 雾凇拼音+个人词库，个人输入法搭建极简指南</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2024/07/04/RIME%20+%20%E9%9B%BE%E5%87%87%E6%8B%BC%E9%9F%B3+%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%AF%8D%E5%BA%93%EF%BC%8C%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%BE%93%E5%85%A5%E6%B3%95%E6%90%AD%E5%BB%BA%E6%9E%81%E7%AE%80%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2024/07/04/RIME%20+%20%E9%9B%BE%E5%87%87%E6%8B%BC%E9%9F%B3+%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%AF%8D%E5%BA%93%EF%BC%8C%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%BE%93%E5%85%A5%E6%B3%95%E6%90%AD%E5%BB%BA%E6%9E%81%E7%AE%80%E6%8C%87%E5%8D%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从套壳AI大模型在国内越来越凶，目前已经渗透到很多细枝末节，我觉得很多都是垃圾，骗老板，骗KPI，骗自己。（当然是有个别优秀的，此处说的是绝大多数）</p><p>其实并不是说我对这些AI的融入比较反感，而是很多融合的阶段还是停留在人工智障层面。</p><p>对的，是比原来的智障提升了不少，但是你说我打个字，基本的输入法而已，本来手速已经跟不上大脑的灵感，正在追赶灵感的同时，你给我来个“要不要AI帮你写”，写个锤子呢写，我的语境，思路，当下的压力状况，你都掌握不了，此时的AI只能添乱。再加上什么收费会员的，广告的……</p><p>一气之下，决定都扔了。</p><p>刚好今天看少数派一篇文章叫做《 RIME + 雾凇拼音，打造绝佳的开源文字输入体验 》，这不是瞌睡遇到枕头了吗！作为一个文科生捯饬了一会，也能颤颤巍巍的丝滑体验，把简要流程分享给大家，没有弯路，直达体验。</p><p><strong><a href="https://rime.im/download/">官网下载安装RIME：https://rime.im/download/</a></strong></p><p>Windows叫 小狼毫，下载安装了就行，选好用户文件夹。</p><p>安装后，感觉像是个台湾版的，虽然有简体，但是还是不是习惯，文章的作者也推荐了雾凇拼音，好的东西就拿来直接用噻！</p><p>文章里的直接安装命令，可能会出现问题，反正我自己弄了半天，即便🪜也是404。</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">iDvel/rime-ice:others/recipes/full<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>那就直接原仓库下载</p><figure class="highlight ruby"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs ruby"><span class="hljs-title class_">Ziphttps</span><span class="hljs-symbol">://github</span>.com/iDvel/rime-ice<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>下载解压后，全部复制盖到你前面选择的用户文件夹内。再打开RIME用户设定，里面有雾凇输入法就正常了，重新部署后就生效了。</p><p><img src="/cxlcym/cxlcym.github.io/image/004.png"></p><p>之前我是搜狗，很多词库用的我很爽，突然换了感觉差点意思，那就把原词库导过来呗，搜狗个人词库导出，是个.BIN文件，然后再装个 深蓝词库转换工具 。好的导入，转换，成功。哪怎么导入到RIME加载的这个雾凇拼音内呢，官网教程我个人觉得还是适合程序员，我们这种文科生，主打一个简单 高效 易上手，后期微调了再说。打开RIME用户词典管理，导入文本码表，完事儿！</p><p><img src="/cxlcym/cxlcym.github.io/image/005.png"></p><p>然后再重新部署下，结束战斗，开始码字。</p><p>Base on：<br>[1]<a href="https://sspai.com/post/89281">RIME + 雾凇拼音，打造绝佳的开源文字输入体验</a><br>[2]<a href="https://dvel.me/posts/rime-ice/#%E6%8C%82%E8%BD%BD%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E8%AF%8D%E5%BA%93">Rime 配置：雾凇拼音</a><br>[3]<a href="https://www.zhihu.com/question/268016504/answer/3513550731">小狼毫输入法导入搜狗词库</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>技术</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>RIME</tag>
      
      <tag>开源拼音</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2023年度总结-你的视角就是你的生活方式</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2023/12/31/2023%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2023/12/31/2023%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="你的视角就是你的生活方式"><a href="#你的视角就是你的生活方式" class="headerlink" title="你的视角就是你的生活方式"></a>你的视角就是你的生活方式</h1><p>2023年是我个人迭代的第10个版本，这个版本的人生主题是“控制时间”。</p><p>距离我上次完整的写完年度总结已经6年了，期间都是片段的记录，并未整体总结过。2018年对于2019年是“希望多发掘些未知，多解释些爱与幸福”，2020年是“生命力”，一直到2023年才更换主题，看来这些年确实努力野蛮生长了一把，不过也真的是。</p><p>年初看到一句话“财富的最高形式是控制你的时间”，我立马大腿一拍，对！我就是需要这个状态。当时的我正在繁杂的工作中奄奄一息，并不是说工作多么难，而是工作的完成标准完全和高层的主观一致，过去很多的能让我高效或者说良好处理事情的方法开始失效。经常刷抖音和无所事事的熬夜成了我难以控制的事情，第二天早上的精神状态就非常不好，往往第二天还有早会，更加加剧了我对整个状态的厌恶，这个状态一直到10月，终于被我破解。</p><p>整个2023年给我的感觉就是各种杂事越来越多，越来越处理不过来。现在回过头来看，问题反倒简单了，是因为我在用同一种标准在处理不同等级的事情，所以每个事情好像都能很重要，但是99%的事情对我的人生主线并没有卵用。所以说我不认为“认真做好每件事”是一种必须遵循的理念，而一定是先要衡量这件事对于人生主线的影响占比，再去动手。再回看我2018年也是说的Complicated，那会仅仅是蒙头去做这些事情的艺术，而现在我更多的考虑是这些事情占用我的时间已经全部完结后对我人生主线的影响。以前是处理复杂事物，现在是整体事件在我人生中的策略问题。</p><p>话又说回来，这种情况能看出，其实人生中很多时间是被刻意浪费了，但是当下并不觉得，第一是当时对这件事的衡量标准，这个衡量标准很有意思，也有点可笑，这是我想了很久才想明白。我们在接触到一件事情的时候，往往是首先夹杂了社会价值观和他人的意志，但是事情本身就是很简单的一件事情，没有对错。你所烦恼的、焦虑的都是来源于事情之外的这些干扰，第二个关键是，你接触到这件事，你也会用你的三观来分析这件事情，这是本能，但又让这件事变的复杂了起来。我现在觉得生活中大量的人情世故的核心，这些情绪的本质就是这些东西，为啥老子一在说“无为”，佛祖一直在教你“放下”，“无”和“放”，不都是让你远离这些吗。</p><p>我很庆幸，今年又卸下一个枷锁。</p><h3 id="关于工作"><a href="#关于工作" class="headerlink" title="关于工作"></a>关于工作</h3><p>今年工作的职能范围又发生了不小的变化。至此，非专业技术岗基本快干过来了，为自己的良好适应性点赞。为了落实我是否真的适应性很好，我不仅复盘了自己所有历史负责过的项目，又从命格上重新分析了下自己，水命，具备高度的流动性，适应性就是好。</p><p>所以说，审视自己走过的路径，再结合命格，那究竟是我的努力印证了命格，还是命格的定数印证了我必须这样努力，这个是留到明年的课题。最近看到网上有人说，西哲是从实践来发现世界的规律，而东哲是给你，你和当前问题的最佳路径。我查到了哲学泰斗苗力田教授的回答：东方哲学：重现世、尚事功,学以致用；西方哲学：重超越、尚思辨,学以致知。估计是我读中哲的书太少，我隐约的觉得我目前和60s、70s这批人最大的鸿沟可能就是这里。</p><p>因为重构了我的笔记系统，在工作的执行与记录方面有了更高视角的提升，也和我管理的范畴非常匹配，同时也明显的暴漏了工作中的问题。因为管理的范围过于受制于人而不是制度，所以这个标准边界变的十分模糊，在每个版块其实我更需要的是熟手来负责每个独立版块，但实际情况都是非专业的人来做专业的事情。我原本以为每个前来职场的人都有自己的工作体系，今年在这个观念上我受到了重创，我不在对每一位配合的选手报以任何期待，大家都是草台班子，这样也挺好。</p><h3 id="关于精神"><a href="#关于精神" class="headerlink" title="关于精神"></a>关于精神</h3><p>我记得看过一篇谁的文章给忘了，但是里面说现代社会的信息量过载，以至于现在的20年仿佛以前人的一辈子发生的事情。今年我就32岁了，还在庸庸碌碌一事无成，心中的苍老感与日俱增，为什么我要用苍老感来形容呢，网络上有个比喻叫做“稳如老狗”，我今年深深的感到我自己对于很多事更加的坦然自若了，大锅来临也是面不改色，继续胡说八道。感谢岁月赋予我的能力，我想具备这种能力很久了，没想到在32岁来临了，欣喜万分。</p><p>没有期待，全是惊喜。这是我今年践行的最好的精神方式。在2023年的10月我突然做到了，在突破后我感受到了一丝自由，然后是无比自由。那阵子是全年我认为最忙碌的时候，工作却常常反常或者出错，我一向想着做好每件事情，但是那个月却事事如此，我自己的风格却成了我最大的约束和掣肘，说白了压力和紧迫感这种抽象体验实际上是个体的大脑情绪结果，如果一直这样，反倒成了习惯或者说是条件反射，我觉得我人为的制造出了一种“松弛感”，放弃大脑的这种情绪，随着事态起伏而起伏，就像随着海浪的起伏随之冲浪一样。</p><p>这种情绪体验，一下子让我想明白很多事情。比如，那些职场流氓，肯定比我松弛的多；而没有道德底线的人，是不是更松弛？混吃等死，啥也不干，这才是松弛感之王。回头想想，那些抖音小红书教大家的松弛感，都是打工人骗打工人的传销。</p><h3 id="关于生活"><a href="#关于生活" class="headerlink" title="关于生活"></a>关于生活</h3><p>今年做饭的水平在微观上有了大幅增长，一方面是佐料的选用，另一方面的食材的匹配度上。<br>本年度最佳食材黑松茸、牛肝菌、儿菜；最佳调料为：青花椒和十三香；最佳主食：五常大米。</p><h3 id="关于投资"><a href="#关于投资" class="headerlink" title="关于投资"></a>关于投资</h3><p>总的来讲，2023年对于投资这个概念，我变的更加宽泛了。</p><p>整个生命中的投资，一定不要局限于金钱，钱仅仅是工具，是服务工具，而能投资的标的，我觉得任何能产生复利的都在投资的范畴。比如你看待这个世界的方式、家人亲朋好友、甚至陌生人普通的一件事等等。整个2023年我没有怎么去折腾，但是我却收获了太多我在2022年度甚至的投资复利。好像有点感恩的味道，但是做人做事真的很重要，你的处事方式，也是世界对你的方式。</p><p>前几年的主战场是A股市场，基本策略是以港资为基础进行策略优化，今年指标完全失效。还是退回了原有的技术流和情绪面来，算是挽回了大部分损失，要是让我总体来浓缩本年度的投资精华，就是“耍流氓”。因为没有下限才是能赚钱的基本要素，现在越发的觉得做人做事好像也有这种趋向。</p><p>今年A股是3.67%收益，券商说我击败了81.59%的股民，我只能报以微笑。</p><p>今年认真学习了一些Web3领域的知识，重新开始投资比特币，撸空投项目什么的，在brc-20也尝试铸造了一把Rats，10倍收益，但因为同时也解锁了合约技能，所以并没有什么太大的出彩。</p><h3 id="决心放弃的事情"><a href="#决心放弃的事情" class="headerlink" title="决心放弃的事情"></a>决心放弃的事情</h3><p>1.清洗荞麦芯枕头<br>年末心血来潮，搞大清洗。盯上了我的荞麦枕头，枕套没啥，枕芯清洗起来真是难以描述，各位要尝试请务必在通风的开放场所去处理，不然，不仅能诱发鼻炎，甚至呼吸困难。</p><h3 id="年度音乐"><a href="#年度音乐" class="headerlink" title="年度音乐"></a>年度音乐</h3><p>Tell It To My Heart-Cash Cash &#x2F; Taylor Dayne<br>We could have been so good together-Yusei<br>Love Is A Long Road-Tom Petty</p><h3 id="年度电影"><a href="#年度电影" class="headerlink" title="年度电影"></a>年度电影</h3><p>奥本海默<br>最后生还者 第一季<br>JOJO的奇妙冒险 石之海</p><h3 id="年度图书"><a href="#年度图书" class="headerlink" title="年度图书"></a>年度图书</h3><p>裂隙之外-阿拉斯泰尔·雷诺兹</p><h3 id="关于2024"><a href="#关于2024" class="headerlink" title="关于2024"></a>关于2024</h3><p>语言的边界即世界的边界</p><p>每个人都在押注未知的未来。只有当你不同意别人的赌注时，这才被称为投机。</p><p>“直到你使潜意识有意识，它将指导你的生活 ，你将其称之为命运。”——卡尔·荣格</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>人生目标</tag>
      
      <tag>个人反思</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>利用时间与空间处理复杂事务</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2021/03/21/%E5%88%A9%E7%94%A8%E6%97%B6%E9%97%B4%E4%B8%8E%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%A4%84%E7%90%86%E5%A4%8D%E6%9D%82%E4%BA%8B%E5%8A%A1/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2021/03/21/%E5%88%A9%E7%94%A8%E6%97%B6%E9%97%B4%E4%B8%8E%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%A4%84%E7%90%86%E5%A4%8D%E6%9D%82%E4%BA%8B%E5%8A%A1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我相信你肯定听过一句话，真正的高手就是擅长处理复杂的事务。</p><p>诸位无论是在日常的生活或者工作中肯定会经常遇到复杂的事情，但是很少能有想明白的情况。这是为什么呢？</p><p>因为 [ 时间 ] 和 [ 空间 ]。</p><p>人类思考时总会按照时间发展的顺序去思考问题，也就是线性思维。不难理解这种情况，因为我们从小接受的普通教育甚至可以泛化到一切，都在以线性的模式来影响我们，比如最早的神话故事，从英雄的出生、拜师、屠龙再到最后的英雄陨落。</p><p>随便翻开一本历史古籍都是不同朝代的发展叙述，虽然精彩，但是让我们在打磨其本质的时候，效率较低。就像你看惯了传统的电影，稍微从时间上下点功夫的电影，都会被冠以 [ 烧脑 ] 的标签，《盗梦空间》、《敦刻尔克》、《明日边缘》等等。导演都是从时间和空间上下功夫，以达到 [烧脑]的效果，因为你平时没有这样思考过，所以偶尔这样来一下，对大脑来说一时确实会反应不过来。</p><p>其实这种空间和时间思维技巧，我们用在工作上是非常事半功倍，再说难听一些，领导都会告诉我们，做事前先想清楚。就连古人都告诉我，三思而后行，那究竟我三思个什么？日常的生活中没几个人能说清楚，大家都说多思考，多研究，废话一堆还浪费青春。</p><p>简单地说，所谓思考，就是将工作任务所涉及的关键步骤及要素，通过时间和空间两个维度排列清楚。比如我要开个发布会，那我需要场地，主持人，宣传册这三个关键步骤，接下来我可能首先将宣传的内容针对这三个对象进行准备，再同时申请场地、邀请主持人，招标宣传册厂家，最后主持人拿着做好的宣传册去场馆做发布会。</p><p>当然我只是举了一个非常简单的粗例，这种思维也可以运用到生活中的各个角落，就像你某天突然悟透了一个小时候没有明白的道理，其实仅仅是人生的维度发生了变化，角度也随之变换，所以这个时候你明白了，但是对于当时的你确实是一个人生难题，百思不得其解。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>时间</tag>
      
      <tag>空间</tag>
      
      <tag>思维技巧</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>如何建立安全度较高的股票池</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2021/03/05/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%BA%A6%E8%BE%83%E9%AB%98%E7%9A%84%E8%82%A1%E7%A5%A8%E6%B1%A0/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2021/03/05/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%BA%A6%E8%BE%83%E9%AB%98%E7%9A%84%E8%82%A1%E7%A5%A8%E6%B1%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>A股主板共有4248支股票，如何从中选出最有潜力的股票，我们需要3个大方向不断细化；当然不排除有些人一支一支地去挑选，这并没有问题，就是效率慢一些，但是今天我们可以更高效一些；</p><p>首先我们一定要明确3个逻辑，然后去对应操作；</p><p>1.这支股票是否亏有内裤都不剩了？</p><p>说白了，先把ST股票剔除，你都连续两年亏损了，本来炒股就是高风险，炒ST我个人觉得就是高杠杆，划不来去交易。</p><p>那么我们剔除所有ST股票，还有4047支</p><p>2.这支股票被大家看好吗？</p><p>所谓被大家看好，无非就是公墓机构的持股力度，我们站在巨人的肩膀上，陶博士说的好，我先来个3%。</p><p>好的，墓机构持股不到3%的直接剔除，我们还剩1027支。</p><p>3.这支股票是否活性较强？</p><p>股票价格之所以波动，就是因为交易的人多，交易的人多代表了一个股票的活性，当然还有成交量和换手之类的指标，但今天我们就说最安全的一种。</p><p>前面公募机构的3%，虽然代表了被市场有一定的认可度，但是公墓机构的持仓信息并不是最新的，延迟至少在季度级别，所以仅作为宽泛的一个筛选条件，但是还是数量太多，那么有没有作为散户来讲最为低延迟的信息。有，港资持仓信息。港资持仓一般会在次日的凌晨进行更新，可以说是最有诚意的一批信息了。但是目前的港资信息也存在一些假港资，所以我们将港资持股定到3%。</p><p>这样，剔除不足3%的，还有239支，这样我们的基本框架就建立起来了，复盘优质的239支股票时间非常充足吧，每天对股票池去做复盘，你就能发现主流板块的轮动或者形态是如何配合消息面的。</p><p>当然当然，如果你需要再进一步精准，你可以观察每日港资的持仓金额的变化，上下0.3%。或者其他更精细的指标。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>复利</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>A股</tag>
      
      <tag>投资策略</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>开始理财前你需要知道的10个问题</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2021/03/04/%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%90%86%E8%B4%A2%E5%89%8D%E4%BD%A0%E9%9C%80%E8%A6%81%E7%9F%A5%E9%81%93%E7%9A%8410%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2021/03/04/%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%90%86%E8%B4%A2%E5%89%8D%E4%BD%A0%E9%9C%80%E8%A6%81%E7%9F%A5%E9%81%93%E7%9A%8410%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="1-你为什么要理财"><a href="#1-你为什么要理财" class="headerlink" title="1.你为什么要理财"></a>1.你为什么要理财</h3><p>你不理财，财不理你。各类财经博主不厌其烦用尽各种废话告诉你种种原因和理由，不外乎是为了让你掏出九块九来购买一节他的理财试听课，然后循序渐进再让你掏光腰包买他的玄妙进阶课程。实际上，为什么理财无非就一个核心理由，让你拥有 「自由」。自由，这个时代最稀缺的东西，它能让你过上理想的生活、拥有更多属于自己的时间、放下焦虑、没有烦恼、真正地享受生活。在这个特殊的时代，对于我们这代青年，我们不仅要抵御各类风险，而且最大的风险就是在不断通胀的大环境下，如何保住口袋里的钱，然后让它变鼓。然而最恐怖的事情却是，没有人教我们应该如何去应对这一切。搞不好，让这个时代飞速前进的是我们，被时代抛弃的也同样是我们。就像在这次疫情当中，世界经济论坛主席克劳斯所说，这将是一次 「大重置」 The Global Reset Started。不仅是整个人类社会，对于我们这代人，无疑是一局困难模式的人生旅程，理财可能就是适应这个时代的必备生存技能。</p><h3 id="2-如何掌控自己的财务情况"><a href="#2-如何掌控自己的财务情况" class="headerlink" title="2.如何掌控自己的财务情况"></a>2.如何掌控自己的财务情况</h3><p>如果你学会控制自己的财务状况，你就不会发现自己只是因为无力支付其他的费用而陷入讨厌的工作、地方或人际关系中。一切的事物与选择的背后都有其成本。如何掌控自己的财务情况，真的不是一个难题。只有你明白而且意识到了这个问题，你才会注意，也只有你开始注意自己的财务情况，你才会掌控财务。和人类的潜意识一样，只有你意识到自己的某些潜意识的行为，你才能理解这些行为的意义和动机，从而才能改正那些的恶习。千万不要迷信什么记账软件和小技巧，不信你看你的老母亲，这些年是如何将你顺利养大的，而且家里也打理的井井有条，请问她用这些软件和技巧了吗？老母亲的几句话可能比你看再多的课程都有效果，毕竟她吃的盐多，也不嫌齁。在自己消费的之前，多问自己，我是在购买 「时间」 还是购买 「欲望」，这些东西能让我更自由吗？换句话说，虽然各类营销产品的折扣非常吸引人。但，只要我不买，那么折扣就是 100%。</p><h3 id="3-理财工具的基本常识"><a href="#3-理财工具的基本常识" class="headerlink" title="3.理财工具的基本常识"></a>3.理财工具的基本常识</h3><p>理财是通过一系列有目的、有意识的规划来进行财务管理，累积财富，保障财富，使个人和家庭的资产取得最大效益，达成人生不同阶段的生活目标。「理财工具」 即投资者在进行投资理财过程中所运用的股票、储蓄、基金等工具的总称。 首先，我们要理解几个基础概念：「净资产」 是用你的总资产减去总负债，它代表了个人财富的积累水平。净资产水平并不是越高越好，而是要看谁更好地实现了自己的理财目标。管理净资产有三个好用的理财工具：「个人资产负债表」、「个人利润表」、「财务比率」。「资产负债表」 就像是个人财务状况的一张图表：它告诉你在某个时间段上，你积累了多少财富。「个人利润表」 更像是财务的一部电影：它能告诉你在一段时期内，你的钱从哪儿来、到哪儿去。这个表是以现金流为基础进行编制，只有真正赚钱了，你才能记录为收入；只有真正把钱花掉了，你才能记录成支出。「财务比率」 像是财务的温度计，能帮助你衡量自己对财务的管理水平，检查自己的财务状况是否健康。另外常用的理财工具有储蓄、保险、债券、房产、股票、基金等等。在此，因为本期内容基本围绕在一个轻资产的水平，所以尽量挑大家能够尽快上手实操的工具来分享。俗话说得好，不积跬步，无以至千里。</p><h3 id="4-基金基本常识"><a href="#4-基金基本常识" class="headerlink" title="4.基金基本常识"></a>4.基金基本常识</h3><p>「基金」是指通过发售基金份额，将很多投资者的资金集中起来，由基金托管人托管，基金管理人管理，以投资组合的方式获取收益，风险共担的理财方式。简单的说，就是你把钱交给别人帮你进行打理，这个人根据收益收取你一些管理费用。基金根据投资对象可分为股票型基金、债券型基金、货币型基金、混合型基金，各类型基金收益和风险都不同。</p><p>「股票型基金」 由于80%以上的资产投向于股市，所以这类基金一般波动较大，投资这类基金的投资者需要有较高的风险承受能力。</p><p>「债券型基金」 由于80%以上的资产投资于债券。在国内，它的主要投资对象就是国债、金融债和企业债。从投资的对象可以看出，这些投资标的风险会低于股票。同时这些投资标的每年会提供固定的收益。所以债券基金就具有收益稳定、风险较低的特点。「混合型基金」 是在投资组合中既有股票又有债券等固定收益投资的共同基金。</p><p>「货币型基金」 是指投资于债券、央行票据、逆回购等安全性极高的短期金融品种，又被称为 「准储蓄产品」，其主要特征是本金无忧、活期便利。该基金只投资于货币市场，风险极低。常见的某宝就是此类基金。 在投资基金中，最常见的陷阱就是夸大年化收益。「年化收益」是投资在一段时间内的收益。假定一年都是这个水平，通过折算对应时间的年收益率。因为年化收益率是变动的，所以年收益率不一定和年化收益率相同。比如一款理财产品，号称 30 天的年化收益率为 5%，那么你购买了 10 万元，实际上你能收到的利息是： 100000 * 5% * 30&#x2F;365 &#x3D; 410  元绝对不是： 100000 * 5% &#x3D; 5000 元。购买基金的途径有很多，如券商、基金公司、第三方理财平台、各大银行理财渠道等。其他的一些基金名称：</p><p>「主动型基金」 是根据股票基金投资理念的不同进行的分类:一般主动型基金是以寻求取得超越市场的业绩表现为目标的一种基金。「被动型基金」 (通常被称为指数型基金或 ETF ) 一般选取特定的指数成份股作为投资的对象，不主动寻求超越市场的表现，而是试图复制指数的表现。</p><p>「指数型基金」，是以指数成分股为投资对象，即通过购买全部或者一部分指数的成分股，来构建投资组合，使该投资组合的变动趋势与指数相一致，以取得与指数大致相同的收益率。常见懒人基金就是这类了。</p><p>「FOF」 是基金中的基金（FundofFunds）。FOF 并不直接投资股票或债券，其投资范围仅限于其他基金，通过持有其他证券投资基金而间接持有股票、债券等证券资产。</p><p>「LOF」 为开放式指数基金，既可以在场内交易，也可以在场外申购赎回。它作为一种可以自由申赎的开放式基金，同时能够在证券交易所内，以及基金公司、银行、第三方平台自由流通。虽然LOF基金在买卖的过程中，可能会出现场内成交价比场外申赎价稍高或者稍低的情况，被称为溢价或者折价。当其中的差距超过交易的手续费，就可以低价买入高价赎回，或者低价申购高价卖出。这就是除了跟进指数涨跌外，指数LOF基金较为独特的获利方式。</p><p>「ETF」是在交易所上市的基金，既可以在场内交易，也可以在场外申购赎回的一种基金，但是它是用很多股票进行同时申赎。在申购时，只能用与指数对应的很多股票做申购，赎回时，基金也是给相应的很多股票而非现金。</p><p>「QDII」（Qualifieddomestic institutional investor）是指在一国境内设立，经该国有关部门批准从事境外证券市场的股票、债券等有价证券业务的证券投资基金。它是中小投资者参与国外市场的重要媒介。简单理解，就是我们通过投资QDII基金就可以参与海外市场的各类投资，另外投资港股的基金也是QDII。</p><p>有些同类型基金为什么会有标注 「A」「C」？</p><p>「A」「C」 基金区别在于：「A」基金申购要收取申购费用，且一次性收取；「C」基金申购不收取申购费用，但每天都会收取计提费用。由此看来，「A」类基金适用于购买金额较大、投资期限较长的投资者；「C」类基金适用于购买金额不大、持有时间不确定的投资者，比如定投。</p><h4 id="5-股票的基本常"><a href="#5-股票的基本常" class="headerlink" title="5.股票的基本常"></a>5.股票的基本常</h4><p>识股票是一种由股份制有限公司签发的用以证明股东所持股份的凭证，它表明股票的持有者对股份公司的部分资本拥有所有权。由于股票包含有经济利益，且可以上市流通转让，股票也是一种有价证券。我国上市公司的股票是在上海证券交易所和深圳证券交易所发行，投资者一般在证券公司开户交易。也就是说你花 600 块购买一手京东方的股票，那么你就是京东方公司的一名股东。股票的交易单位为「股」，1 手 &#x3D; 100 股，委托买入数量必须为 100 股或者其整数倍；连续竞价时间是上午 9:30 -11:30，下午 1:00 - 3:00。股票买卖实行 T ＋ 1 制度（即今天买入明天才能卖出）。我们常说的 「主板」分为「上证板块」 和  「沪深板块」。</p><blockquote><p>开户要求为<br>1.年满18岁且具有完全民事行为能力的自然人；<br>2.需持有个人有效身份证件，以及用身份证实名办理的能正常使用的银行卡。满足以上条件即可携带个人的有效身份证件以及银行卡前往当地的证券营业部办理开户，也可在网上下载券商APP进行开户。</p></blockquote><p>「创业板」 根据深交所发布的《创业板投资者适当性管理实施办法（2020年修订）》将存量投资者和新增投资者进行区分。新增投资者需要申请权限开通前20个交易日证券账户及资金账户内的资产日均不低于人民币10万元（不包括该投资者通过融资融券融入的资金和证券）；并参与证券交易24个月以上。</p><p>「科创板」 根据《上海证券交易所投资者风险揭示书必备条款指南第3号——科创板股票》要求投资者近20个交易日日均资产不低于50万元人民币，并且要有2年以上的交易经历，还要通过科创板股票投资者适当性综合评估，风险承受能力等级需达到R3-中风险及以上，并且至少每2年进行一次风险承受能力的后续评估。</p><h4 id="6-银行储蓄的基本常识"><a href="#6-银行储蓄的基本常识" class="headerlink" title="6.银行储蓄的基本常识"></a>6.银行储蓄的基本常识</h4><p>其实这里，大家只需要牢记两个知识点即可：</p><p>1.银行可以破产；</p><p>2.什么是「结构性存款」</p><blockquote><p>根据《商业银行法》第七十一条　商业银行不能支付到期债务，经国务院银行业监督管理机构同意，由人民法院依法宣告其破产。商业银行被宣告破产的，由人民法院组织国务院银行业监督管理机构等有关部门和有关人员成立清算组，进行清算。商业银行破产清算时，在支付清算费用、所欠职工工资和劳动保险费用后，应当优先支付个人储蓄存款的本金和利息。</p><p>根据《存款保险条例》 第五条存款保险实行限额偿付，最高偿付限额为人民币50万元。中国人民银行会同国务院有关部门可以根据经济发展、存款结构变化、金融风险状况等因素调整最高偿付限额，报国务院批准后公布执行。需要注意的是，关于存款的赔付实行的是限额偿付，最高偿付限额人民币50万元，含本金和利息合计金额，而不是单指本金50万元。</p></blockquote><p>也就是说，如果你在银行的存款加上利息也不足50万，不止本金，利息你也可以拿到。但是如果本金超过50万。只赔本金在50万以内的部分。本金50万，利息超出，就只赔本金50万！而你买的理财产品属于结构性存款，不属于赔付范围内。「结构性存款」是指投资者将合法持有的人民币或外币资金存放在银行，由银行通过在普通存款的基础上嵌入金融衍生工具（包括但不限于远期、掉期、期权或期货等），将投资者收益与利率、汇率、股票价格、商品价格、信用、指数及其他金融类或非金融类标的物挂钩的具有一定风险的金融产品。结构性存款本质上是理财产品而非存款，因名称里带“存款”两字有误导性，目前银监会已经不让使用这个说法，银行一般换称之为 保本或部分保本结构性投资产品。</p><h4 id="7-基本保险的基本常识"><a href="#7-基本保险的基本常识" class="headerlink" title="7.基本保险的基本常识"></a>7.基本保险的基本常识</h4><p>这里我将基本保险分为两个大类：「国民基本保险」 和 「商业保险」。</p><p>本期我们重点讨论 「国民基本保险」。</p><p>也就是我们手中的社会保障卡，实际上社会保障卡有蓝、绿、红、金四大类。</p><p>「蓝色社保卡」 这是最常见的一类社保卡，其实这种卡又分为两类：也就是我们常说的 「城镇职工社保」 与 「城乡居民社保」。</p><p>「城镇职工社保」 代表企业职工与灵活就业人员，基本医疗保险费由用人单位和职工共同缴纳。用人单位缴费率应控制在职工工资总额的 6% 左右，职工缴费率一般为本人工资收入的 2%。60 岁后，作为退休职工，可以拿到的养老金为：基础养老金 + 个人账户养老金 + 过渡性养老金。</p><p>「城镇社保卡」 主要有五项保险，分别为：养老保险，医疗保险，失业保险，生育保险，工伤保险。「城乡居民社保」缴纳费用由自己负担，其中一半纳入社会统筹基金，另一半放入个人账户。社保按年缴费，各地最低标准每年 100 元起，各地最高年缴费标准不能低于 1200 元。各地可根据自己情况，设立多档缴费标准。</p><p>「城乡居民社保」 主要有两项保险，分别为：新农合医疗保险和新农合养老保险。在我们的社保卡中又存在两个账户：「社会统筹基金账户」 和 「个人帐户」 构成。</p><p>职工个人缴纳的基本医疗保险费，全部计入个人帐户。用人单位缴纳的基本医疗保险费分为两部分，一部分用于建立统筹基金，一部分划入个人帐户。划入个人帐户的比例一般为用人单位缴费的 30% 左右，具体比例户、由统筹地区根据个人帐户的支付范围和职工年龄等因素确定。</p><p>打个比方，你去定点药店购药使用的是你社保卡里 「个人账户」 的余额，你能自行查到的金额也是这部分额度，如果你住院了，住院期间产生的费用有很大一部分是由 「社会统筹基金」 为你支付的，个人仅仅支付很少的费用即可。这个明细就在你的医疗费用发票上面。那你会问为啥我这次在住院期间使用的药品或治疗项目怎么这么贵呢，那是因为这部分药品或治疗项目不在 「国家医疗保险目录」 内，所以无法使用社会统筹基金为你支付，只能个人自付。</p><p>「红色社保卡」 特殊人员的社会保障卡，主要针对一定年纪的老人使用的，也是很少可以看到的。年纪在70岁的老人都可以申请红色社保卡，它是在最特殊的场合或者指定场地使用的社保卡，就是特殊人员的社会保障卡。</p><p>「绿色社保卡」 发给在城里的一些乡下人的特定卡，并不代表每一个农村人都要拥有。主要针对一些到了就业年纪却没有工作，或者是一些没有工作能力的人，还有一些就读的学生们、年纪比较小的孩子们也会使用绿色社保卡。</p><p>「绿色社保卡」 主要代表还没有就业人员，可以享受国家一些基础医疗保险。</p><p>「金色社保卡」 这种社保卡规则十分简单，一般是一些已经退休的领导和干部才会持有金色社保卡。这种社保卡比较特殊，持卡人必须是在本地户籍退休干部。一般来说，只有国家干部才可以拥有这样的金色社保卡。</p><h4 id="8-泛延伸品的渠道"><a href="#8-泛延伸品的渠道" class="headerlink" title="8.泛延伸品的渠道"></a>8.泛延伸品的渠道</h4><p>全球的交易品种非常丰富，但是因为地区和资金量等等的限制，对于中小投资者是无法直接触及该种类进行直接交易。美股苹果涨的好、港股腾讯涨的好，我买不到怎么办？这里就要引入一个概念：</p><p>**「ETF」 **</p><p>交易型开放式指数基金（Exchange Traded Fund），是一种在交易所上市的一种开放式基金。投资者既可以向基金管理公司申购或赎回基金份额，又可以像封闭式基金一样在二级市场上按市场价格买卖ETF份额，同时避免了大宗商品的期货交割问题。当然我们可以从证券账户、银行账户、基金账户来进行购买对应的 「ETF」 产品。</p><p>9.信息获取与判断</p><p>所有公开市场上的信息都是滞后的，而且可能是某些人想让你看到的信息。任何信息都是基于他人的判断而产生的，即便你获取了第一手的重要信息，也会因为时间和空间的决策问题导致失败。对于获取到的信息，只有通过自己独立思考后形成决策并不断复盘来形成自己的判断体系，才能支撑自己的决策。</p><p>10.为什么你还不行动呢？ </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>复利</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>理财</tag>
      
      <tag>复利</tag>
      
      <tag>基金</tag>
      
      <tag>股票</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>普通人今年应该配置什么资产</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2021/03/04/%E6%99%AE%E9%80%9A%E4%BA%BA%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E5%BA%94%E8%AF%A5%E9%85%8D%E7%BD%AE%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%B5%84%E4%BA%A7%20/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2021/03/04/%E6%99%AE%E9%80%9A%E4%BA%BA%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E5%BA%94%E8%AF%A5%E9%85%8D%E7%BD%AE%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%B5%84%E4%BA%A7%20/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你是不是觉得周围的东西越来越贵了，早些年还能买到 3 块 5 的 [大白兔]，可今天已经逼近 10块钱一袋了。</p><p>是的，什么东西都在涨价，除了普通人的劳动和收入。</p><p>这徒增的5块钱对于我这种普通人来说，不能叫做消费升级，而是生活的压力，或者说，这叫我的钱缩水了。</p><p>国际货币基金组织 (IMF) 在最新一期 《世界经济展望报告》 中预计，2020 年全球经济萎缩 4.4%，是上世纪 30 年代大萧条以来最严重的经济衰退。</p><p>那在这种大环境情况下，我们普通人，今年应该配置哪些资产才能让我们的资产保值或增值呢。</p><p>我个人判断今年有 3 个方向，是我们普通人应该进行配置的。</p><p><strong>第一，股票和基金。</strong></p><p>首先让我们先把视野放远一些，2018 年 6 月，桥水基金已在中国证券投资基金业协会完成私募基金管理人登记，正式成为境内私募管理人。2020 年外资私募备案登记迎来大爆发，罗素、威廉欧奈尔、迈德瑞投资等 10 家外商独资公司完成备案登记，正式进军国内市场。截至 2020 年年底，外资私募的数量已经达到 32 家，管理规模超百亿。对外资来说，A 股的估值还是便宜，大家都在跑步进场。</p><p>那么让我们把视野放近一些，2019 年 6 月，科创板正式开板；2020 年 7 月上证指数编制规则调整，年内共有 16 家企业退市，多项支持政策不断落地，我们能嗅到的，就是官方对股市的规范和引导力度变大了。</p><p>截至目前，2021 年以来成立的新基金规模已经超过 7000 亿，可以说是一个历史性纪录。在全年募集金额超3万亿的 2020 年，整体新基金募集超 7000 亿还是出现在 5 月下旬。春节后宣布进入发行的新基金已经逼近 100 支。</p><p>这些都标志着，市场上的钱，开始流向股市，而且速度很快。</p><p><strong>第二，大宗商品</strong></p><p>2020 年，所有的大类资产价格都在不断上涨。</p><p>!<a href="https://cdn.sspai.com/2021/02/21/29f1a87b0447c38824c7f34c0ef007d1.png?imageView2/2/w/1120/q/90/interlace/1/ignore-error/1">https://cdn.sspai.com/2021/02/21/29f1a87b0447c38824c7f34c0ef007d1.png?imageView2/2/w/1120/q/90/interlace/1/ignore-error/1</a></p><p>为什么我们这里要关注大宗商品呢，因为大宗商品多是工业基础，处于最上游，因此反映其供需状况的期货及现货价格变动，会直接影响到整个经济体系。比如说铜价如果上涨，就将提高电子、建筑和电力行业的生产成本。再比如说油价如果下跌，就会利好交通运输、物流等产业链下游行业，利空炼油、贸易等产业链上游行业。那大白兔涨价的背后就是乳制品的成本上涨。</p><p>简单来说，大宗商品就是各行各业不可或缺的基本元素。</p><p>从商品期货行业分类指数来看，基本上所有的大类产品在 2020 年度均有不同幅度的上涨。</p><p>从过往经验来看，每轮经济危机过后大宗商品都会出现两到三年的牛市。一是因为经济危机中大宗商品跌得太狠，价值回归；二是经济危机后需求激增；三是经济危机中各国央行放水，推动通胀提升。</p><p><strong>第三，贵金属黄金</strong></p><p>说真的，你买个金戒指可以叫做投资，但是你买个钻戒，只能叫做消费了。因为只有黄金才兼具商品属性和金融属性。</p><p>投资界大佬达利欧就表示，在你的投资组合中应该持有 5％ 到 10％ 的黄金。在目前全球债务、信贷压力和法定货币滥发的世界上，只有黄金才不会增发，让我们站着巨人的肩膀上，同样配置一些。</p><p>自布雷顿森林体系以来，黄金的价格取决于美元的长期真实利率——通货膨胀保值债券（Treasury Inflation-Protected Securities; TIPS） 又称通胀保值债券，是美国财政部发行的与消费者价格指数 (CPI) 挂钩的债券，始于 1997 年，由美国财政部首次发行。也就是说，只要全球的量化宽松政策一直持续，黄金的价格是注定要走高的。</p><hr><p>在开始之前我们只需要有 3 样东西：股票账户、基金账户、银行账户。</p><p>根据我个人今年对于公开市场上信息的的判断，信息技术会是今年的主流方向。这个主流方向代表了市场的流动性和财富聚集性，为了收益稳健和财富增值，让我们把风险降至最低，我建议大家只关注 2 个标的即可，如果你不太懂股票，请千万不要去操作个股。</p><ol><li><strong>科创 50 ETF</strong></li><li><strong>券商 ETF</strong></li></ol><p>这两个标的 直接可以通过股票账户进行场内购买；推荐券商的逻辑其实非常简单，炒股的人多了，最赚钱的只有券商。</p><p>另外，对于大宗商品的门槛问题，其实我们依然可以另辟蹊径，场内关注大宗商品 ETF， 场外关注上证商品 ETF 联结；</p><p>黄金就简单得多，可以给老婆买件纯黄金首饰，或者在银行账户理财板块购买黄金 ETF 或实物黄金即可。</p><p>整体的配置比例建议为：5 : 3 : 2，时间周期至少在 200 天以上，剩下的交给时间就可以了。</p><p><strong>以上仅作于个人分享，仅供参考，不作为任何投资建议。</strong></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>复利</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>资产配置</tag>
      
      <tag>投资</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>普通人今年应该配置什么资产</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2021/02/21/%E6%99%AE%E9%80%9A%E4%BA%BA%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E5%BA%94%E8%AF%A5%E9%85%8D%E7%BD%AE%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%B5%84%E4%BA%A7/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2021/02/21/%E6%99%AE%E9%80%9A%E4%BA%BA%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E5%BA%94%E8%AF%A5%E9%85%8D%E7%BD%AE%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%B5%84%E4%BA%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你是不是觉得周围的东西越来越贵了，早些年还能买到 3 块 5 的 [大白兔]，可今天已经逼近 10块钱一袋了。</p><p>是的，什么东西都在涨价，除了普通人的劳动和收入。</p><p>这徒增的5块钱对于我这种普通人来说，不能叫做消费升级，而是生活的压力，或者说，这叫我的钱缩水了。</p><p>国际货币基金组织 (IMF) 在最新一期 《世界经济展望报告》 中预计，2020 年全球经济萎缩 4.4%，是上世纪 30 年代大萧条以来最严重的经济衰退。</p><p>那在这种大环境情况下，我们普通人，今年应该配置哪些资产才能让我们的资产保值或增值呢。我个人判断今年有 3 个方向，是我们普通人应该进行配置的。</p><p>第一，股票和基金。</p><p>首先让我们先把视野放远一些，2018 年 6 月，桥水基金已在中国证券投资基金业协会完成私募基金管理人登记，正式成为境内私募管理人。2020 年外资私募备案登记迎来大爆发，罗素、威廉欧奈尔、迈德瑞投资等 10 家外商独资公司完成备案登记，正式进军国内市场。截至 2020 年年底，外资私募的数量已经达到 32 家，管理规模超百亿。对外资来说，A 股的估值还是便宜，大家都在跑步进场。那么让我们把视野放近一些，2019 年 6 月，科创板正式开板；2020 年 7 月上证指数编制规则调整，年内共有 16 家企业退市，多项支持政策不断落地，我们能嗅到的，就是官方对股市的规范和引导力度变大了。截至目前，2021 年以来成立的新基金规模已经超过 7000 亿，可以说是一个历史性纪录。在全年募集金额超3万亿的 2020 年，整体新基金募集超 7000 亿还是出现在 5 月下旬。春节后宣布进入发行的新基金已经逼近 100 支。这些都标志着，市场上的钱，开始流向股市，而且速度很快。</p><p>第二，大宗商品</p><p>2020 年，所有的大类资产价格都在不断上涨。</p><p>为什么我们这里要关注大宗商品呢，因为大宗商品多是工业基础，处于最上游，因此反映其供需状况的期货及现货价格变动，会直接影响到整个经济体系。</p><p>比如说铜价如果上涨，就将提高电子、建筑和电力行业的生产成本。再比如说油价如果下跌，就会利好交通运输、物流等产业链下游行业，利空炼油、贸易等产业链上游行业。那大白兔涨价的背后就是乳制品的成本上涨。简单来说，大宗商品就是各行各业不可或缺的基本元素。</p><p>从商品期货行业分类指数来看，基本上所有的大类产品在 2020 年度均有不同幅度的上涨。从过往经验来看，每轮经济危机过后大宗商品都会出现两到三年的牛市。一是因为经济危机中大宗商品跌得太狠，价值回归；二是经济危机后需求激增；三是经济危机中各国央行放水，推动通胀提升。</p><p>第三，贵金属黄金</p><p>说真的，你买个金戒指可以叫做投资，但是你买个钻戒，只能叫做消费了。</p><p>因为只有黄金才兼具商品属性和金融属性。投资界大佬达利欧就表示，在你的投资组合中应该持有 5％ 到 10％ 的黄金。</p><p>在目前全球债务、信贷压力和法定货币滥发的世界上，只有黄金才不会增发，让我们站着巨人的肩膀上，同样配置一些。自布雷顿森林体系以来，黄金的价格取决于美元的长期真实利率——通货膨胀保值债券（Treasury Inflation-Protected Securities; TIPS） 又称通胀保值债券，是美国财政部发行的与消费者价格指数 (CPI) 挂钩的债券，始于 1997 年，由美国财政部首次发行。也就是说，只要全球的量化宽松政策一直持续，黄金的价格是注定要走高的。</p><p>在开始之前我们只需要有 3 样东西：股票账户、基金账户、银行账户。</p><p>根据我个人今年对于公开市场上信息的的判断，信息技术会是今年的主流方向。这个主流方向代表了市场的流动性和财富聚集性，为了收益稳健和财富增值，让我们把风险降至最低，我建议大家只关注 2 个标的即可，如果你不太懂股票，请千万不要去操作个股。</p><p>科创 50 ETF券商 ETF这两个标的。</p><p>直接可以通过股票账户进行场内购买；推荐券商的逻辑其实非常简单，炒股的人多了，最赚钱的只有券商。</p><p>另外，对于大宗商品的门槛问题，其实我们依然可以另辟蹊径，场内关注大宗商品 ETF， 场外关注上证商品 ETF 联结；黄金就简单得多，可以给老婆买件纯黄金首饰，或者在银行账户理财板块购买黄金 ETF 或实物黄金即可。</p><p>整体的配置比例建议为：5 : 3 : 2，时间周期至少在 200 天以上，剩下的交给时间就可以了。</p><p>以上仅作于个人分享，仅供参考，不作为任何投资建议。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>复利</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>理财</tag>
      
      <tag>复利</tag>
      
      <tag>基金</tag>
      
      <tag>股票</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>抽象能力有感</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2020/11/01/%E6%8A%BD%E8%B1%A1%E8%83%BD%E5%8A%9B%E6%9C%89%E6%84%9F/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2020/11/01/%E6%8A%BD%E8%B1%A1%E8%83%BD%E5%8A%9B%E6%9C%89%E6%84%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>抽象是从众多的事物中抽取出共同的、本质性的特征，而舍弃其非本质的特征的过程。具体地说，抽象就是人们在实践的基础上，对于丰富的感性材料通过去粗取精、去伪存真、由此及彼、由表及里的加工制作，形成概念、判断、推理等思维形式，以反映事物的本质和规律的方法。</p></blockquote><p>“ 抽象，从某种意义上是一种强大的能力，能够把复杂世界中的各种实例抽象化，这是需要本事的。”今天看到这句话，我想起来这不就是举一反三吗。小学数学常常逼叨“举一反三”，老师就说这是好学生应有的技能，但是我这么多年来，虽然很能做到老师说的“举一反三”，但是没有一个人能告诉我，我能这样，是什么能让我这样，今天这句话让我终于把这些联系起来了，通了。早先我还一直把抽象归为艺术领域呢。</p><p>那么这句话实际上再说举一反三的基本能力，其实就是“抽象”能力。学习、工作、生活，包括在思索某些复杂案例的框架，这种提取框架的过程，其实就是抽象实践，我们都在说，做任务看框架，写材料先写框架，数据分析先定框架，很多人不得其解。包括看K线，怎么盘面的推演，其实都需要“抽象能力”，而“不得其解”与“一点就通”的人，差距其实就出在“抽象”化能力上面，想不清、弄不明白，是因为没有先具象化，再抽象化，这样理解其他同类事物就轻而易举了。</p><p>那么回头再来说如何如何具备“抽象”的能力，首先肯定是在擅长的事物上能够“深”，因为当你“深”到一定程度，你对于纵向的熟悉程度已经透彻，在本学科内正反你能都了如指掌。接下来就是“广”，其实世间没有新鲜事这句话大家都懂，核心其实就是在基本框架内的不同演绎。从古至今的千面英雄，《圣经》耶稣和《古兰经》的尔萨，易卜拉欣与亚伯拉罕，最后就是宗教和科学的大统一，当科学家到山顶时发现神学家已经在等他了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>抽象能力</tag>
      
      <tag>日常感悟</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>现代社畜生产力的基本应用</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2020/10/02/%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E7%A4%BE%E7%95%9C%E7%94%9F%E4%BA%A7%E5%8A%9B%E7%9A%84%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%BA%94%E7%94%A8/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2020/10/02/%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E7%A4%BE%E7%95%9C%E7%94%9F%E4%BA%A7%E5%8A%9B%E7%9A%84%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%BA%94%E7%94%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作为现代社畜，自己的生产设备的基本维护是基石。</p></blockquote><p>很多人到现在不明白这个道理，依然徒劳的寻求各种提升工作效率的招式。作为酷爱冲浪的20多年业余选手，我觉得很有必要帮助大家梳理一下各位在办公时遇到的无知无解。</p><p>我是Windows平台的重度使用者，一路从Win95到现在Win10，体验棒极了！</p><p>首先感谢20多年前让我对电脑飞速了解的《Windows98使用手册》《电脑爱好者》《大众软件》以及番茄花园、深度Deep等等，非常感谢那个年代，以及那个纯粹的互联网时代，令我至今还念不已。</p><h5 id="偏见："><a href="#偏见：" class="headerlink" title="偏见："></a><strong>偏见：</strong></h5><p>1.如果你还对mac系统不是很熟悉，而且非设计行业，建议你从win系统开始入门，会减少很多不必要的麻烦，如果你在mac上又装了win系统，这个行为不亚于早年间买彩电还要买个精美的罩子一样，因为和你一样买罩子的人都会认为这是方便维护，绝对不会有其他不适的想法，但是在我们这种win平台的用户看来，除了用优秀夸你再没用其他语言能形容了，不过还有种说法叫做养蛊。</p><p>2.全家桶多数情况下会给你带来不必要的麻烦。</p><p>3.电脑弹窗多的人一般很懒。</p><h5 id="理论："><a href="#理论：" class="headerlink" title="理论："></a><strong>理论：</strong></h5><p>1.尽可能的保持设备的纯净、快速，因为这是稳定的前提；<br>2.进入互联网的第一通道是你的应用系统，不是百度。（应用系统-浏览器-搜索引擎-百度）<br>3.不要装逼，不懂就问，没事多百度，动手、好学永远不过时。<br>4.生产设备仅仅是工具，重要的是认知、实力。</p><h5 id="实操："><a href="#实操：" class="headerlink" title="实操："></a><strong>实操：</strong></h5><p>请配置好你的系统时间，这会影响到你的系统、软件、某些网站的注册、认证、激活、使用。比如，修改了时间或时区，你可以人为增加某些试用软件的使用时间，或者可以通过修改时区进入外服游戏。</p><p>请学习基本的文件后缀名的意思。</p><p>安装程序时请不要一直点“下一步”，专门建立一个文件夹，装进去，好维护，不然C盘总有天会炸。</p><p>如果使用第三方输入法，请尽量注册ID，并建立自己的词库，能更高效、精准的提高你的输入速度与精度。</p><p>请务必清理不必要的启动项，这样可以让你系统登录速度更快，减少负担。</p><p>对于独显笔记本，电源选项会影响到大型游戏的基本体验。</p><p>开始菜单的搜索框不用可以右键隐藏。</p><p>新电脑看高清视频卡不是机器不行，是你没有装某些解码器。</p><p>没有功夫就不要自己琢磨破解软件，踏实买个正版。</p><p>没事备份下工作文档，或者试试同步盘。</p><p>如果双显卡驱动出问题时，请完全卸载完所有驱动，先装集成显卡驱动，再装独立显卡驱动。</p><p>你自己捣鼓重装盗版系统，突然黑屏了，不是电脑坏了,F8进入安全模式，把显卡驱动重新装下。</p><p>浏览成人信息不要上广告多的那种，可能某个弹窗出来你就傻眼了，其实也有优质的精品网站，当然你用Chrom+ADblock也可以阻挡。</p><p>删程序请到控制面板程序或应用和功能内删除，啥事情都要按流程执行。</p><p>别人发给你的材料你打开格式变了，多半情况是因为你用的是WPS。</p><p>PrintSysRq是截屏。</p><p>打印机搞不好是因为没有装驱动程序，到官网踏踏实实下载官方驱动。</p><p>电脑弹窗多不是电脑坏了，是流氓软件捆绑。</p><p>U盘格式化选择NTFS格式，因为快。</p><p>无线鼠标突然没反应，不是坏了，是该换电池了。</p><p>能上IM，网页打不开，把网络属性中的DNS设为自动就行。</p><p>个人办公电脑需要设置密码，离开即锁屏。</p><p>系统有声音，插上耳机没声。把声音输出调到耳机输出就行。</p><p>屏幕亮度低点好，太高久了会瞎。</p><p>电脑彻底卡死可以长按电源键重启，当然在这之前可以尝试ctrl+shift+esc尝试启动任务管理器，关闭未响应程序即可。</p><p>至少在你目前的认知范围内，搜索引擎没有找不到的东西，尝试使用高级检索技巧，世界上并不是只有百度。专业的东西，要在专业的网站去查询，搜索关键词比引擎重要。</p><p>如果你玩大型游戏，请不要频繁升级英伟达的驱动，得不偿失。</p><hr><p>暂更这些吧，先别提什么Office办公技巧了，还不配。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>技术</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>吐槽</tag>
      
      <tag>工作</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>这4年的20斤肥肉</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2020/09/21/%E8%BF%994%E5%B9%B4%E7%9A%8420%E6%96%A4%E8%82%A5%E8%82%89/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2020/09/21/%E8%BF%994%E5%B9%B4%E7%9A%8420%E6%96%A4%E8%82%A5%E8%82%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>说真的，人生的很多时间都会被日常的琐碎消耗殆尽，而这种消耗恰好如你腹部不曾注意的肥肉一般，4年我胖了快20斤。</strong></p><p>我翻了我的豆瓣日志，生产力基本上是从2016年开始开始逐步下降。最早我给自己定义的是每月至少一篇日志，写点什么都好，毕竟自己常常以读书人自诩，读读写写应该是常态。</p><p>但是2016年确实是个分水岭，因为我开始上班了。刚开始给我安排的指导人会尽可能的去给我分配一些重复性的杂活。我很理解她的意图，本意是让我在这种重复、机械性的任务里去熟悉企业文化和做事的脉络吧。1年后我所在的部分被拆分了，原来的指导人被调离，我和我的上司直接进行对接，这种情况大概连6个月不到，我的部门被重组，安排了新的领导，巧的是这个领导和原来的上司都有共同的喜好，秉承细节决定成败，于是很多任务又陷入了事无巨细的境地。我本身是非常讨厌这种很多情况下并不需要“细节”，如果说是产品上的细节，能提升用户的体验也行，但98%是给领导写的材料中的错别字，这种“细节”的套路在我们企业里还很受用，因为大家都无法用合理的语序与语法去写出较为流畅的文章，于是无错别字的这种行为，被誉为金枝玉律，也就是别人会认为你“可以”。产品中的bug不如材料中的错别字重要，我一度认为我这几年来用Word和PPT在一定程度上推动了我省的GDP的发展。</p><p>重回新领导，相比老领导缺了很多视野和做事的技法，但是给我了很多自由度，很大程度上让我尽可能地在企业中尝试了很多“企业风格”的极限。类似于，什么事情做到什么程度不会引起其他领导的反对，什么事情你尽力了也就那样。在这个重组后的部门最后我带队将部门一切尽可能参与到的事物编汇成了部门制度，因为在最后的6个月他基本撒手不管了，均由我负责部门内部的事务，为此我一度认为是他很早就熟知了要被解散部门的消息。紧接着部门再一次被拆分，这次比较严重，首先是面临部门毁灭，其次是我精心培养的2位新人被其他部门领导无情要走，我面临要么在大部门换小部门或者换大部门。</p><p>现在很多人喜欢说工作融入生活，生活与工作不可分割。这真他妈扯淡，工作是为了赚钱，生活是为了开心，怎么就搅为一体了呢，后来我也很快清醒了，很多人并不真实的拥有生活，于是工作顺理成章与生活连成一体。我觉得单位内劳模榜的那批人如果你问他啥爱好，他可能这辈子还没有认真思考过这个问题。</p><p>换了大部门，好处是还在原有的行业，干的还是原来的产品，少了很多没有必要的杂活，我和原来搭班子的X一同开始重组部门。好处是新领导原来一直很想收编我们，这次梦想成真，给了我们非常给力的支持，前3月我们两个月基本干了原来7个人所有的工作，可以称为时间管理大师了，不仅横向同步而且纵向快速，X后来告诉我说，在我身上学习了很多处理工作的技巧，大为受用，我表示欣慰，感谢一同坚持的岁月。后3月我们快速扩招了3名新人，编制基本完善，新领导放话要给我们10人的编制，合理的进行行业支撑，我每次听他这句话都是哆嗦，那得干多少活？</p><p>基本上述时间线为4年，很多狗血的事情略过的太多，有机会和大家再次分享。因为这4年来我觉得我一直在吃老本，没有很大的提升，偷奸耍滑的技巧学习了不少，我觉得这些不是职场的应备技巧，永远以诚待人才是人间正道！对付老逼才得用下流手段。当然没有提升的另一个原因是互联网的学习减少了，相比10年前，互联网还是一片祥和之地，很多大神无私分享，让我进步飞快。后面几年每况愈下，什么算法什么移动互联网的兴起，新来的这批网民贡献度降低了很多纯度，而且盛行定期吃剩饭。比如我高中毕业看的什么《乌合之众》、《少有人走的路》、《时间管理大师》之类的，年年都会在各个渠道看到，回回都有身边的人下定决心重新做人，去你妈的吧，装什么逼！go to hell！</p><p>行了，今天就说这些吧，可能我要下决心重新做人了，HH。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>工作</tag>
      
      <tag>日常</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2018年度个人总结</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2019/02/10/2018%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2019/02/10/2018%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>2018年，反复回味和总结后，脑海中一个词怎么也绕不过去。—Complicated</strong></p><h3 id="1-Complicated"><a href="#1-Complicated" class="headerlink" title="1.Complicated"></a>1.Complicated</h3><p>无论是家庭、感情、生活和工作，本年度出现的复杂程度均远超出了过去每年的均值。出现这种情况，我更希望归因为是自我的理解程度或者说是自我的认知有了进步，更或者就是“人间岁月催人老”的这种说法，时间迟早会逼你承受一切。那些日常的工作中经常出现过的复杂问题的处理经验倒帮了我，很多问题都能快速看到本质，去拆解后本质就在那里，然后去解决（或者说我就是这样的人）。特别像《Narcos: Mexico》里Miguel在最后对Kiki说的那样“当我看一样东西的时候，我看到的不是现在，是将来；当我看到一样东西，我看到的是它的结局。”包括今年看吴晓波《激荡三十年》和 Ray Dalio《原则》中反复都会提到这一点。尤其是读书和观影时，经常会帮我解决很多我当下遇到的很多的问题，毕竟这两者都属于作者的精神艺术，艺术又来源于生活，所以这一行为，倒像是反哺生活，我热爱我的生活。但是音乐就不行，音乐会常常让我陷入到当下的情绪之中，越陷越深，为了阻止这种意外情况出现，我特地把我的网易歌单分类了好几种来匹配日常生活不同的状态。</p><h3 id="2-人"><a href="#2-人" class="headerlink" title="2.人"></a>2.人</h3><p>关于人与人间的包容更多了一些，和很多人聊两三句，基本双方三观的基本框架就会凸显出来，如果能继续聊下去则是双方对彼此的认可或者是礼貌。也能更快的去发现别人身上的闪光点和自己的不足，很多人和你聊天并不会进入一种更深层次的交流抓状态，第一是因为自我保护，第二是不值得。</p><p>觉得随着时间的推移越来越喜欢自己的性格，也越来越了解自己。清楚地知道自己的性格特点以及爱好，在不给人添堵的前提下，用自己喜欢的方式去过好自己的生活。</p><h3 id="3-自我"><a href="#3-自我" class="headerlink" title="3.自我"></a>3.自我</h3><p>在2016年至2018年这个阶段内，总觉得自我某部分的东西处于一种混沌的状态，有点像《湮灭》中的那种意识形态——生命折射的多样性。我知道这种混沌的情况则像是一种酝酿的雏形，本年度则加强了精神上的宽泛程度，在下半年的这段时间内，这种混沌的状态有了一定的雏形但是还看不到本阶段的全状态，但是这种结局基本上有3种可能：工作中的新成果、我的另一半和家庭变故。</p><hr><p><strong>自己的极限</strong></p><blockquote><p>啤酒：6L（酒精度为5.5%Vol.及以下）<br>白酒：4两（非酱香可至半斤）<br>睡眠：8小时基本头脑十分清醒，半夜3点后睡觉基本第二天就废了<br>咖啡：4杯&#x2F;天，20:30喝了会影响睡眠<br>抽烟：晚上抽烟如果不喝水第二天嘴上会长泡<br>其他：乳糖不耐受约250ml</p></blockquote><p><strong>年度收益</strong></p><blockquote><p>-30%,基本2017年所有的收益所剩无几，结果都割到地板上了。<br>最赚：五粮液[000858]<br>最亏：万华化学[600309]</p></blockquote><p><strong>年度Podcast</strong></p><blockquote><p>IT公论<br>日谈公园<br>太医来了</p></blockquote><p><strong>年度十佳书单</strong></p><blockquote><p>《火星救援》<br>《原则》<br>《社会学的想象力》<br>《激荡三十年》<br>《獨生 : 中國最激進的社會工程實驗》<br>《一九八四》<br>《新阶级》<br>《情感勒索》<br>《安静的力量 : 通往止境的冒险》<br>《人间采蜜记 : 李银河自传》</p></blockquote><p><strong>年度最佳影像</strong></p><blockquote><p><em>纪录片：</em><br>《詹姆斯·卡梅隆的科幻故事》<br>《抽象》<br>《亚当·桑德勒：100%新鲜》<br>《无节制的消费元凶》<br>《中国：一个世纪的革命》</p></blockquote><blockquote><p><em>电影：</em><br>《加尔维斯顿 &#x2F; Galveston》<br>《你好布拉德》<br>《登月第一人》<br>《蜘蛛侠：平行宇宙》<br>《一个明星的诞生》<br>《毒枭：墨西哥》<br>《22英里》<br>《红雀》<br>《贼巢》<br>《勇往直前》<br>《达拉斯买家俱乐部》<br>《头号玩家》<br>《三块广告牌》<br>《光灵》</p></blockquote><blockquote><p><em>日漫：</em><br>《MEGALO BOX 》<br>《食戟之灵》<br>《GANGSTA匪徒&#x2F;黑街》<br>《恶魔人 Crybaby DEVILMAN》</p></blockquote><p><strong>展览</strong></p><p>上海玻璃博物馆：破碎特展</p><p>广东省博物馆：尼罗河畔的回响——古埃及文明特展</p><p><strong>年度音乐专辑：</strong></p><ul><li><p><em>我喜欢的音乐</em>：<a href="http://music.163.com/m/playlist?id=133379471&userid=109123524">http://music.163.com/m/playlist?id=133379471&amp;userid=109123524</a></p><blockquote><p>这类是正常音乐，不会让你陷入某种情绪中，仅仅会伴随你的各种状态，互不干涉，带有强烈的个人色彩。</p></blockquote></li><li><p><em>上帝时刻</em>：<a href="http://music.163.com/m/playlist?id=2508460717&userid=109123524">http://music.163.com/m/playlist?id=2508460717&amp;userid=109123524</a></p><blockquote><p>这类是一般思考人生用的，基本都是各类纯音乐，曲风不限，电子、迷幻、后摇、蒸汽古典均在其中，是可以延伸脑海思绪的一种良好外在途径。</p></blockquote></li><li><p><em>开车专用卡带</em>：<a href="http://music.163.com/m/playlist?id=2096595636&userid=109123524">http://music.163.com/m/playlist?id=2096595636&amp;userid=109123524</a></p><blockquote><p>这类其实我的初衷来源于极品飞车，这类音乐一旦出现，拜Avicii、Martin Garrix等大神所赐，就算你在走路上都是令人膨胀的BGM，也是三轮车变超跑的最快途径，没人能击败你。其他的歌单就是特定的例外情况，不再多说。</p></blockquote></li><li><p><em>舞池最辣</em>:<a href="http://music.163.com/m/playlist?id=2645055768&userid=109123524">http://music.163.com/m/playlist?id=2645055768&amp;userid=109123524</a></p><blockquote><p>在开车卡带分离出的一部分社交低能者的自嗨意淫专用。</p></blockquote></li><li><p><em>年度混音</em>：<a href="http://music.163.com/m/playlist?id=2022084357&userid=109123524">http://music.163.com/m/playlist?id=2022084357&amp;userid=109123524</a></p><blockquote><p>2016-2018Mix&#x2F;Mashup 合辑</p></blockquote></li><li><p><em>Disco</em>：<a href="http://music.163.com/m/playlist?id=2310244521&userid=109123524">http://music.163.com/m/playlist?id=2310244521&amp;userid=109123524</a></p><blockquote><p>灵感源自火星救援，那张原声反反复复听了几十遍，后来加入了当年旱冰场专辑等。</p></blockquote></li><li><p><em>你的一生</em>：<a href="http://music.163.com/m/playlist?id=2660141191&userid=109123524">http://music.163.com/m/playlist?id=2660141191&amp;userid=109123524</a></p><blockquote><p>新增曲目，边听边能辅助你俯视人生。</p></blockquote></li></ul><h3 id="关于2019"><a href="#关于2019" class="headerlink" title="关于2019"></a>关于2019</h3><ul><li>影像：人文社科纪录片方向</li><li>艺术：先从维米尔开始学习</li><li>图书：专业&#x2F;经济学&#x2F;宗教</li><li>投资：将债券列为新品种</li></ul><hr><p><strong>希望多发掘些未知，多解释些爱与幸福。</strong></p><p><strong>人的味道，就是眷恋。</strong></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>年度总结</tag>
      
      <tag>个人感悟</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>PodCast 不完全收藏 [停更]</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2019/01/07/PodCast%20%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E5%85%A8%E6%94%B6%E8%97%8F%20%EF%BC%88%E5%81%9C%E6%9B%B4%EF%BC%89/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2019/01/07/PodCast%20%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E5%85%A8%E6%94%B6%E8%97%8F%20%EF%BC%88%E5%81%9C%E6%9B%B4%EF%BC%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>FAQ：</p><p>首先你需要一个泛用型（或称通用型）播客客户端软件。在 iOS 上推荐 Castro。也可以用苹果自家出的那个紫色图标的 Podcasts，它是预装在 iPhone 和 iPad 上的。</p><p>在安卓上推荐 Pocket Casts，但很遗憾国内安卓市场上的 Pocket Casts 均为盗版。若您无法在 Google Play 购买 Pocket Casts，我们推荐 PlayerFM。</p><p>在 Windows Phone 上您可能需要直接输入 IPN 每档节目的订阅地址。</p><p>在 Mac 和 Windows 上用 iTunes 就好。当然，您也可以随时在浏览器里访问各档节目的网站收听。</p><p>Windows10 可以直接使用自带Grover Podcast进行收听。</p><p>在客户端里直接搜索各节目的名字，即可订阅。您也可以直接点以下链接订阅（Podcasts&#x2F;iTunes 链接会直接启用 Podcasts 客户端订阅）：</p><p>注：更新请翻阅Update，大部分内容需要梯子，不在表述。<br>一天世界 <a href="https://yitianshijie.net/">https://yitianshijie.net/</a> 一天世界，昆乱不挡。</p><p>灭茶苦茶 <a href="https://miechakucha.com/">https://miechakucha.com/</a> 不伦不类、不易流行。了解日本是不够的，我们要活用日本。</p><p>無次元——A celebration of auditory culture <a href="http://wcy.wtf/">http://wcy.wtf/</a></p><p>太医来了 <a href="https://taiyilaile.com/">https://taiyilaile.com/</a> 中文互联网第一档医生谈话类播客。节目里没有老专家讲养生，只有几个医生聊聊医院里的事儿，顺便给大家做做科普。</p><p>硬影像 <a href="http://hardimage.pro/">http://hardimage.pro/</a> 一个关注影像之一切的播客。谈论影像背后的技术，历史和哲理。</p><p>流行通信 <a href="https://popdispat.ch/">https://popdispat.ch/</a> 我们不只谈艺术。</p><p>时尚怪物 <a href="http://fashionmonster.fm/">http://fashionmonster.fm/</a> 一档不只谈时尚的播客节目。</p><p>选·美 <a href="http://xuanmei.us/">http://xuanmei.us/</a> 我们相信看大选是认识美国的最好方式。</p><p>IT公论 <a href="https://itgonglun.com/">https://itgonglun.com/</a> 终结。</p><p>色(Hi)story <a href="http://www.history.cheap/">http://www.history.cheap/</a> 终结。</p><p>壁下观 <a href="https://blog.yitianshijie.net/">https://blog.yitianshijie.net</a> 终结。</p><p>1dp不止聊设计 <a href="http://1dp.club/">http://1dp.club/</a></p><p>578广播 <a href="http://www.lizhi.fm/user/2526095467367431212">http://www.lizhi.fm/user/2526095467367431212</a></p><p>8090有限公司 <a href="https://8090.fireside.fm/">https://8090.fireside.fm/</a> 一档分享八九十年代港台流行好歌的节目。</p><p>安城文化沙龙 <a href="http://www.aashalong.com/">http://www.aashalong.com/</a> Learn something every weekend!</p><p>安替波普 <a href="https://antipop.fireside.fm/">https://antipop.fireside.fm/</a> 一档由三位新闻媒体工作者Jeff、海博和云亭开设的播客。我们怀疑死板的“进步主义”，提倡“喜旧厌新”在当今的价值。毕竟，与日新月异的科技相比，我们肉体进化的速度远比预想的迟缓。</p><p>Born to MISrepresent 几年前的台湾IT播客，早已停更<a href="http://www.archive.org/details/BornToMisrepresent">http://www.archive.org/details/BornToMisrepresent</a> ； <a href="https://blog.csdn.net/ystuan">https://blog.csdn.net/ystuan</a></p><p>ChinaEconTalk - By SupChina <a href="http://chinaecontalk.libsyn.com/website">http://chinaecontalk.libsyn.com/website</a></p><p>China Tech Talk - By TechNode x ChinaChannel <a href="http://chinatechtalk.libsyn.com/website">http://chinatechtalk.libsyn.com/website</a></p><p>Wo Men Podcast <a href="http://radiichina.com/author/women/">http://radiichina.com/author/women/</a> discuss a variety of topics and share a diversity of voices from on the ground inside contemporary China.</p><p>GGV996 纪源资本（GGV Capital）<a href="https://996.ggvc.com/">https://996.ggvc.com/</a> TECH &amp; ENTREPRENEURSHIP IN CHINA.</p><p>Tech Buzz China <a href="https://pandaily.com/podcast/">https://pandaily.com/podcast/</a> Everything about China’s Innovation.</p><p>The Beertelligence Podcast <a href="http://beertelligence.com/the-beertelligence-podcast/">http://beertelligence.com/the-beertelligence-podcast/</a> From Shanghai China to Silicon Valley, The Beertelligence Podcast is where smart people in tech, design, product &amp; entrepreneurship discuss breakthrough ideas and tactics over beers.</p><p>Anyway.FM设计杂谈 <a href="https://anyway.fm/">https://anyway.fm/</a> 我们，想让你的听觉更懂视觉。</p><p>AspirinFM <a href="https://aspirinfm.fireside.fm/">https://aspirinfm.fireside.fm/</a> 一个非常业余的播客节目，制作粗劣，毫不专业，话题杂乱，没有干货，全是瞎扯淡。</p><p>Awake.FM <a href="https://www.ximalaya.com/keji/18387003/">https://www.ximalaya.com/keji/18387003/</a></p><p>blow Your Mind <a href="http://www.lizhi.fm/user/924">http://www.lizhi.fm/user/924</a></p><p>北美靠谱青年 <a href="https://www.studentuniverse.com/beikao">https://www.studentuniverse.com/beikao</a></p><p>不可理论 <a href="http://www.bukelilun.com/">http://www.bukelilun.com/</a> 带你用理论理解生活</p><p>不太重要 <a href="https://butaizhongyao.fireside.fm/">https://butaizhongyao.fireside.fm/</a> 关于日常生活和周边世界的观察记录。</p><p>不丧 <a href="https://busangpodcast.simplecast.fm/">https://busangpodcast.simplecast.fm/</a> 首档文化类夫妻夜间谈话节目，我们每周分享让自己快乐的文化类产品，可能是一篇文章，一本书，一部电影或一部电视剧，再随便扯扯闲篇。力求在维护婚姻和谐的同时，以一己之力抵抗丧文化。</p><p>博物志 <a href="https://museelogue.fireside.fm/">https://museelogue.fireside.fm/</a> <a href="https://bowuzhi.fm/">https://bowuzhi.fm/</a> 一档关于博物馆的播客。</p><p>BoomEar <a href="https://boomear.fireside.fm/">https://boomear.fireside.fm/</a> 一个艺术播客，从艺术出发，扩展至一切与艺术有关的创造性领域。</p><p>Byte.Coffee <a href="http://byte.coffee/">http://byte.coffee/</a> 用 Engineer 的视角窥探世界。</p><p>差分机 <a href="http://diffengine.org/">http://diffengine.org/</a> 一档关于科技、社会与未来的泛文化传媒。</p><p>Checked <a href="http://checked.fm/">http://checked.fm/</a> 一档由 JailbreakHum、文刀漢三和清越千千共同主持的科技类播客节目，我们在这里聊效率，聊 App，聊系统，聊生态，也聊苹果产品。我们试图让你通过你手中的智能设备，能够把复杂的事变简单，把简单的事变快速。找到适合为你所用的方法，打造专属于你的独一无二。拨开琐碎，对自己的需求一目了然；摆脱纷繁，对自己的生活举重若轻。</p><p>程序人生之图穷匕见 <a href="http://podcast.tchen.me/">http://podcast.tchen.me/</a></p><p>迟早更新 <a href="https://czgx.fireside.fm/">https://czgx.fireside.fm/</a> 一档探讨科技、商业、设计和生活之间混沌关系的播客节目，也是风险基金 ONES Ventures 关于热情、趣味和好奇心的音频记录。我们希望通过这档播客，能让熟悉的事物变得新鲜，让新鲜的事物变得熟悉。</p><p>重新开始 <a href="https://cxks.in/">https://cxks.in/</a> 关注城市生活、也关注人际关系、更关注自我意识，探讨一个人在主流外还有哪些可能性，由一个独自生活在北京的性少数年轻人主持。</p><p>从零道一 <a href="http://0011.one/">http://0011.one/</a></p><p>俄罗斯灰摩卡电台 <a href="http://www.lizhi.fm/40703/">http://www.lizhi.fm/40703/</a></p><p>大宝对话设计师 <a href="http://www.ximalaya.com/renwen/4806376/">http://www.ximalaya.com/renwen/4806376/</a></p><p>大可瞎聊 <a href="http://www.darksharing.com/">http://www.darksharing.com/</a> 人人都是主播。</p><p>代码时间 <a href="http://codetimecn.com/">http://codetimecn.com/</a> 一个面向程序员的中文播客节目, 致力于通过语音的方式传播程序员的正能量。</p><p>Dai.FM呆呆U理 <a href="https://www.ximalaya.com/keji/10000383/">https://www.ximalaya.com/keji/10000383/</a></p><p>得意忘形 <a href="http://www.lizhi.fm/user/2579240391643675180">http://www.lizhi.fm/user/2579240391643675180</a></p><p>独立日 <a href="https://riyu.io/independenceday/">https://riyu.io/independenceday/</a> 我们希望能帮助你发现进而独立体会日语乃至语言的趣味。</p><p>Fork It <a href="http://forkit.fm/">http://forkit.fm/</a> 第一个聊区块链技术的中文播客。</p><p>ggtalk 程序员的闲聊 <a href="https://talk.swift.gg/">https://talk.swift.gg</a> 接地气、有价值的闲聊节目。一帮程序员，在无尽的接需求写代码改 bug 加班上线循环中开辟出来的一块空地，想想过去，聊聊现在，偶尔也展望一下未来。</p><p>疯投圈 <a href="https://crazy.capital/">https://crazy.capital</a> 从投资视角探讨商业现象背后的本质。</p><p>内核恐慌 <a href="https://kernelpanic.fm/">https://kernelpanic.fm</a> 一档由 Rio 和吴涛主持的科技播客。号称硬核，可也没什么干货。想听的人听，不想听的人就别听。</p><p>津津乐道 <a href="https://jinjinledao.org/">https://jinjinledao.org</a> 一群天津人创建的播客节目，每期胡侃一个新鲜话题。</p><p>科技聚变 <a href="https://techfusionfm.com/">https://techfusionfm.com/</a></p><p>路书 <a href="https://lushu88.com/">https://lushu88.com</a> 一档讨论艺术和历史的播客节目.我们追求一种行知合一的学习体验，行路，读书，知其然，更知其所以然。</p><p>UX Coffee设计咖 <a href="http://www.uxcoffee.com/">http://www.uxcoffee.com/</a> 聊聊设计和用户体验。</p><p>斑斓播客 <a href="http://www.banlan.show/">http://www.banlan.show/</a></p><p>Time within time <a href="http://linlinxing.net/">http://linlinxing.net/</a></p><p>慕来 <a href="http://www.mulai.site/">http://www.mulai.site/</a></p><p>狗熊有话说 <a href="http://voice.beartalking.com/">http://voice.beartalking.com/</a></p><p>两个IT大叔 <a href="https://music.163.com/#/djradio?id=344976064">https://music.163.com/#/djradio?id=344976064</a> 本节目由 glif 和 herock 两位大叔主持，聊一些 IT、生活、旅行、创业等方面的话题。</p><p>IT乱谈 <a href="http://itluantan.com/">http://itluantan.com/</a></p><p>忍者ATM <a href="http://ninjaatm.sxl.cn/">http://ninjaatm.sxl.cn/</a> 由媒体人和经济学家创办的理财动画短视频节目。</p><p>MONO猫弄电台 <a href="https://www.ximalaya.com/renwen/11595324/">https://www.ximalaya.com/renwen/11595324/</a></p><p>NickTalk <a href="https://www.nicktalk.com/">https://www.nicktalk.com/</a> 記錄關於科技、文化、藝術、設計和生活的奇思妙想。格物致知，興趣相投。</p><p>荒岛电台 <a href="http://wildland.fm/">http://wildland.fm/</a></p><p>荒野气象台 <a href="https://www.ximalaya.com/zhubo/103486431/">https://www.ximalaya.com/zhubo/103486431/</a> 人文、旅行、男孩 | 新生活是你将前往的荒野。</p><p>后浪电影学院 <a href="https://www.ximalaya.com/zhubo/28071579/">https://www.ximalaya.com/zhubo/28071579/</a></p><p>极客电台 <a href="https://geek.wasai.org/">https://geek.wasai.org/</a></p><p>好好说话 <a href="https://lingxiao.name/podcast/">https://lingxiao.name/podcast/</a></p><p>设计药电 <a href="http://gdn.design/">http://gdn.design/</a> 记录我们 进行中的，看到的，想到的设计项目与新闻。</p><p>I&#x2F;O调频 <a href="http://dailyio.net/">http://dailyio.net/</a></p><p>机核电台 <a href="https://www.g-cores.com/categories/9/originals">https://www.g-cores.com/categories/9/originals</a></p><p>欧罗万象EuroScope <a href="https://euroscope.fireside.fm/">https://euroscope.fireside.fm/</a> 听见一个复杂的欧洲。</p><p>UntitledTechTalk <a href="http://utt.one/">http://utt.one/</a> 人类的好朋友Megabits&amp;Mutnau主持的（大多数时候是）科技主题闲聊播客。承认主观是我们的态度，很不正经是我们的特色。</p><p>Raymond TalkShow <a href="https://ottawazine.com/raymond-talkshow/">https://ottawazine.com/raymond-talkshow/</a> Raymond和Jason两位主持人，秉着“渥太华生活苦短、大家要及时行乐”的初衷和理念，用访谈的形式，为大家带来放荡不羁又略带深度的话题讨论。</p><p>StartupGrindNingbo <a href="https://www.ximalaya.com/renwen/9480203/">https://www.ximalaya.com/renwen/9480203/</a> Startup Grind 宁波访谈。</p><p>骚-分享世界 连接世界（旅行）<a href="http://www.sao.com/">http://www.sao.com/</a></p><p>人间指南 <a href="https://renjianzhinan.fm/">https://renjianzhinan.fm/</a> 一档全方位、深层次、彻底指导你的人生的播客节目。节目内容包括但不限于一个现代人在现代社会生存的一切话题，所以作为现代人的你要来听。</p><p>三角龍電臺 <a href="http://www.ximalaya.com/zhubo/1692953/">http://www.ximalaya.com/zhubo/1692953/</a></p><p>声波飞行员 <a href="http://www.lizhi.fm/1635236/">http://www.lizhi.fm/1635236/</a></p><p>声东击西 <a href="http://www.etw.fm/">http://www.etw.fm/</a> 两个驻美记者主持的播客，带你看不一样的世界。</p><p>随机鸭 RDP <a href="https://randomduckpodcast.fireside.fm/">https://randomduckpodcast.fireside.fm/</a> Life is tough, embrace the randomness. - Random Duck</p><p>随机区块链 <a href="https://www.ximalaya.com/keji/19242373/">https://www.ximalaya.com/keji/19242373/</a> 希望给大家一个途径了解真实的区块链世界。</p><p>所建所闻 <a href="https://architalk.fireside.fm/">https://architalk.fireside.fm/</a> ArchiTalk</p><p>Teahour <a href="http://teahour.fm/">http://teahour.fm/</a> 专注程序员感兴趣的话题，包括 Web 设计和开发，移动应用设计和开发，创业以及一切 Geek 的话题。</p><p>她与阅读 Her Books <a href="https://herbooks.fireside.fm/">https://herbooks.fireside.fm/</a> 每期请到一位在文化、创意、艺术、商业、教育等领域有见解爱阅读的女性， 分享她们的阅读经历和她们与书的故事。</p><p>提前怀旧 <a href="https://pretro.xyz/">https://pretro.xyz</a> 一切未来终将成为过去。</p><p>天書 <a href="http://tianshuguangbo.com/">http://tianshuguangbo.com/</a> A talkshow on topics of humanities, including history, linguistics, literature, etc.</p><p>坏蛋调频 <a href="http://www.lizhi.fm/12638/">http://www.lizhi.fm/12638/</a></p><p>文化土豆 <a href="http://www.culturepotato.com/">http://www.culturepotato.com/</a> 来自北京麦子店的文艺生活小圆桌播客节目，聊影视书籍和艺术。</p><p>闲白儿电台 <a href="http://www.lizhi.fm/11179/">http://www.lizhi.fm/11179/</a></p><p>墨比移动风 <a href="http://mobiholicast.com/">http://mobiholicast.com/</a> a weekly Chinese talkshow, focusing on Global Chinese Community, talking about highlights of consumer electronics, discussing business culture of technology giants.</p><p>科技不无聊 <a href="https://sciencenbnb.wordpress.com/">https://sciencenbnb.wordpress.com</a></p><p>科技与生活 Tech&amp;Life <a href="https://www.ximalaya.com/keji/5915629/">https://www.ximalaya.com/keji/5915629/</a> “洞見科技與生活的大碰撞”。</p><p>交差点 <a href="https://jiaocha.io/">https://jiaocha.io</a> “Technology alone is not enough”</p><p>忽左忽右 <a href="https://www.ximalaya.com/keji/12817863/">https://www.ximalaya.com/keji/12817863/</a> 这是一档由程衍樑和杨一发起并制作的谈话类播客节目。</p><p>沿边物语 <a href="http://www.yanbianwuyu.com/">http://www.yanbianwuyu.com/</a> 一档谈论旧闻的节目。</p><p>异能电台 <a href="https://www.yineng.fm/">https://www.yineng.fm/</a> 将全宇宙设计师的故事讲给你听。</p><p>一树闲谈 <a href="http://www.arbretalk.com/">http://www.arbretalk.com/</a> 由三名不知名摄影师主持的艺术跑题闲聊节目。</p><p>艺术有读 <a href="http://artispoison.com/">http://artispoison.com/</a> 由两位不务正业的艺术圈人士主持的读书跑题节目。</p><p>元素咖啡 <a href="https://www.ximalaya.com/keji/18724468/">https://www.ximalaya.com/keji/18724468/</a> 喝一杯咖啡、品不一样的化学故事，用元素的视角认识世界。</p><p>新闻酸菜馆 <a href="https://wasai.org/">https://wasai.org/</a> 聊新闻,寻开心,用最真实的声音，呈现当下中国的浮世绘。</p><p>在北大不吐槽会死 <a href="http://pkuspot.org/">http://pkuspot.org/</a></p><p>字谈字畅 <a href="https://thetype.com/">https://thetype.com/</a> Type is Beautiful 是一个关于文字设计和视觉文化的媒体计划。我们关注的话题包括字体、排版、平面设计、公共设计、技术和视觉文化。</p><p>王受之 | 小设计大艺术 <a href="https://www.ximalaya.com/renwen/10267467/">https://www.ximalaya.com/renwen/10267467/</a> 王受之先生授权美国加州汪老师美术学院特别制作的系列节目。</p><p>VoicerFM <a href="https://music.163.com/#/user/264729294">https://music.163.com/#/user/264729294</a> 灵感点亮生活，生活温暖人心。线上杂志Voicer，分享生活与设计的美学。</p><p>小声喧哗 Loud Murmurs <a href="https://www.ximalaya.com/keji/13635916/">https://www.ximalaya.com/keji/13635916/</a> 一档由几个当代青年一起讨论美国流行文化、电影、电视剧的播客。</p><p>无状态 Black Out <a href="http://nirokita.cn/episodes/">http://nirokita.cn/episodes/</a></p><p>无时差研究所 <a href="https://www.ximalaya.com/yule/13506198/">https://www.ximalaya.com/yule/13506198/</a> 给时间以生命，给生命以无时差。未来请和我们一起去看更大的世界。</p><p>Update1.29</p><p>日谈公园：Grover Podcast 市场直接检索“日谈公园” 即可。</p><p>Update2.22</p><p>食色性STUDIO：<a href="https://music.163.com/#/radio/?id=333282051&userid=109123524">https://music.163.com/#/radio/?id=333282051&amp;userid=109123524</a></p><p>Update4.18</p><p>App 推荐（安卓&#x2F;ISO）： MoonFM ： <a href="https://moon.fm/">https://moon.fm/</a>  </p><p>Update6.15</p><p>鉴于Google的Chrome（移动端）已内置了PodCast，那再来波更新，经个人实践为目前最为方便、最好用：</p><p>1.Googleplay下载安装：“Google语音搜索”、“Google播客”</p><p>2.节目（直接搜索订阅）：</p><p>婊酱 | Bitch Up </p><p>科技岛读</p><p>偷先生恋爱法</p><p>马力欧陪你喝一杯</p><p>老马侃美国</p><p>转角国际·重磅广播</p><p>大人的Small Talk</p><p>九八新闻台</p><p>百灵果NEWS</p><p>到海外去</p><p>人间指南</p><p>讲东讲西</p><p>Update2020.4.4</p><p>Google 推出了IOS的 GooglePodcast，个人感觉比苹果自带的好用，但是得用梯子。</p><p>Blow Your Mind</p><p>Gooaye股癌</p><p>Update2027.7.7</p><p>停更，精品少垃圾多。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>技术</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>PodCast</tag>
      
      <tag>播客</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>兰州的姐中的一匹野马</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2017/06/12/%E5%85%B0%E5%B7%9E%E7%9A%84%E5%A7%90%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%8C%B9%E9%87%8E%E9%A9%AC%EF%BC%81/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2017/06/12/%E5%85%B0%E5%B7%9E%E7%9A%84%E5%A7%90%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%8C%B9%E9%87%8E%E9%A9%AC%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>要去西关办事，正逢一的姐在擦洗后视镜，我便问到:”走不走？去西关，有点急！”</p><p>大姐抬眼瞅了瞅我，轻蔑地笑了笑说:“做过我的车的人，还没人说过我慢！小伙子你要是觉得姐慢，可能在兰州城里再没有比姐快的车了”。大姐冲我笑了笑示我意上车。</p><p>起初我料定这中年妇人是吹牛，但还是上了车，看看她能吹个什么花出来，事后证明我还是年轻。</p><p>大姐踏着老北京布鞋在油门与离合之间来回穿梭，像挥舞的鞭子不断抽打着身下的这匹老马，自始之中有种中年老男人般的沉稳。我看不见大姐的脚，只有残影，仿佛这辆离报废还有两月的桑塔纳正在发出最后怒吼。发动机徘徊在2000转，大姐的操作凝固了时间，凝固了空气，就像电影星际穿越里穿越虫洞的那一瞬间。</p><p>她就是兰州的姐中的一匹野马！</p><p>我缩在副驾上瑟瑟发抖，一度不敢喘气，旁边的安全带都快被我拽断了。</p><p>雁滩到西关才10分钟！简直是和生命在赛跑！</p><p>回来我又搭了一辆大爷的车，一共花了40分钟！</p><p>他大爷的！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>奇闻轶事</tag>
      
      <tag>工作</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你好，我是校车司机</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2016/11/30/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E6%88%91%E6%98%AF%E6%A0%A1%E8%BD%A6%E5%8F%B8%E6%9C%BA/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2016/11/30/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E6%88%91%E6%98%AF%E6%A0%A1%E8%BD%A6%E5%8F%B8%E6%9C%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每逢年底，人的思维都会习惯性地回顾自己这一年或者前几年的做过事情，但很多事情往往最终其实是偏离了本意掺杂了懊悔，以便这样才会变得更值得回忆一般。</p><p>还在学校时，总会从各种途径听闻一些有关前辈们零零总总对学校的眷恋，说的无非是一些烂俗假大空。什么希望回来再听一次课，当一回学生等等，所以以前学校里的什么讲座交流会我从来不去，不是扯淡就是鸡汤。我觉得这些人有过于装正经，抬头三尺有神灵啊！起码你说你再吃一次食堂的饭，或者再想亲热一回某个妹子或汉子神也能原谅你，咱们宿舍晚上不都讨论的这些吗？真要让那些前辈再上一次课，2小时一节大课估计打他也盹五六回，还非要摆出一副假装很接地气的样子，不断给学弟学妹们洗脑灌鸡汤。学弟学妹们在鸡汤中拍手称快，不断践行，告诉你们！人生失败的起点就是从这里开始腐烂的！</p><p>可如今我特么也成了前辈，我不能像他们一样，我要当校车司机。</p><p>就是那种穿梭于校园间的电动校车，不是上下班的那种大巴车。因为电动校车在我看来是个美差，在这么个男女失调的校园阅女无数，大把新鲜的学妹，能让人年轻，能让人开心，能让世界美好。</p><p>如果我是校车司机，那我估计是校车司机中的小霸王，我绝对不会在固定的位置等满一车人再出发，我会一直不断的运行，穿梭于楼宇之间，专载漂亮的学妹、有气质的小学姐，整个小电车上都是香香的味道。不过我有三条原则，一不拉洗完澡的妹子，二不拉理科男和穿拖鞋的汉子，三不拉男方看起来很糟糕的情侣。因为人生有路，这三条路都是不归路。</p><p>要是我心情不好的时候，我就去播主、美术、音乐那边拉点妹子，这里的妹子一般十有八九都是7分左右，多看年轻漂亮的妹子心情也会好起来，再给一些8分的妹子免费，她们一定会高兴的对我说谢谢，估计一两趟下来，整天的烦恼都不见了，车上的香味也会更加好闻。</p><p>要是我心情好的时候，我就去教科那边拉点妹子，据说这边的妹子一般都很有爱心，喜欢小孩什么的，想象她们以后会变成温暖的人妻，组成美满的家庭，世界将会更加美好，每回想到这里，我都会暖暖的微笑。这样辛勤的载他们，我想这也是对世界和平作出的一份微小的贡献吧，我一点都不累。</p><p>要是我对生活绝望的时候，我就去文传、外语这边拉点妹子，这边的妹子往往出学霸，你会看到好好一个白净的妹子会为了心中的目标把自己糟蹋至3分以下，惨无人道，考研啊、国考啊害了多少妹子，自己都能对自己这么狠，比起我生活中的绝望，我觉得这是希望。俗话说的好，当你觉得不如意的时候，不如比比谁更惨。</p><p>有时会拉到情侣，我特别会营造气氛。车速时快时慢，路旁人多的时候我就开的快，吓得妹子依偎缩在汉子身边，虽然有时候汉子也会脸发白但是一般妹子看不到，我会拉着他们在学校风景好的地方溜，明月湖啊，图书馆前面啊，这时就开得特别慢，因为我知道，这时在他们心里，这才是时间最快的地方。情侣们下车的时候，汉子们都会情切地喊我一声“谢谢啦，哥！”，有些也会给我点支烟什么的，我都会和他们会心的一笑。希望他们能明白，什么是时间与青春。</p><p>最搞笑的估计就是我拉的那些性格好妹子，明明自己是个柔弱的少女，粉拳标配，非要在自己的男性死党面前装汉子，铁拳相待。遇到颜值高的汉子根本没了脸，瞬间变小鸟，瓶盖都拧不开了，刚看还打赌对瓶吹呢！这些妹子是聪明的妹子，是会生活的妹子，希望她们最后能遇到对的人。</p><p>也可能就是因为我本身就不是个什么正儿八经的人，大家不要轻易相信我说的话，图个乐儿就好。</p><p>做人么，开心最重要。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>校园</tag>
      
      <tag>回忆</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>C罩杯是检测直与弯的真理</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2016/07/20/C%E7%BD%A9%E6%9D%AF%E6%98%AF%E6%A3%80%E6%B5%8B%E7%9B%B4%E4%B8%8E%E5%BC%AF%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%90%86/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2016/07/20/C%E7%BD%A9%E6%9D%AF%E6%98%AF%E6%A3%80%E6%B5%8B%E7%9B%B4%E4%B8%8E%E5%BC%AF%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%90%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2年间一直在写公众号，慢慢打理下这里。</p><hr><p>本周三出差，原本15:40的火车票兰州至金昌，结果到车站15:41。从我家到火车站打车仅5分钟的路程，那天居然堵了30分钟！对于我这种小时候踩着铃进教室的人真是莫大的耻辱。</p><p>15:39时，我在出租车上已经做好了赶不上车的心理准备，和司机有说有笑。下车跟个没事人一样去商店买了一瓶2元的矿泉水，心里大骂黑心老板没人性还坑我一块钱。</p><p>能怎么办，再买张票呗。</p><p>16:30 兰州-金昌 无座</p><p>没事，反正站4小时，反正电影和充电宝都在。</p><p>一上车我以最快的速度在车厢的吸烟处占了块地，盘腿一座，拿出所有旅行家当开始享受这段旅程。</p><p>开篇字幕还没出完，一个陌生男子拍了拍我，“您好，麻烦让个地方吧…有病人”</p><p>这句式真的让我无法拒绝，前半句我还心想我都坐在地上了，还要让地啊！可是人家下半句表明身份后，我为了展示我校的良好校风，咬咬牙摆摆手，让出了这块被我刚坐干净的位置，不留一点灰尘。</p><p>病人应该是这个男子的妻子，状况真的很不好，貌似刚做过开颅手术，面露苦色。我在一旁看着都疼，还好周围的大家都比较热心，都是看着不说话，该干啥干啥。列车员也非常热心的询问了情况，并嘱咐男子看好病人，放心坐在那里不要乱走动，说着随手锁上了列车员专用的休息室。</p><p>我打开了网易云音乐，希望我的歌单能缓解我的心痛。</p><p>陌生男子对我说“谢谢了小伙子，我们就从武威下，不远”我看了一眼行程——“兰州至武威3个半小时”，一边摆摆手说，没事没事。</p><p>说没事都是强忍的坚强。</p><p>下火车我惊呆了，原来金昌市的火车站到在郊区，打车还要50元和40分钟的车程。问了一圈出租车司机后，这些没人性的家伙都不愿意10块钱带我进城。</p><p>看来现在只有绿色和红色能唤醒起人们的良知了。</p><p>说时迟那时快，一辆车身写有“市区”的中巴开了过来，我纵身一跃从后门跳了上去。</p><p>3分钟后，司机回头看我说“小伙子你坐下，一会有交警”。</p><p>我说“坐地上行么”一车人都笑了，还以为我给他们一本正经的讲段子呢。</p><p>司机回头看了一眼，没话说，开了3分钟后停下车对我说，小伙子你下吧，下辆车一会就来，座位满了。</p><p>这才叫懵逼好么！我还能说什么，说下就下，雷厉风行。</p><p>9点这里已经黑的看不见手指了，就能看见山和远处的山。</p><p>等了5分钟，还真来了辆车，我差点决定独步走到市区。</p><p>刚上车，司机对我说，小伙子捎你一段，一会你下去，做下辆，人满了。</p><p>差点又懵逼，这时车上的大妈热情极了，纷纷笑着对我说，来小伙子做我这里，我们挤挤。</p><p>我看着一车热情而笑盈盈中年大妈，突然想起了当年被他们抛弃的少年。</p><p>我带着假笑摆摆手说“没事，我坐地上就行”。</p><p>像我这种多汁的小鲜肉怎么会和你们挤挤。</p><p>骚情，想的美！</p><p>还好有上天的眷顾，半路下了另一个人，我顺利做到了市区。</p><p>下车到到酒店还有一段路，出租车都没影，我向四周望了望，希望能望见一辆出租车。</p><p>远处的摩托车大叔朝我点点头，我也点点头予以示意。</p><p>大叔点火1挡挑3挡，一松离合一脚油，大运变蛟龙，几乎是瞬间来到了我面前。</p><p>我这时才看清了大叔的样子，左臂青龙右手虎口四个点，那分明是青春留下的印记。</p><p>大叔朝我笑笑 “哪里？”</p><p>“金昌大酒店”</p><p>“5块”</p><p>“走！”</p><p>真男人与真男人之间，容不得半点废话！</p><p>大叔1档离合起步，蛟龙出海，一紧一松，拿捏的十分温柔。</p><p>每回我坐在摩托车的后座上不知道为什么，印象里的韩剧有毒场景总会让我少女心发作，仿佛我此刻就是有男友的人。</p><p>时速60迈的时候，会唤醒真男人的潜力。我总会把手掌张开放在风中享受大自然的馈赠。</p><p>因为我看过一个日本节目，那上面说时速60迈的时候，手掌中的风压和少女C罩杯的压力是一样的。</p><p>毕竟，C罩杯才是直男的最爱。</p><p>11点，终于到了酒店。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>出差</tag>
      
      <tag>奇闻轶事</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>面试时千万不能忘记它！</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2016/07/18/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E6%97%B6%E5%8D%83%E4%B8%87%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%BF%98%E8%AE%B0%E5%AE%83%EF%BC%81/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2016/07/18/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E6%97%B6%E5%8D%83%E4%B8%87%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%BF%98%E8%AE%B0%E5%AE%83%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>思维与角色的换位 有时是突破自己最大的屏障 </p><hr><p>面试，不要怕！是快速学习的好机会，以前我一直幻想被各种蹂躏的面试，这样就可以经验丰富，叱咤职场。可是基本都变成了白日梦，现实和做梦有出入，在各种巧合下，我却常常把别人给面了。</p><p>在大三实习教师时，被校长拉去去河大面试毕业学姐。平日遥不可及的美丽学姐变得毕恭毕敬，都以为我是老司机，可是当我说我是学弟时，学姐对我失去了原有的态度，那一刻我明白了一个道理，这叫：</p><p>权利的游戏</p><p>从此以后，我不在表明身份，而是使用我被赋予的身份与权利。</p><p>今天来了位新人要面试，被HR拉过去做辅助。</p><p>大概问了下新人的基本信息后HR就抛了第一个重点问题。</p><p>“你对我们公司有过了解么”（这句实际上目的是你对公司的定位，因为对公司定位清晰之后才能反向定位自己，这问题如果回答者对自己的职业规划比较清晰的话，这个问题基本能直接问出来）</p><p>“有”（我们再问你了解到什么程度）</p><p>“都有哪些了解呢”（第二次问）</p><p>……(省略)</p><p>第一个问题扑街</p><p>HR问了第二个，“你认为运营和营销有什么区别”</p><p>“我这个人不会说话，可能在与人沟通时状态不是很好”（我们在问区别啊少年，HR让我给他做了解释）</p><p>一句话，直面客户与方案落地执行。</p><p>HR已经躁动了，问我还有问的问题没，我问他“你有之前任何与我们公司任何一个业务相关的项目经验吗”</p><p>“没，但我在餐厅打过工，做过学生干部”（这真的不能说明什么，举例证明！）</p><p>然后我问了第二个问题，我面试别人常用的一招。</p><p>“请你用1分钟时间打动我”（这个打动我的问题，只是在测试你的反应能力，因为好多人被问到这个问题直接就发愣了，所以这问题其实不是让你真正要打动我，而是看你在1分钟内有什么样的行动。当然之前也遇到过奇葩“上来就给我讲大地震多惨……” ）</p><p>“好的，假如我要给你推荐产品，哦不，是推销游戏，我们这款产品很好，射击风格，效果很多，请您试用下”</p><p>我说“恩恩 好的 ，可以了”</p><p>豆大的汗珠在未经岁月打磨的皮肤上滑过，少年一脸茫然，吐了吐舌头。</p><p>就在那毫秒之间，似乎有股气浪化作一条黑蛟向我咆哮而来。</p><p>少年的舌头在收回的瞬间我分明看清了他的舌苔。</p><p>色相偏白， 厚腻，体湿，气虚，卧槽 这尼玛是——</p><p>江湖上传说已久的“面谈杀器”，不仅能让人丧失交流的欲望，更能秒杀人与人直接最基本的信任，一般都是年轻时不爱惜身体的中老年人士所拥有，威力无比，佛挡杀佛！想不到少年年级亲亲便掌握这种杀气的秘诀。</p><p>口气！</p><p>说时迟那时快，本能使我菊花一紧，由菊内肌肉联动到仅存的腹肌 使我一个趔趄闪到了一旁。</p><p>一切都发生电光火石间，快的难以形容。</p><p>回过神来，一旁的HR早已已被气浪冲没了脉象，手里却仍死死握着一枚绿箭口香糖。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>面试</tag>
      
      <tag>角色转变</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你是成年 人好么</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2016/06/23/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E6%88%90%E5%B9%B4%E4%BA%BA%E5%A5%BD%E4%B9%88/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2016/06/23/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E6%88%90%E5%B9%B4%E4%BA%BA%E5%A5%BD%E4%B9%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无论是大学还是工作，时常看到一些不愿意去承认自己“已成年”的成年人。</p><p>“好无聊，好累啊，好忙啊，老被批，命不好，点背，都怪我”是在这类人身上常见的元素。</p><p>不愿意去承担作为成年人的责任，才是病根。所以造成了刚工作畏手畏脚，上不了台面，做不成自己想做的事情，处处碰壁！泡不到自己的女神，撩不到自己想撩的汉子！</p><blockquote><p>中国《民法通则》规定：“18周岁以上的公民是成年人。”凡是满18周岁的公民，不论其性别、精神健康状况如何，均视为成年人。</p></blockquote><p>看到了吗，也就是如果你是个弱智，如果到了18岁，那也是成年人。（此处无歧视）</p><p>那么药在哪里？</p><p>首先是观念问题。</p><p>请相信我，起码在你18年前（主要取决于你开智的年龄）所有学到的和你听的东西，对你来说其实一点卵用的都没有。都特么是害你的，如果你信了，也遵循了，那么可能生活真的处处都是坑啊，你跌到坑里，你妈给你拍拍土说“儿啊，没事儿~多跌几次就有经验了！吃亏就是福！”</p><p>靠！绕开不就行了！！！</p><p>这个观念和家庭因素太大，你家庭整体的水平很大程度上决定了你能力的上限。老生常谈，不要让孩子输在起跑线上，哎，父母就是我们的起跑线啊，开火箭追吗？会造火箭吗？你又不是艾伦·马克思！</p><p>想突破？行，付出代价去寻找这条路。</p><p>反省 总结 学习</p><p>这就是最大的杀器，时间上最快的不是光速，而是思维的速度，是我想你的速度。这是我们每个人的标配，但是好多人不用，久了就锈了，毕竟熟能生巧。</p><p>好多人说这尼玛太鸡汤了吧。</p><p>请问，你认真的遵循过鸡汤的指导去一步一步实践吗？</p><p>分享几个生动的例子。</p><p>大学某会混了3年，聪明的最后当了部长，不聪明的打了酱油，陪跑3年，还觉得自己收获满满，请问满在哪里？别骗自己了……</p><p>刚入学&#x2F;入职，都有学生&#x2F;员工规范手册。这个是干什么用的？</p><p>你要是告诉我说，这是教你做正确的事情的话，请面壁思过然后把洛师范儿分享给5个好朋友。</p><p>这是一个隐蔽的筛选机制。</p><p>用来筛选牛逼和非牛逼，或者是未来的种子牛逼。</p><p>如果你细心，在我们所处的环境下， 不难发现，大家所用的社会法则，其实不止表面的一套做事法则，但是这种表面的却是非表面人群制定的。</p><p>按理说，破坏规则就得受到惩罚。但是总有不守规则的人，却如鱼得水，青云直上，为什么？</p><p>去学习啊，同志们！还问为什么！</p><p>18年前你学的都是1+1&#x3D;2，现在你该学习1+1&#x3D;3,1+1&#x3D;1，1+1&#x3D;ANY。</p><p>再浅显点，就是学习什么时候等于3，什么时候等于1。什么时候用什么招，而且能见招拆招，高射炮打蚊子就是笑话，手和苍蝇拍打蚊子是规则，住高级酒店找个妹子给你打蚊子才是暗牛逼。</p><p>如果用一个活泼的例子来打比方，最恰当的是《权利的游戏》里面的龙妈，如果认真追剧的同学应该能记得六季以来，龙妈是如何一步步从联姻的礼物成长为征服弥林的女王，从光杆司令到拥有无垢者大军的今天，对比下囧雪应该学习下龙妈的号召技巧，放火、展示神迹、放龙、放火……不然光靠老一辈的家族荣耀咋能借来兵呢，何况你又是私生子，应该该展示下身上的致命刀伤，然后让洋葱骑士和女祭司起哄你是如何复活的，如果让光之神选中的，这样不就好借多了……扯远了，还有一位就是阿雅，从一开始就说自己不适合跳舞当女人什么的，直到上集成功反杀，她真正承担了自己做出的所有选择，并且目标坚定。</p><p>风暴降生，龙石岛公主，不焚者，龙之母，弥林女王，阿斯塔波的解放者，安达尔人、罗伊拿人和先民的女王，七国统治者暨全境守护者，大草原上多斯拉克人的卡丽熙，打碎镣铐之人，豌豆射手丹妮莉丝·坦格利安</p><p>神剧，不得不追啊！</p><p>或许所遭遇一切不顺都可以归结为其他的种种原因，但是只要你从心底认为自己是成年人的那一刻，你就已经开始变强了。</p><p>如果并非疾病或先天所造成的一切，都是你特么太懒了！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>巨婴</tag>
      
      <tag>吐槽</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>究竟哪来的这么多优惠劵---关于网购返利的背后</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2016/01/16/%E7%A9%B6%E7%AB%9F%E5%93%AA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E8%BF%99%E4%B9%88%E5%A4%9A%E4%BC%98%E6%83%A0%E5%8A%B5---%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%BD%91%E8%B4%AD%E8%BF%94%E5%88%A9%E7%9A%84%E8%83%8C%E5%90%8E/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2016/01/16/%E7%A9%B6%E7%AB%9F%E5%93%AA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E8%BF%99%E4%B9%88%E5%A4%9A%E4%BC%98%E6%83%A0%E5%8A%B5---%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%BD%91%E8%B4%AD%E8%BF%94%E5%88%A9%E7%9A%84%E8%83%8C%E5%90%8E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>##哪来的这么多优惠劵——关于网购返利的背后##</p><p>一切损失都是时间的损失，损失了一千万，意味着损失掉赚一千万的时间，不管损失多少，只要时间充足，永远有机会赚回来。</p><p>而时间又是有限的——时间可以转化为金钱，金钱却很难转化成时间。</p><p><strong>楔子</strong></p><p>5月17日，中国“互联网+产业”智库中国电子商务研究中心发布《2015年度中国电子商务市场数据监测报告》。报告显示，2015年，中国电子商务交易额达18.3万亿元，同比增长36.5%，增幅上升5.1个百分点。其中，B2B电商交易额13.9万亿元，同比增长39%。网络零售市场规模3.8万亿元，同比增长35.7%。</p><p>近年来，以QQ群为传播渠道并打着“购物返利”“低价购物”等宣传口号来吸引各路人群进行网络购物，这种运作模式已逐渐在微信群中渗透开来，而这其中的核心就是淘宝联盟也是所谓的淘宝客。</p><blockquote><p>“淘宝客，是一种按成交计费的推广模式，也指通过推广赚取收益的一类人，淘宝客只要从淘宝客推广专区获取商品代码，任何买家（包括您自己）经过您的推广（链接、个人网站，博客或者社区发的帖子）进入淘宝卖家店铺完成购买后，就可得到由卖家支付的佣金；简单说，淘宝客就是指帮助卖家推广商品并获取佣金的人。”——百度百科</p></blockquote><blockquote><p>在淘宝客中，有淘宝联盟、卖家、淘客以及买家四个角色。他们每个都是不可缺失的一环。</p></blockquote><blockquote><p>（1）淘宝联盟：一个推广平台，帮助卖家推广产品；帮助淘客赚取利润，每笔推广的交易抽取相应的服务费用。</p></blockquote><blockquote><p>（2）卖家：佣金支出者，他们提供自己需要推广的商品到淘宝联盟，并设置每卖出一个产品愿意支付的佣金。</p></blockquote><blockquote><p>（3）淘宝客：佣金赚取者，他们在淘宝联盟中找到卖家发布的产品，并且推广出去，当有买家通过自己的推广链接成交后，那么就能够赚到卖家所提供的佣金（其中一部分需要作为淘宝联盟的服务费）。</p></blockquote><p>而自从阿里进行业务整合以后，已经将淘宝联盟中的所有业务并入其中， 拥有阿里巴巴集团的核心商业数据 ，成为国内领先大数据营销平台。</p><p>淘宝客出现到现在，推广模式一直在变化，之前的店群、站群再到返利网站、导购网站到现在正火爆的QQ群推广以及刚刚兴起的微信推广，没有一个模式是永恒不变的。而无论模式如何变化，淘客对于店铺来说都是一个重要的流量渠道，因为淘客手上握有大量的用户，而这也正是现在全网流量枯萎的局面下各个店铺所急切的需求，就连微商阵营也有部分开始转型的势头。本篇将选取部分重点淘宝客玩法进行浅析：</p><p><strong>建群推广</strong></p><p>整个操作模式流程分工明确技术强大，上游技术负责自动化软件的开发，一个是自动提供提取淘宝客链接，另一个是自动群发软件，直接对接阿里妈妈提供的API开放接口为下游推广者自动生成专用链接及。运营负责选品及推广的培训，下游负责建群拉人进行裂变，底层就是粗暴的拉人或者通过缴纳会员费后继续拉人，也就是你平常见到的忽然莫名其妙被拉进了XX购物群，而会员就是负责拉人然后享受利润分成，同时前面所说的自动群发软件可以进行佣金计算功能，可以计算出你拉入群的人数及拉入群的人的成交数量。</p><p><strong>团购网站</strong></p><p>如折800、美丽说、蘑菇街、返利网、豆瓣东西等导购式网站，只要是最终成交在淘宝上的，那基本可以断定为淘宝客模式，这类网站流量巨大，通过自身独有的运营模式及用户群体，通过佣金获取了巨额的利润。</p><p><strong>网站导航</strong></p><p>Hao123、搜狗等等只要是在首页设立购物入口或者推荐的均为淘宝客，甚至某流氓头子自身的安全浏览器，只要是你浏览的任何一款宝贝，当然包括各类电商巨头如京东苏宁等等，下单前它都会转为自身的淘宝客链接，然后赚取佣金，不然哪来那么多免费的东西。</p><p><strong>流量劫持</strong></p><p>这类相对灰色一些，也算是互联网黑产中的一小部分。</p><p>（1）黑客通过制作流氓浏览器或者制作木马感染浏览器达到劫持目的， 其中大致分为两个部分，文件系统过滤和TCP过滤设备。 这两部分分别用于文件隐藏、淘宝劫持、切断安全软件的云上传和云查杀的网络连接，以达到逃避查杀的目的，所有你网购的宝贝均会转化为淘宝客链接，平时我们下载的盗版游戏、盗版软件，这种手法屡见不鲜常常是中招的血腥之地。好多人会问，为什么杀毒软件检测不出来呢，恩恩，这是黑产里关于“免杀”的另一部分，这里不做多余的解读。</p><p>（2）在QQ&#x2F;微信群植入机器人，将对方团队的推荐链接快速转换为自身的淘宝客链接。</p><p><strong>其他玩法</strong></p><p><em>代拍</em></p><p>自己开一个淘宝店，快速复制爆款或高佣金宝贝，有用户下单边通过淘宝客进行代拍。</p><p><em>购物清单</em></p><p>大家还记得前两年网传的双11购物清单吗？仍然是淘宝客的玩法，通过批量导入淘宝客链接进行品类细分再制作成EXCEL表格通过网站、QQ群共享、百度&#x2F;豆丁文库、网盘等传播，可以到躺着赚钱。</p><p><em>建站</em></p><p>通过Wordpress快速建站，甚至通过直接购买导购源码直接进行建站，通过优化SEO进行引流转化。因为淘宝本身禁止站外进行搜索引擎抓取，以致于我们只要是搜索引擎中搜索到的导购页面，全是淘宝客链接。</p><p><em>软文</em></p><p>现在的软文的水平已经达到了出神入化的尖端水平，什么经验贴、血泪贴只要推荐你买东西的百分百不用怀疑，尤其是用垂直类论坛，什么宝妈、减肥、学生这些群体经常浏览聚集的平台都是重灾区，令人真假难辨，但这种模式，确实转化率相对较高的一种，当然对作者的文笔水平也有一定的要求。</p><p><strong>结尾</strong></p><p>淘宝客着实为脑洞的最好平台，只要你能想出来，绝对可以利用淘宝客赚到钱。这也是好多目前网购团队在招纳新人时所呐喊的旗号，但终究多数网赚模式一直所遵循的都是二八定律。上游吃肉，下游喝汤不说，反倒花费了无数宝贵的时间。</p><p>但是并不能一棒子打死，这是最好的时代，行行出状元。我见过做微商做发家的，我也见过刷单发家的，也见过卖黑彩发家的，有句话怎么说来着？</p><p>“从来就没有屌丝逆袭，人家本身就有一个高富帅的内核。 ”</p><p>是啊，只有你成为高富帅的那一刻大家才会这样说。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>研究</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>网购返利</tag>
      
      <tag>淘宝</tag>
      
      <tag>研究</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2014总结</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2015/03/14/2014%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2015/03/14/2014%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>##细节与记忆力</p><p>早年走了心理学上的邪路，觉得观察人很有意思，杂书看了不老少，为的是自己在做人做事这方面少吃点亏，实际上该吃的亏还是吃了，吃的也不少，书并非无用，得巧妙利用。自己总结出一条，就是看一人，你得看他完整地做一件事情。这就要求你得有对细节的洞察力与良好的记忆力，一个人做一件事情不可能就这一阵子，这一阵子的事情你也看不出他是个什么样的人。所以你得保证在他做这件事情结束后你还记得你在观察他在做这件事，从而得出结论。</p><p>他这个人所有的性格都会呈现在自己做的这一件事情上，久而久之，你自然就清楚了。</p><p>##写作与互联网情绪干扰</p><p>虽说是Web2.0时代，但是大部分人所进行的输出无非是诉说自己的心请琐事，比如朋友圈与微博，只满足了自己的输出欲望，并不能给其他人带来输入的价值。</p><p>我从2012年才开始进行这方面的练习，刚开始并无觉得自己的行为是一种输出，只是觉得自己想随便写一些，后来随着自己的思智启蒙后慢慢变为自己的对身边事物一些总结。这些也给我带来了大量的益处，在写的同时会附上自己未解决的问题，当然这部分有些是公开的有些是未公开的。年龄与见识知识的增长，有些问题会引刃而解，有些问题得需要回头审视自己当初的问题才能解决，我也相信最前的墨水胜过最省的记忆，好多问题如果不刻意注意，就会淡忘，而且忘的彻底。因为都是细枝末节上的问题。</p><p>是的，写作会让人更加专注，精确，身心合一。</p><p>##知识面的权衡</p><p>一定不能只太专注一个学科，不是因为这样不好，是因为我们大多数人并不适合，尤其是我自己。大多数人的智商只是平均水平，尽其一生也到不了顶尖的水平。不如多涉猎几个学科的内容，每个学科都是平均水平，但是个人的水平就在整体的平均线之上了。就自身的体会而言，非常值得尝试！</p><p>当然，这样一来自己的短板与局限就一清二楚，必须承认自己有不擅长的地方，与他人相比必须认可他人的优秀之处。</p><p>##抱怨的空隙</p><p>关于抱怨，一直是自己心中花费精力去衡量的概念。自己的抱怨究竟是怎样形成的，也许是环境，也许是自身，也许是两者的冲突，一经拆解，很多时候结果多半是自己。如果归因不是自己，那是因为你无法承认或意识到自己对某件事情的黑暗面以及利己的看法。因为成也在自己，败也在自己。外界的事物不会因为自己而改变，地球多一个你少一个你无所谓，自己当下的困境也是自己之前造成的，自己用腿一步一步跌进了坑，坑不会变浅，自己却能长高，等长高爬出去就行了，脑子转的快点长的快点，其余的抱怨都是浪费。</p><p>所以我不怎么抱怨，或许是我克服了很多，不会把自己的抱怨说给别人听，大家活的都艰辛，何必再坑害别人来当作自己的垃圾桶。</p><p>##自我学习体系</p><p>框架，模块化，依次填充。</p><p>讲课与演讲十分能展现一个人的综合能力水平，所以请珍惜并且利用在台上的那些时间。</p><p>通过碎片化的阅读与读书做了比较，加上关于查理事件那篇稿子的感悟得出，想要充分利用好知识，基本功必不可少。</p><p>在我自己知识的进程不像是以往的从核心出发然后扩散到分支这样的状况，传统的学习体系包括教科书就是这样。而我的情况倒像一个逆流的过程。就像在旅途中遇见了一条细细的溪流，净澈人心，而我顺着它往上走，又发现了另一条同样的溪流，但不太适合我，折返回来，继续往上，过程中我的心中一直是这条溪流，驱使着我。几番曲折，我一抬头，壮观的雪山就在我前方，而它的心脏，正是这条溪流的源头。</p><p>因为自始至终，是自我内在的兴趣驱动学习，会越来越有意思，形成良性循环。</p><p>##投资</p><p>四百多天的实仓短线加模拟，包括期间在各网站的阅读，市场的报告以及与人的交流，好多东西像是得倾其所有去完成，包括你的性格，所有的知识，对市场的认识，等等来做这一个判断，简直太有意思了！</p><p>暂时放弃对其他品种的涉及，专注于A股。深化对市场价值逻辑的认识，以及对基础经济原理的学习。</p><p>在正确的时间，做正确的选择。</p><p>##结语</p><p>自己做的每件事多少都要总结下，自己作为自己的前车之鉴是最有效果的。</p><p>全世界的金钱流动法则相同：钱生育钱，贫困生育贫困。</p><p>希望自己能保持良好的状态。</p><p>##题外话</p><p>这篇其实早都写好了，一直放在印象笔记里不断修改，直到各位看到的现在的样子。</p><p>2014基本一整年的QQ签名是:深化 专注 尝试外加提高情商。</p><p>总的来说，看到自己的变化，令我自己满意！</p><p>各位共勉！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>年度总结</tag>
      
      <tag>心理学</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>正面情绪中的情绪高潮</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2015/02/18/%E6%AD%A3%E9%9D%A2%E6%83%85%E7%BB%AA%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%83%85%E7%BB%AA%E9%AB%98%E6%BD%AE/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2015/02/18/%E6%AD%A3%E9%9D%A2%E6%83%85%E7%BB%AA%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%83%85%E7%BB%AA%E9%AB%98%E6%BD%AE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>较为形象的比喻就是各类电影中利用蒙太奇手法凸显主角有如神助地完成某项工作的过程，情绪高潮就是整个过程中的心理状态。</p><p>这样一来就浅显多了，不就是“自High”么，不就是“Deadline的最后几小时”么，不就是“灵感”么。</p><p>是，但也不是。因为这种被称为“上帝视角”的情绪状态，往往来临的时候毫无预兆，而且持续时间很短，但冷却时间要多久有多久。常常神来提笔地完成了小说的前半部，却来个烂尾，令人无从下手，所以有好多创作者称为“没灵感”。而我要展示的就是随时随地的提取并使用这种灵感。</p><p>情绪高潮属于驱动自我的正面情绪中的一部分，该情绪应用广泛，可使自己正能量满满，信心十足，百挠不屈，事倍功半，并且对于自我疗伤有奇效。也就是鸡血励志文中包括所有安慰你的人告诉你的，”没事儿，想开点！“的”开“的能力，也是内心强大的必要条件。</p><p>适用人群：<br>心理健康者，心理不健康者（但能正视自己的不健康）；<br>童年幸福者，童年不幸者（但能正视自己的不幸）；<br>家庭和睦者，家庭不和睦者（但能正视自己家庭的不和睦）；<br>能自己给自己培养习惯者（健康的习惯）；<br>性格内向者。<br>（荣格在著作中论述这两种性格时指出：<br>       内向性格特征：精神活动的能量指向个人内在的思考和感受。<br>       外向性格特征：精神活动的能量指向他人以及外部世界。）</p><p>不适用人群：<br>心理不健康者；<br>童年不幸者；<br>家庭不和睦者；<br>自暴自弃者；<br>性格伪内向者（这种算是内心封闭的一种，但常常被误认为内向。）</p><p>高潮主要是形容生理上的状态，容我拿来来借用一下，其实想想挺形象的，不同是得把生理上的一个峰值点转化为情绪上的平衡区间。这算是自己长期实验而总结出的一套良好的情绪高潮技巧。为什么还分这么多的适用人群呢，是因为在一定程度上在形成自我人格方面，会留下烙印，也就是不可磨灭的记忆，会伴随而且会影响你的一生，然后再传给你的下一代，准确的叫做“心理创伤”。这些是创造正面情绪的先天缺陷，除非你能正视自己的缺陷，承认自己的缺陷，才能克服。这样一说就没有适用的限制了，所有人都适用，但克服过程非常之难，一直是业界难题。</p><p>有个简单检测的方法：请问你最近还有没有像小时候那样没心没肺并且放肆地狂笑过了？</p><p>主要原因不是因为你长大了，是因为你在成长的过程中积累了好多你忽视掉的负面情绪。</p><p>其实就三步：收集，强化，使用。</p><p>快乐与幸福来之不易，这些是正面情绪的基础，你需要收集；记忆可能会欺骗你，你需要准确的记忆。</p><p>简要操作方法：</p><p>记忆中的情绪记忆，加上每个人都有自己接触外界的方法（听觉型，视觉型，触觉型。这需要自己长期对自己的观察）。两者结合并记住那些让你亢奋与积极的瞬间，也需要知道是什么让你变得亢奋与积极。音乐，画面，气味，氛围单独的条件或是组合条件等等，因为这些条件就可以作为日后唤起”情绪高潮“的导火索，然后引导自己进入”情绪高潮“的状态。</p><p>有了先导条件，在开始正式进入”情绪高潮“状态之前，你需要把这些条件准备好，改造成适合此时你工作的条件。举个例子，有段燃爆了的画面，男主被坏人虐的快死时，主角的光环效应出现，统统反杀，霸气帅气完全爆表，对你印象深刻。如果你现在要写作武侠小说，时间紧迫，你就不能再看一遍，你倒能选择听那段燃爆了的画面的背景音乐（BGM），那种反杀的感觉自然会来，这里需要注意的是，前期练习可能会影响你并且走神，因为你脑子里可能不是你小说该怎么写，而是那段燃爆了的画面。你需要提取的只是那种心理状态，那种感觉，其他的统统不需要。</p><p>然后开始反复尝试练习，效果显著。这就像把自己锻炼为正能量的永动机一样。说难听点，你知道巴浦洛夫的那条狗么。</p><p>方法简单，操作易行。不容易的是前期对正面情绪收集，因为在你收集一筐快乐时，别人的一句抱怨一句牢骚，你这一天都缓不过来。可能有些人天生乐观积极向上，这些会觉得根本没有必要在意。但我们大多数人都是普通人，很容易受情绪感染，各种社交软件多半是一个倾泻情绪的地方，情绪污染很严重，你刷一轮朋友圈下来会很空虚的，结果越刷越空虚。因为自己快乐全部用来抵御那些不快乐了，该做美梦睡觉了，尼玛! 噩梦！糟心！包括意志力也是同理。</p><p>这只是提到的一方面，也不是需要你一直这样，只是需要再前期这样。等你能抵御这些负面情绪时，再回归正常，甚至再去帮助一些那些有困难的人。</p><p>在知乎上看过一句话，”我知道内心强大的人，只会跟亲朋好友轻描淡写一语带过甚至一笑而过，然后重整旗鼓开始新的一天。有时，他们连说都不会说，不是逞强，而是那些负面的操蛋的一切，对他们而言，早就不算什么事了。”</p><p>祝君好运！羊年大吉！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>情绪控制</tag>
      
      <tag>情绪记忆</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一声娇喘</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2014/08/06/%E4%B8%80%E5%A3%B0%E5%A8%87%E5%96%98/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2014/08/06/%E4%B8%80%E5%A3%B0%E5%A8%87%E5%96%98/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在我依然能够想起她接起电话那一刻的那一声娇喘。</p><p>“喂？”</p><p>想梦魇一样，藏在我的记忆深处，痴痴地对着我冷笑。</p><p>小的时候，对世界认识还比较模糊，我与你一样，只觉得自己是位勇士，勇士就应该拿起宝剑探索黑暗，斩妖龙，救美人。</p><p>拨号上网时代，键盘鼠标就是我的宝剑，不！确切地说，智能ABC输入法才是我的大剑，仅用两根食指，方能舞剑，第一战便是网易163聊天室。</p><p>心智未熟的我，除了暗恋学前班同班女生是我早年人生中为数不多的懵懂之外，剩下就是可以在家就能和远方的妹子搭上话了，我觉得她就是命中注定的另一半，我要拯救她，我要拯救她于水火之中，虽然这水火，仅仅是一条能上网的电话线，却使我与她相隔千里之外。</p><p>我与她每周都定时上线，再未习得把妹秘籍之前，两人之间的话语无非是：</p><p>“你给我讲下这道题，嗯，还是不懂，你再讲一遍，哦……原来是这样，你好厉害。”</p><p>平淡中带着深情，深情中散发着爱慕，这种学生时代的深情，想必你们都有过不同的感受。</p><p>所以说有时的情话，只有当事人才能明白其中蕴含的奥义。别人看起来好像是噢呵呵，但实际上是爱你么么哒。</p><p>后来</p><p>我给她打过一回电话，但那回也是最后一回。</p><p>至于当时说的什么我全忘记了，但对方发出第一声后，我觉得这场战斗我已经败的一塌糊涂，毫无悬念。</p><p>我扔掉了我的大剑，悲愤之中斩断了我家的电话线。</p><p>粗狂的男声彻底击碎了我的梦想。</p><p>按现在的话说，对方是个Gay。</p><p>你们可以尽情地发挥想象当时我脑海之中的百转千回，回回短路。当时的痛，可谓痛不欲生。</p><p>那时我的世界里对性别的区分还比较单一，非黑即白。这么强的刺激可谓大大开拓了我的世界观，让我意识到原来自己的世界原来好小好单调。</p><p>以致于后来很长一段时间都有后阴影，导致我不咋喜欢在线聊天，因为以我早年的阅历，根本无法辨别是直是弯。</p><p>毕竟时代会碾压所有人，有碾直的，当然也有碾弯的。好在我对世界持不断进步与发展的开放观点。</p><p>不像现在的我，文能提笔控萝莉，武能床上定人妻。进可欺身压正太，退能提臀迎众基。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>奇闻轶事</tag>
      
      <tag>小学</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>布局在线教育</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2014/06/23/%E5%B8%83%E5%B1%80%E5%9C%A8%E7%BA%BF%E6%95%99%E8%82%B2/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2014/06/23/%E5%B8%83%E5%B1%80%E5%9C%A8%E7%BA%BF%E6%95%99%E8%82%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>中国政府网22日发布《国务院关于加快发展现代职业教育的决定》，提出到2020年，形成具有中国特色、世界水平的现代职业教育体系，高等职业教育规模占高等教育一半以上，引导一批普通本科高校向应用技术类型高校转型。在经济结构寻求转型的背景下，职业教育被赋予了更加重要的职责与使命。</p><p>随之而来的是，A股在线教育板块走强。</p><p>我们先来认识下最具有代表性的在线教育平台：</p><p>Coursera 是由斯坦福大学的计算机科学教授吴恩达和达芙妮·科勒联合创建的一个营利性的教育科技公司。 Coursera与多家大学合作，给大众带来一些在线免费课堂。在Knowledge@Wharton座谈会上，Daphne Koller在采访中说道，截至到2012年11月，Coursera上有来自196国家的超过190万人。他们至少注册过一门课堂，尽管有数百万人注册过课堂，但完成率仅是7-9%。<br>Coursera成立于加州山景城，它的启动稍晚于由斯坦福大学教授Sebastian Thrun投资的另一个盈利性在线教育网站Udacity、和稍早于一个由麻省理工学院、哈佛大学和加州大学柏克莱分校初创的一个非盈利性在线教育网站edX。<br>来自维基百科</p><p>笔者也体验过Coursera并顺利获得证书，比起传统的课堂应该能用“颠覆性”来形容，教师会把精心设计的整个课程或单个小结的框架及提要发布在课程首页，你可以在观看视频课程后做作业视频中间也会不定时挑出小问题以防止你走神，每次作业有时间限制，评分的标准也是根据你作业的成绩或者deadline综合评定。同学即可在群组讨论也可以向助教进行提问，但助教和同学不会告诉你答案，而是注重于过程与你自己的感悟与学习。最终获得证书，还有一种认证证书是需要缴费加上个人的视频以及打字习惯来认定就是你个人来完成整个课程，之后通过会获得学校认可并签名的证书，好比学校给你盖了“红章子”一样，会有特定的URL链接来专门查看自己的证书。但这个“红章子”证书当然没有教育局的钢印那么牛逼，有消息称在国外的企业会认可这种证书，是招聘时的加分项目，但在国内似乎还没有相关的消息。</p><p>相比国内的在线课程多半还是“把课堂录像放到网上”的这种模式，互动性与调动学生的积极性非常不足，在笔者所调查的大学里，部分选修课程是属于大学与平台合作的在线课程模式。基本上同学们大多报名的时候兴趣很浓厚，但是课前对该课的信息了解甚少，导致上课的时候就是刷视频进度而已，一边静音刷这进度，一边看着世界杯。若不是学校用用学分来与在线课程挂钩，估计结果不太乐观。</p><p>但也不是说外国的在线课程就是十全十美，这一全新的教学模式必定还有一定的不成熟性，美国宾夕法尼亚大学教育研究生院的一项调查显示：</p><p>-课程完成率很低，平均为4%，在所有的课程，范围从2%到14%，取决于测量和完井过程。<br>在16个课程，完成率是较高的，平均而言，与学生和更少的作业工作负荷下的课程（6%和2.5%）。</p><p><a href="http://www.gse.upenn.edu/pressroom/press-releases/2013/12/penn-gse-study-shows-moocs-have-relatively-few-active-users-only-few-persisti">http://www.gse.upenn.edu/pressroom/press-releases/2013/12/penn-gse-study-shows-moocs-have-relatively-few-active-users-only-few-persisti</a></p><p>但笔者还是很看好这种全新的在线教育，这种教育模式必然颠覆整个教育界，想象一下某天我们坐在家里，吹着空调喝着咖啡，有着完全属于自己的私密空间。学习着自己最感兴趣的课程，也许仅仅是如何制作巧克力这种课程，同时再也不用去那种把个人空间完全压榨到极致的集体宿舍，我想这一天一定会有的。</p><p>我们再回到A股：</p><p>上周五在线教育板块再度出现强势反弹，于早盘小幅高开后拉升，涨幅近3%，成为当日两市的领涨板块。分析人士表示，随着在线教育的认可度不断提升，国内在线教育市场将进入新的发展阶段，从事在线教育相关产业的上市公司有望迎来新机遇。</p><p>今日在线教育概念早盘爆发，方直科技涨停，珠江钢琴涨逾6%，立思辰、新南洋涨逾5%，大地传媒、华平股份、全通教育、启明信息、拓维信息涨逾3%，概念板块个股全线上涨。</p><p>全通教育今年涨幅逾125%。凤凰传媒旗下拥有凤凰教育网，主营网络课堂与教育服务，课程涵盖幼儿园至高中。中南传媒 23日在投资者互动平台上表示，公司一直在积极推介天闻数媒在互联网教育，特别是您提及的数字化中小学教育的业务优势与拓展情况。而二级市场的股价受多种因素的影响，随着市场对教育板块认识的持续深入，公司在互联网教育等诸多方面的实力将会得到市场的认可。</p><p>通过观察能发现，在线教育的势头非常猛烈，势必能引发一波中长期上涨。我们随便搜索下关键词，便能发现相关巨头正在布局在线教育，但结果如何，我们拭目以待。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>研究</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>A股</tag>
      
      <tag>在线教育</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>李二狗的初吻</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2014/03/29/%E6%9D%8E%E4%BA%8C%E7%8B%97%E7%9A%84%E5%88%9D%E5%90%BB/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2014/03/29/%E6%9D%8E%E4%BA%8C%E7%8B%97%E7%9A%84%E5%88%9D%E5%90%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“李二狗、高一、理科、直男”。</p><p>把自己定义为直男是因为李二狗觉得在当今这样一个多元的社会，能够定义性取向的词语界限越来越模糊。李二狗写完日记的扉页的个人介绍后，又写下了自己的愿望“希望结交一个妹子”，有时他也会在孤独的夜晚怀疑自己，自己是否一直没有女朋友是因为自己在等待另一个男生。</p><p>二狗一直认为自己的名字不够洋气，像个五线城市里某个土鳖的名字，他嫌母亲迷信，因为母亲坚持认为“二狗”这个不仅好养活而且将来一定会有出息，像诸多的家长一样望子成龙。可李二狗不给力，生下来就心脏不好，上学大多时间都在运动场当场外观众，每回看同学打球，他都意淫场上最活跃的那个人是他，当比赛结束后会有初中的小女生羞涩的拉着他的衣角问他要电话，因为女生都喜欢在一群男人里最突出的，不仅能体现自己的品味超群还能有种高高在上的感觉，这是女性的攀比心，李二狗从女性心理学上看到的。但现实毕竟残酷，李二狗没有机会，他甚至没有近距离地和女生说过话，青春期的男生都渴望异性的气息，他百度过“什么是女人味”，虽然有很多科学的解释，但李二狗始终认为女人味一定就是鲜橙味，新鲜、活力、多汁、至少相近，李二狗这么想。</p><p>每个夏天李二狗都会抱着一大瓶鲜橙多看同学们打球。</p><p>高二那年，每个人压力都很大，李二狗觉得鲜橙多已经不能帮他了，他要尝试一种可以展现直男风格的球类运动，各种百度之后他觉得从网球开始。正值燥热的八月天，温度能把人逼疯，李二狗按照从网上看的视频先开始练习发球，发第三个的时候李二狗眼前一黑就栽倒在地，在栽倒前他的脑海中飞快地闪过了前几天微博上流行的一句话：</p><p>“不作不死”。</p><p>当李二狗睁开眼时，自己正躺在自己卧室的小床上，这张床陪伴了他十多年，不离不弃。李二狗摸摸自己的胸口“嗯，还有心跳”，就是根本不记得栽倒后发生的一切了，唯一记得的只有那句“不作不死”，李二狗决定把这句话当做自己的人生格言用来警醒自己，以前李二狗看不起那些有人生格言的人，认为那是自欺欺人。但这次他觉得不一样，他觉得自己变了，“该像个男人一样了！”他在自己的日记写了这句话，说的好像自己以前活的不像个男人。</p><p>吃过饭就去上学了，临走母亲叮嘱了他几句，他发现今天母亲的脸色不太好，想问问她是不是没睡好，但又忍住了，他觉得那是父亲应该做的事情，自己好好学习天天向上才是。</p><p>班里转来一位新同学，叫李小蔓，她的脸很白，像块雪糕，属于那种瘦弱地能激发出人的保护欲一样。李二狗盯着李小蔓做自我介绍，有那么一阵子他觉得自己体内被激发出了某种雄性物质，但他又马上冷静下来，心想着自己还是好好复习吧，面包和妹子都会有的。小蔓的性格似乎与她那柔弱的外反差巨大，活泼健谈，才来几天就与班上的同学打成一片。李二狗回到家后根本无心向学，满脑子都是李小蔓，他床上翻来覆去睡不着，总听见耳边隐隐约约有人在喊自己的名字，亲切而又熟悉。李二狗觉得自己是精虫上脑，最后冲了两次冷水澡才睡着。在遇到李小蔓之前，李二狗不曾忧虑，现在却如此这般。</p><p>李小蔓到班上已经半个多月，但李二狗感觉每天日子过的很慢。一天上课下课老师与同学似乎都已失焦，李二狗的焦点就在前方，他的前桌就是李小蔓。李二狗每天最享的事情就是上课，全世界都是李小蔓，哪怕只是她转头过来借李二狗的橡皮擦，他都觉得自己想把整个笔盒塞给她。但李二狗太耸，他始终不敢主动和李小蔓说话，甚至连借个本子抄个作业都不敢。那么近，又那么远。</p><p>李二狗家离学校不远，出校门必经一段羊肠小路就能走到。这天放学回家，发现往常只有他一个人走的小路上却多了一个人，身材瘦小，校服连屁股都遮住了。李二狗快步上前想探个究竟，走到近处才发现是李小蔓，整个人瞬间凝固，迈出去的脚也不知道该怎么落，李小蔓转过头来看见是李二狗，冲他友好地笑了笑，红嘴里露出小虎牙，像海豚的一对幼鳍。李二狗平日文学素养不深，脑中已经没有确切的词来形容他认为世界上最温柔而又动人的笑容，这大概就是语言的缺陷吧，李二狗心里不愿屈服与自己的文化程度。李小蔓说“你家也住在这里吗？”李二狗感觉很奇怪，自己一直住这里啊，莫非小蔓和他成了邻居。“我在问你呢，你要在这里立一天么！”李小蔓打了他一下，打住了他脑中的疑问，李二狗这才意识到自己的脚还没放下来，尴尬地摸了摸头，嗯了一声就跟了上去。</p><p>此后两个人仿佛一下子熟了起来，默契度也似乎被调在了同一频率，每天放学他俩总会同时出现在这条小路上。李二狗每次放学收拾书包时都会时不时地偷瞄李小蔓，以加快或减慢自己收拾书包的速度，然后远远地看着李小蔓和朋友们嬉笑着在校门口告别，踏上小路事才赶过去和她一起回家。小蔓仿佛也是在李二狗回应，每回出校门时都会向后望一眼，李二狗不知道李小蔓是否在望自己，但他觉得是的。有时李小蔓走得快，就会在小路上走走停停再四处看看，等李二狗跟上来。他俩每天的话题无非是吐槽每天要写的卷子很多，但自从和李小蔓一起回家李二狗觉得每天都很开心，哪怕一句话也不说，的确，李二狗是个怂货，每回都是李小蔓先开口，李二狗才像被授权允许开口说话一样。</p><p>时间总比我们想象中的要快，转眼九月，夏末。</p><p>这天在小路上李小蔓说起了梦想，她问李二狗“你以后想干嘛？”李二狗抬头看了看阴沉沉的天说“体育老师吧，我喜欢看别人运动，你呢？”李小蔓想了想刚准备说，老天才不顾及你说没说完，劈头盖脸就下起了倾盆大雨，两人赶忙跑到前面的居民楼下避雨，但都已成了落汤鸡。</p><p>雨根本没有停下来的意思，越下越大，把他俩所避雨的地方与外界隔离了起来，像一道屏障。李二狗不禁感叹大自然的神奇，这么奇特的景象自己长这么大还是头一回见“哦，对了，刚才光顾跑了，你以后想干嘛你还没告诉我呢”他问道。</p><p>“嗯，我想当医生。”李小蔓说，说的很神圣。李二狗觉得她以后能当上医生，因为医生都是白衣天使，李小蔓这么白，再穿上白大褂一定是正版白衣天使。</p><p>“我想告诉你一件事情。”李小蔓顿了顿说。</p><p>“啥事情？”李二狗心里已经有一堆备选答案了，她要问我要电话么？不会吧，我俩邻居至于么。难道她要想我表白？不会的，她咋会看上我。二狗有点纠结。</p><p>“我明天要搬家了。”李小蔓接着说，显然出于他的意料。</p><p>“搬哪去，你不是才搬来么。”</p><p>“这次不一样，我感觉要去一个很远的地方。”李小蔓慢慢的说，一字一句让竟让李二狗有些莫名的伤感。</p><p>“哪你不上学了？”李二狗有些着急。</p><p>“不知道。”李小蔓声音明显变小了，说：“谢谢你这段时间陪我。”</p><p>李二狗直犯怵，心里很乱。以后又得一个人不说，以为要来的春天已经变成黄花菜了。想到这里，李二狗心里一把辛酸泪。李小蔓也不说话，只是静静地望着脚下不断被雨水冲刷的地面。</p><p>突然，她朝李二狗靠过来踮起脚，把嘴唇贴在了李二狗的嘴上。</p><p>这一刻李二狗觉得什么都不重要了，人生圆满了，世界末日也无所谓了。时间和雨甚至连心跳都在这一刻定格了，他从来不知道原来嘴唇可以这么柔软，李二狗无数幻想的接吻无非是用自己的舌头舔自己的嘴唇，但这次是真的，他快要流泪了，李二狗心脏一阵狂跳，生疼生疼的，他想自己真他妈耸，接吻都这样，忽然李二狗两眼一黑，浑身一软天旋地转。</p><p>不知在黑暗中旋转了多久，一股浓浓的消毒水味让李二狗停止了旋转。他发现自己躺在医院的重症监护室，鼻子里插着氧气管。他看见母亲一脸的泪水，母亲说：“你终于醒过来了，我就说有时还是得讲点迷信，咱庄子上的神婆让我一直喊你的名字，这一喊就是一个多月，还好你醒了，差点就是植物人。”李二狗觉奇怪，自己居然晕了这么久，但他没有心听母亲说这些，他估摸着李小蔓应该已经搬走了吧，那次告别真是糟透了，也不知她现在如何。</p><p>李二狗看着来来往往的护士打扫着监护室，心里还在想李小蔓。护士给刚打扫完的病床上盖上了白布单子，算是对去世病人的一种送别仪式。他心想，能从这间专门照看植物人的重症监护室走出去的人真不多，自己真是万幸。</p><p>一周后李二狗被通知可以出院了，临走前他最后检查了自己的物品确定没有什么被落下，李二狗扶着母亲一起往出走。天空瓦蓝而又纯净，阳光暖人，从监护室的窗户照进来落在病床的白被单上，使得它更加苍白。李二狗望了望空荡荡的监护室以及仅有的两张被护士收拾得很干净的病床，他迟疑了下，回去从病床上抽走了自己的床位卡，希望自己不要再来这里。不经意间，李二狗注意到临床的床位卡似乎还没更换，他便也一同抽了出来，他看了看上面的资料，病人的病症是脑死亡，上周去世的，再往下时却愣在了那里，胸部一阵生疼。</p><p>“姓名：李小蔓”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>小说</tag>
      
      <tag>虚构</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>由脂肪引发的两感</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2014/03/25/%E7%94%B1%E8%84%82%E8%82%AA%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E4%B8%A4%E6%84%9F/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2014/03/25/%E7%94%B1%E8%84%82%E8%82%AA%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E4%B8%A4%E6%84%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>##一感：战略性屯脂</p><p>1月28日说说上写的“战略性增肥计划”到现在已经增了2个月了，外加整个冬天囤积的脂肪，妥妥的140斤。曾经风光一时的腹肌现在已经包裹了一层淡淡的皮脂，俨然一副看起来很有安全感的样子，但我的内心却十分的不安。</p><p>身材好练保持难。</p><p>前段时间，一度颓废不堪，我估摸着原因可能是脂肪屯到头上了。崴脚坏手机等一些列事情接连发生，让原本颓废的我更添一丝消沉，白色的眉毛都长出来了。那段时间直接的感受就是什么欲望都没有，除了低级的原始欲望。后来有些严重，有点像焦虑的那种症状。索性我啥也别做了，做了也闹心，我也不愿意把这种状态再传播给别人以减轻自己的焦虑，这是造孽啊！有生之年一定要多积德。后来我就每天想使劲想，顺便把丹布朗的《地狱》看了。某天我顺手翻了下我自己的记事本，属于那种不太标准的却又适合我自己的GTD，去年这个时段应该是我执行力最佳的状态，因为看了《意志力》等一些鸡血书，简直是知行合一，打代码听听力跑步等等全ok，那现在我到底怎么了，我有翻了下最近一段时间的记录，稀稀拉拉的，问题找到了！短期内的计划与目标混乱不堪！自己原本需要做的事情，就在自己的不经意与环境的摩擦直接忘掉了，好在没把自己忘了。</p><p>我低头摸了摸被油脂包裹了腹肌，轮廓感已无法分辨，不禁心中一团怒火燃起，是时候该燃烧它们了。</p><p>没有好身材还叫叫什么青春！</p><p>##二感：傻逼的逻辑，单纯的视野</p><p>事情量的积累到了一定程度就会质变这是真的，越大反而越能明白很多小时候自以为明白的简单道理。先不说与先天智商的相关性，我觉得自己在先天智商没有什么优势。有那么一句话”少时读书不求甚解，老时方来有奇用“后半句是我编的，因为只记得大概的意思。我越来越觉得知识的积累有多么的重要，以及看书对知识的提升有多么的直接。很多人估计很早以前就知道了，这是让我感到难过原因，那些人已经跑得很远了。但更多的人并不是真正的知道。</p><p>想起自己以前的很多老师都给我们描述过大学无限美好的假象，也不知道老师自己在大学是那样还是故意蒙骗我们，现在想起来真是给那是天真的自己打脸，不过老师也没错，毕竟他们给我们虚拟了一个公认的伟大目标，也可以说是真实的，因为只有到了大学你才能发现老师只是在多项选择题里给你挑了一个最垃圾的选项，我们却为它傻逼呵呵奋斗不止，我怀念那时我的精神，傻逼而又单纯。</p><p>傻逼的逻辑，单纯的视野。</p><p>要是你现在快考大学了，我一定要对你说，专心学习然后努力去最好的学校最好的专业！这口吻也像我高考前好多人对我说的，但是他们没有告诉我结果，现在我告诉你，结果就是你不会后悔。那我现在后悔吗？不后悔。不是因为我没有后悔的机会而是我真的不后悔，我那时选择造就了现在的我，我现在也在为以后的我做选择。人生就是奇妙到这里，也是我热爱的生活的原因之一，你的每一次选择都有可能使你最终的人生大翻盘，换句话说就是，只要你活着，就不是定局。生活中很多事情并不是赌局，但很多的确需要压上筹码赌一把。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>人生</tag>
      
      <tag>减肥</tag>
      
      <tag>健身</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一个三俗青年的自白</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/12/29/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%89%E4%BF%97%E9%9D%92%E5%B9%B4%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%99%BD/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/12/29/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%89%E4%BF%97%E9%9D%92%E5%B9%B4%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%99%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早晨醒来，洗漱完毕后，我要吃早饭然后喝着咖啡上着网，因为我曾看过一篇科学报道说“人体早上时的各种机能都是比较高于平常的状态，大脑是最活跃的时段，意志力在早晨也是最强的。”即便第二天要考试或者有再大的事情，我仍然会喝咖啡上网，我就是这么一种人，宁愿把我生命中最好的东西献给我热爱的东西，也不愿浪费在被生活所迫的东西上。有人说生活就是把时间浪费在你喜欢与你不喜欢的事情上，但我觉得毕竟浪费和热爱是两种不同的情节，我热爱的无非就是电影、咖啡、长腿的姑娘，当然还可以再细分出好多如看书、互联网、美食等等。这种看上去文艺兮兮的生活状态只是在文字的伪饰下显得有些叫不明真相的人羡慕罢了，其实我就是一三俗青年，早在文青这一词没有流行于街市之前，我已经是这种状态了：一杯成本甚至不足一元人名币的人造奶油超标速溶咖啡，一台连着病态互联网而且速度达不到棒子国九分之一的破笔记本上面装着一堆盗版软件。我的日常生活便是如此，据说人造奶油也就是植脂末长期饮用会致癌，但目前的生活条件还不足以维持我改善这一状况。我本想想如诗如画般地描绘下我的精神世界，可是不知怎么回事就写到现实世界来了，没关系，毕竟现实不是很丰满。</p><p>吃过午饭后抓紧时间休息一会，补充精神，现实已经这样了，再不能委屈了精神。下午该去上上课了，课堂的平时成绩都占总成绩的百分之三十，我也没有一定能拿下百分之七十的把握，我又不是学霸，于是拍拍屁股告别了我那可爱的青春的坟墓走向另一个青春的坟墓。老师很卖力，非常辛苦，可是很难吸引我的注意力，我想这可能就是一代人与一代人的代沟吧。那些上课津津有味的同学令我十分羡慕，不知怎么就逾越了这道鸿沟，我也想像他们一样听课听的出神，但我总是走神。我看过心理学方面的书，那种出神的都忘记时间的状态叫“心流”因为太认真了，我只有两种情况下会产生“心流”，一个是写自己的小日记时，还有个就是打使命召唤的时候。我可能患有注意力障碍症，也许是我小时候没有好好上思想品德那门课造成的后果。所以考试成绩排倒数我也不能抱怨什么，我也不擅长这种纯测试记忆力的考试，考的好只能说明你记忆力好，就像你会背乘法口诀却不会算乘法一样。</p><p>晚上常常是学生这个群体最为活跃的时段，荷尔蒙和各种激素分泌的旺盛期，但释放的途径却非正常途径。常见的范例的就是少男少女恋爱到高潮，少男说“晚上跟我走吧“，少女说”不行，还是晚上聊微信吧”，好多美好的爱情就这样畸形了，所以撸管比打炮更伤身，所以大学里面无血色的少年和干涩无情趣的少女比比皆是。写到这里我突然明白了一个真理，这就是为什么好多少男少女晚上睡不着白天起不来，起来也没精神的根本原因了。在男生宿舍楼里，英雄联盟的号角已吹响，团灭！双杀！男生们的战斗喊话可能是他们这个时期最为血性的豪言，于此同时的女生宿舍，韩剧里的花美男依然让她们醉生梦死，她们希望那就是她们的那匹白马。对了，学霸还在自习室学习，日以夜继。</p><p>好像这些都与我无关紧要。</p><p>我在床上翻了个身，戴上隔音耳塞，想了想我那长腿的姑娘美丽的样子，打开手机看了下个人账户余额，计划了下个目标所能实现的数字。充实地闭上了双眼，迎接相同的第二天。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>三俗青年</tag>
      
      <tag>上网感悟</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>世界远比你所触及的要大很多</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/12/18/%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%BF%9C%E6%AF%94%E4%BD%A0%E6%89%80%E8%A7%A6%E5%8F%8A%E7%9A%84%E8%A6%81%E5%A4%A7%E5%BE%88%E5%A4%9A/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/12/18/%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%BF%9C%E6%AF%94%E4%BD%A0%E6%89%80%E8%A7%A6%E5%8F%8A%E7%9A%84%E8%A6%81%E5%A4%A7%E5%BE%88%E5%A4%9A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果说最近的这段时间我没有一丁点收获的话，那可就真和做梦一般了。10天1000元到4天18000元，再到后来的半个月的阴跌及政策影响暴跌后，我又回到了原点，恰如一个轮回，不同的是只是资金回到了原点，好在没有赔本，不完全的2个月时间，我涉及到的是我前所未有触及的领域，也尝到了让我之前不敢想象的刺激，同时也觉得只要你觉得自己可以，你就可以。因为世界远比你所触及的要大很多。</p><p>这要从2012年的下半年说起，那时刚接触到投资方面的一些杂碎，顿时兴趣大增，对于财富自由的这种事情我最热衷了，估计这缘于我小时候没有零花钱的原因。小学时候就瞧见别人吃小浣熊方便面很羡慕，自己辛辛苦苦攒很久才能攒出一袋5毛钱的干脆面，一直到中学到高中我都没有零花钱，让我母亲的话说就是“儿子要穷养”大概是不能把你手花大了的之类的言辞，当然我家条件也是一般，我小学初中唯一而且受到支持的开销就是每月5元一本的《电脑爱好者》，对于我来已经觉得很奢侈了，每次看都看得很慢，连角落的广告都要看一遍，因为看得太快这个月其他的时间就没有看的了，也正因为那时我的电脑水平有了质的提高。现在想起来，我还是算比较幸运的，我的兴趣爱好父母一半是支持的态度，剩下就是不打压也不支持，属于那种你自己的事情你自己捣鼓吧。</p><p>之后是断断续续的读了些杂书，上网看看相关的信息等，但这个念头一直没有灭。10月份的时候就建议父母做空黄金，可能因为冲动，那会刚吸收点零散的知识就兴奋得不得了，大概就是“一瓶不满半瓶子晃荡”的真实写照吧，可想而知父母当然没有听取我的建议。我又建议父母资助我1千元让我也练练手投投白银或者基金啥的，也是无果。当时还有个念头就是做二房东，就是把租来的房子再转租，因为在大学周围房子有很重要的用途，但是最后不了了之了。今年上半年结束的时候这个有关房子念头又燃了起来，自以为能向父母要到钱来开一家小宾馆什么的，我做了大量的调查，问了好多人以及相关的证件和营业执照的问题，结果是我想的太单纯了，这么多钱谁给你啊。后来假期得知我的好友有意可能在我这里投家宾馆，前期的调查啥的资料都起了点作用，最终无果。中途比较有意思的一件事就是我和舍友装做土豪的样子去这里新区的楼盘去咨询商铺，可能我装的比较像，卖楼盘的姑娘热情极了，事实证明有些情况逼格要高。</p><p>今年6月份的时候看到比特币在600元左右的时候让我突然觉得有机会，因为早先知道比特币的时候那是好像还属于小众娱乐挖矿的逗比呢，这600好刺激，我就给父母打电话说让他们资助我投这个，我父母说你在逗我吗？别想了好好学习吧。过了不久涨到1千了，我感觉有大事要发生了，又给父母打电话让他们资助我，我父母说没钱，好好学习吧。我自己想了很久，觉得这次不应该，因为我觉得在我21岁这年估计要有点动静了，不能妥协，我想来想去，从哪里才能得到本金呢，贷款吧，破烦，高利贷吧，这可能涉及到生命危险，算了。最终鼓起勇气问我做生意的好友开口借1万，3个月也就是年底还。他们都以最委婉的方式拒绝了我，当时我感觉这可能就是传说中的人生低谷了，我独自在树林里坐着，我可能坐看别人赚钱了。后来我自己想了很久才明白，问朋友借钱这件事是自己的错，最不应该干的事情，至于原因我这里不想赘述。在这里向我的朋友道歉，你依然是我的好兄弟，是我年少无知。</p><p>但我始终放不下，我就问我爷爷借钱，我把我的想法给爷爷说完后，我爷爷说“好啊，行，你叫你妈来取吧”，刚听到这话我愣了一下，顿时觉得春风迎面，激动的给我妈打电话让她取了转给我，结果我妈得知我四处借钱后，把我一顿臭骂，说我胆子太大了，最后我妈说，你这是把刀架在我脖子上逼我啊，算了，我给你吧，完了我转给你，你自己看好，别大意。</p><p>拿到这1万后心里那个热啊，没见过这么厚的人民币在我手里。当时打算的是20%投比特币30%投基金50%投白银，介于我妈建议以及我自己对基金得了解程度，我就没有投基金。从我短线投比特币开始10天后赚了1千块，我记得很清楚是6400变成了7400多点，刚开始不会看K线，后来静下心来百度了下就会了，只是会看。当时结账体现后双手都有点颤抖，完全处于100%的激动状态中，高兴的给父母打了电话，得意的说，你看10天1千，这比你放银行的收益高吧，我妈说“是是是”，后来用这1千给父母爷爷奶奶都买了双鞋，本来想直接把500给我妈的，后来想就我妈那种人，直接就存起来了，也不舍得花。我就把买东西的意愿告诉了我妈，我妈说，你还是给爸爸和爷爷奶奶他们买吧，你妈不用买，开心就行。</p><p>剩下的500和舍友搓了一顿自己折腾完了。</p><p>我本想收手吧，好好学习才是人间正道。可过了10天，比特币涨到2千多了，尼玛，我要放着直接翻倍啊，不甘心，给父母打电话，父母说就还是那些7400你自己看呗，因为银子一直没抛，它也不可能短期这么劲大，但在10天内的时候银子有个小高点，因为我没在意，我妈也提醒我了，我说没事，结果直接掉了500元，我就撤出了一些放到比特币上了，第二天涨势喜人，我给父母又打电话，意思这么好的局面再资助点呗，我妈说，正好你的保险到期了给你再转过去一万，于是我就1万7多点满仓前进了，然后基本每天以3位数上涨，我觉得自己离土豪不远了。第四天的前一天晚上我去包夜了，因为美国时间会开一场关于虚拟货币的听证会，比特币也位列其中，我感觉事关重要，随时准备抛。结果是利好，那天晚上基本是一只看着钱往上飙的，早上8点，翻倍，抛。我望着3万4想着身体里能涌出像上次一样的感觉，但是没有，我反到很平静，好像就只是5位数字。</p><p>就是在回去的路上，觉得那天的日出格外美丽。</p><p>回去睡了一天，下午4点起来给父母打了电话，先买了个关子，说全赔完了。我爸比我还平静，说“说过让你好好学习，没事，好好学习吧”真的，我爸的这句话绝对超乎我的意料，于是我实情相告，我爸说，恩，不错，好好学习才是人间正道。当然我妈很高兴。然后我就直接给家里换了台冰箱，决定不玩了，收手，好好享受生活吧。那时觉得突然之间好累，前所未有的累。</p><p>隔了10天左右，比特币已经到6千多了，我的一个朋友得知我也投过比特币后又怂恿我下海，当然我是尝到了甜头，知道钱来的刺激。这时候新闻媒体已经开始大肆报道比特币了，一般情况下，基本都是先到的人赚的多，大家都知道的时候就不好玩了。可是我估计脑子进水了，不是，是欲望和贪婪还有无知。我再度投了进去，结果在飙到7500的时候，就是大家所知道的直接崩了。其实在自己得知消息的45分钟后才开始跳水的，显然我的判断不够充分。在思想斗争了很久了后我抛了，因为我最后的底线就是2万，因为这钱不是真正意义上我自己的，我不能让最后的2万来承担我自己的风险。如果你问我你对比特币怎么看，我还是看好比特币。打电话告诉我妈，我妈说没事，既然钱给你了，我们早就做好全部赔光的准备了，没啥大不了的，本钱不是还在吗，即便钱没了人在就行，只要你健健康的，钱可以再挣么。</p><p>最后算下来，加上零零散散的基本没陪没赚。2万还是2万，2个月时间着实让我刺激了一把。对于2个月的时间来说只能算是投机，目前的我不是一个合格的投资者，但是这两个月我收获了很多，太多，在面对众多言论面前我感受到了自己的知识储配的严重不足，理性是凌驾于知识之上的，自己的无知有时显露无疑，让我对现有的知识储备倍感焦虑。父母对我支持让我再次觉得永远是最能支撑我的东西，我希望我回报父母的速度能赶超他们年老的速度。也十分感谢那些爱我的人，和我的朋友，能不断的鼓励我，你们是我最宝贵的礼物，也只有你们才是撑起我自信心爆棚的原动力。我依然会继续努力，因为我觉得有些事情必然要承担，能承担才能享受的起。我爱你们。</p><p>再次以不同的心态坐进教室的时候，发现发现教室里还是原有的样子，同学们仍然在认真学习，老师仍然在卖力地讲课，我心中却是无限的感慨，好像刚穿越了一把一样。有时自己一人坐在操场晒着太阳时，默默地注视着来来往往的同学，许久，仍是来来往往，我想，也许世界又变了，只是我没有看到。就像前段时间搬校区没有网的日子，当网线再次接入，我再次与世界联系时，我发现我已离世界好远了。</p><p>钱可以再赚，而今天过了就没有了。</p><p>后记：本来是要到放假回家才写这些的，可今天突然憋的慌，提起键盘就敲了些，但是也略了很多这短短2个月发生的很多东西，实在是像我以前过的2年一样，时间太快了。待我慢慢消化会一一道来。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>人生</tag>
      
      <tag>第一桶金</tag>
      
      <tag>BTC</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>造梦师</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/10/11/%E9%80%A0%E6%A2%A6%E5%B8%88/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/10/11/%E9%80%A0%E6%A2%A6%E5%B8%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>梦是一种主体经验，是人在睡眠时产生想像的影像、声音、思考或感觉，通常是非自愿的。  –wiki</p><p>有的男人会造梦，与你相识时便专门为你量身织造一个绚丽多彩的梦境，踏入之时便不愿再醒来，因为这个世界变是你所需要的世界。</p><p>近期又重温了《盗梦空间》，看罢深思，突然领悟到，男主柯布是把妹高手。我们单从影片的直面出发，先不提那些深层的梦境或是其他的东西。为什么说柯布是把妹高手呢，他给他妻子造了一个巨大的梦，可谓是量身定做，完美无缺，所有妻子想要的都在梦中实现了，以致最后她的妻子和他一起卧轨醒来都不愿相信这是梦，以为自己还在梦中，不去面对现实，孩子也不管，遂跳楼自杀。这个梦的威力好大。</p><p>我们常听到“把妹” ，这里没有对女性的任何偏见，只是针对这句话做申引。这是每个男人的必修课，有的男人天生便暗熟此道，早早挤身为百花丛的一点绿。女人们都争着抢着往怀里钻。他们对女性的需求定位十分精准，常常是四两拨千斤的例子，省时省力还省钱。而那些需要不断修炼的男人们，常常吃力不讨好，因为不知道女人需要什么，以为自己的爱对方就一定理解，早年间纯粹的感情却被无情的否定，一次又一次，暗下决心，百炼成钢，变成了成熟而又善解人衣的大叔。于是各路少女再次陷入无尽的循环之中。</p><p>有的男人天生就一副盹样，反应慢动作慢，每回一句话都要好久才能明白过来，可他们对爱的人勤勤恳恳，好的赖的都与之共通，忽视了分寸，无意中总会伤到对方，到最后只能对自己动刀，负了坏男人的名，孤独终老。 于是江湖上流传着这样一句话  “我深深的爱着你,你却爱着一个傻逼,你还给傻逼织毛衣”</p><p>其实不光男人，人人都是自己的造梦师。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>造梦</tag>
      
      <tag>把妹</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>怒饮王八汤</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/10/07/%E6%80%92%E9%A5%AE%E7%8E%8B%E5%85%AB%E6%B1%A4/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/10/07/%E6%80%92%E9%A5%AE%E7%8E%8B%E5%85%AB%E6%B1%A4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天参加了一位亲戚的婚礼，五星级大排场。前前后后都基本在场帮忙，典礼的过程中赔了不少眼泪，多半是看到如此豪华的大场面而想到现在的自己。在此祝愿新人幸福，给自己的女人一场满意的婚礼也会有满满的成就感。就餐到一半的时候，服务员端上一碗王八汤，加上内心的落差感，我望着王八壳顿了许久，脑中开始云游。</p><p>—面对专业与爱好我该怎么办。</p><p>—我现是什么的样子。</p><p>—我能否为我所心爱的女人，独立办场满意的婚礼。</p><p>我热爱我的爱好。我幻想过不上大学，省下钱和精力专攻爱好，有人真的这样在做，但我的父母应该不会押这样的赌注，普世价值的影响实在太大。想来想去 取舍有度，合理安排是目前可以持续前行的方法，必须敢于舍去一些或许别人认为很有的东西，而换来或许你认为很有用的东西，同时还要留有自己的真东西。</p><p>现在的我面临的是，在同步进行的任务当中如何良好的选择交叉作业或者分段作业，我不是那种可以持续长久计划的人，必须有持续的新鲜感刺激才能激进，所以大目标切片小任务更刺激，螺旋式上升。我一直在尝试两种作业方式，交叉作业非常适合那种比较简单而有繁多的任务，而分段持续的方式则更适合于难度系数较大需刻苦钻研的任务。再说还有日常的杂事，得当应对是个非常有艺术性的技巧，有待继续提高。十一假期这段日子，翻看了部分大神的故事，想了想自己，自己的写意性目标才完成了百分之十左右吧，当然如果不往远处看看，很难知道自己的处境。这个学期发现对自己原来厌恶的东西居然视之不见，于是满心欢喜的同时意识到自己可能并不是免疫了，而是习惯了。危险，可能是我无力改变现状而造成内心的妥协，在外表便是视而不见罢了，不能继续这样，不能妥协，事情总有办法解决。</p><p>最后一个问题，我表示我可以，如果不行我也不会去求婚的。不仅是因为我想给予我的女人我最好的，而且在有些情况下，普世观念会让你开不了口。</p><p>想到这里，话不多说，遂端起王八汤，怒饮而下。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>jekylly</tag>
      
      <tag>github搭建bolg</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>其实 你知道</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/10/01/%E5%85%B6%E5%AE%9E%20%E4%BD%A0%E7%9F%A5%E9%81%93/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/10/01/%E5%85%B6%E5%AE%9E%20%E4%BD%A0%E7%9F%A5%E9%81%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>即便你只抽混合型香烟的前三分之一，你也不知道每支小于10毫克的焦油量与一氧化碳会什么时候让你去见上帝。</p><p>往往有人告诉你在某件事情上你可能想的太少的时候，可能并不是想的太少，反而是想的太多了。</p><p>碰到问题，谁都会想怎样去解决它，因为问题不会自己消失，只会在那里越积越多。人生在世，本身就是社会性动物，最大的问题之一就是人与人之间的关系，因为我们是人类，直立的身体、高度发展的大脑，以及由高度发展的大脑而来的推理与语言能力，人类自身就是一个奇迹，显而易见，人与人之间的相处便是奇迹与奇迹，神秘与神秘的邂逅。这就是为什么这个问题千百年来一直久经不息，而今天的人际关系口水书依然傲视最佳图书销售排行榜前列。</p><p>我一直以为在处理人与人之间的关系上，可以最大限度的为对方着想，然后在考虑自身，这样会是相对得当的处理方法（这样不是把大部分的主动权交给对方了么）。后来我发现，其实我们的任何一个决定都是按照最大限度对自身有利的方面去想的，哪怕我们想着为别人着想，说着为别人着想，不是的，这些都是大脑为了让我们对自身自私行为的平衡罢了，就像打球的少年投篮没进大喊“我靠”之类的废话一样，“我靠”只是为了让观众觉得他手气这会不好，而不是他球技臭。</p><p>话又说回来，别人就一定完全理解你的行为与意图么，如果他的大脑和你云同步的话，还有“你”“我”之分么，“个性”这个词语估计不会存在，我和你也不会擦出爱的火花了。在一定程度上说，你的行为意图与对方的理解力存在误差。所以我前面说，有时其实是我们想多了。</p><p>你可能会拿出无数例证来反对我，我当然知道这些，讨论了几千年的问题我又怎么能有结果呢，人生奥义就是这样了吧。其实我想说的是，不管什么事情，只要在自己的三观上能过得去，就去做，别人的三观对你压根没有半毛钱的关系，其它多余的都是阻碍你向前的东西，浪费时间，浪费感情。因为关于自身所有的事情，自身的价值观才是衡量自己的神器。这个世界上没有绝对的正确与错误。</p><p>一切的答案，都在你的心中，只看你是否有勇气去面对它。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>自我意识</tag>
      
      <tag>香烟</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>看似对称的不对称</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/08/15/%E7%9C%8B%E4%BC%BC%E5%AF%B9%E7%A7%B0%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%AF%B9%E7%A7%B0/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/08/15/%E7%9C%8B%E4%BC%BC%E5%AF%B9%E7%A7%B0%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%AF%B9%E7%A7%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>生命是以非线性的方式呈现不公平，如果非要给自己规划一个十分精确的路径图谱，就会像以前的我的一样遇到比较大的偏差修正起来就比较麻烦，问题是虽然得到了修正，自己也以为航线校准了，但是如果俯瞰整个生命路径，这个偏差会引起巨大的变化，类似蝴蝶效应，即“初始值的极微小的扰动而会造成系统巨大变化的现象。” 或者是我们常见的说法“一只南美洲亚马孙河流域热带雨林中的蝴蝶，偶尔扇动几下翅膀，可以在两周以后引起美国德克萨斯州的一场龙卷风。”在你的小蝴蝶闪动翅膀时，你一定得格外注意。</p><p>以前受成功学口水书的影响，或者情况严重点，身边的大多人包括父母，多少会希望，那些发生在邻居家的孩子身上的光辉事迹，或者经成功大师的点拨后自己或自己的孩子也会像他们一样再次重复光辉一回，这根本不可能，即便你把某人的传记背的滚瓜烂熟你也不会像他一样，当然这样说谁都明白，谁都知道世界上就一个巴菲特或者比尔盖茨，但是回到自己遇到的问题就不那么明白了，新闻媒体，老师家长不断宣扬成功者，”向某某学习“这句话我快听烂了，我还是继续在听到，如果能那么好复制成功的路径，世界就不刺激了，失败者总是不在舞台上的，人们期望看到成功者。</p><p>原先我喜欢为自己定制比较精准而且灵活的计划，然后一步一步施行，如果出现偏差我就修正，然后学期结束的时候我发现我所做的一切已经超出我预计范围好远了，有些事情根本根本就不在最初的蓝图中，我反应过来，是我的行为在一开始出错了，我就像搭在墙上的爬山虎，有个相对完美的架子供我缠绕，到头来发现自己到别人的墙头去了，即便我依附在上面最后形成美丽的爬山虎，我也只是爬山虎，重点就是我一开始就已经把自己无形之中限制住了，而且起初我自己也不知道，当然爬山虎只是比喻。</p><p>我只是描述我对认知变化的感受，你要问我该怎么办，我无能为力。我的三观不断被刷新，我以为我21年多少有些经验，可是我没有，我以为长辈有经验，不见得。所谓经验就是你所有的看法并且不是那么正确的，可你以为正确。这个是人类发展遗留下的基因，一个原始人在扣鼻屎，突然下雨了，有一天他又在扣鼻屎，结果又下雨了，结果他就发明了一种扣鼻屎求雨的法子，并且流传至今。人们过去做出的选择决定了他们现在及未来可能的选择，有点像物理上的惯性，路径依赖。再加上我们的生长环境对我们的毒害，比如像雷锋同志学习，你看人家的孩子等。那天我发的心情”你说要花多久才能吧18岁前的错误看法全部改正呢？“不知道，也许一生都难以改正，也许你一辈子都是错误的看法，某些偏见已经深深嵌在我们的大脑里，阻碍我们处理较复杂、可能需要更精准评估概率的环境。想想我们生活原来这么刺激，但这是你自己的选择，和我没关系。</p><p>这个世界有很多不对称的结果，如果你能屏蔽一些刻意被烘托出来很平衡的观点，会更有意思。</p><p>没有成见，才能发现更大的世界。</p><p>这很难。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>生命</tag>
      
      <tag>成功学</tag>
      
      <tag>成见</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你要好好活着，我要好好活着</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/07/15/%E4%BD%A0%E8%A6%81%E5%A5%BD%E5%A5%BD%E6%B4%BB%E7%9D%80%EF%BC%8C%E6%88%91%E8%A6%81%E5%A5%BD%E5%A5%BD%E6%B4%BB%E7%9D%80/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/07/15/%E4%BD%A0%E8%A6%81%E5%A5%BD%E5%A5%BD%E6%B4%BB%E7%9D%80%EF%BC%8C%E6%88%91%E8%A6%81%E5%A5%BD%E5%A5%BD%E6%B4%BB%E7%9D%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2013年，你21岁，我不知道是不是你最帅的时候，但一定是你未来的日子里最年轻的时候。</p><p>现在的你喜欢电影，咖啡，女人。</p><p>你读的书不多，多半读的都是一些乱七八糟的书，以致于文章写的很没有水平，作为一个汉语言专业的学生，你在将来务必要修正这一点，起码得把四大名著的原版看完了。不过也不用太着急，因为前半段是你的父母对你现在写的一些渣渣日志的指点，我要对你说，那些乱七八糟的书还是不能少看，正是乱才能凸显你的个人的特质，你的思考方式，还有个人魅力。内容与框架。</p><p>我总觉的你思维发展有些迟缓，好多事情现在岁才想明白，而现在又有更多想不明白的事情了。最近才知道原来人类20岁左右大脑额叶才发育完善，也就是你这几年为啥能想清楚事情的原因了，得好好利用你的大脑，这是人类千百万年来进化的成果，平时没事多喂喂它。</p><p>你从小就喜欢电脑，这是你的爱好，爱好就是爱好不要和其他的东西混为一谈，不然你就会失去这个爱好。现在你原有的技术已经跟不上技术本身的发展速度了，这玩意儿发展太快了，现在你倒腾前端和编程，不知道等你进入社会时还有前端工程师这门你向往职业不，我到是看着数据分析师会火，可你丫又不是学统计的，跨度太大了。即便这样你也不能气馁，虽然这个行业里都是精英，但是交叉行业却不多，你不能放弃。</p><p>你从五年级开始接触篮球的，介于你那身高也就那水平，虽然你今年又长了大约1厘米，未来当做健身还是不错的一项全身运动，虽然没有妹子为你加油或者队友的妙传了，偶尔虐虐伪文青还是可以的。得学会蝶泳，这是你唯一不会的游泳招式了。肌肉还是得锻炼，不然脱了衣服迷不晕妹子是不行的，穿衣服撑不起来你说多难看。网球就是菜鸟中的菜鸟，我看你也挺喜欢，不妨闲了打打，日后要是有机会学学瑜伽，好让你知道有些事情必须得慢慢地来做。爱惜自己身体，你想做的任何一场冒险都要靠你的这副肉身来完成。</p><p>要孝敬父母，这是你必须应该做的。不说别的，就说你妈给你做了20多年的饭，你就应该孝顺她一辈子，包括你爸，你看你过去的坏毛病还不是他给打没的吗，他是除了你自己之外你最崇拜的人；要对你的朋友好，谁都没有义务去关心另一个人；一定要爱你的女人，她才是你最应该宠爱的人，女人把自己交给一个男人肯定有她最充分的理由，赌她后半生所有的幸福。你自己也最好擦亮眼睛好好看对人，因为你的成功就有她的一半，也是陪你一生的人。</p><p>除了你的工作爱好之外，你得慢慢学着理财，不要被钱所束缚，你才是财富的主人。你看最近股票和黄金跌的一塌糊涂，又是一次财产分配的好几会，不过这次你也粘不着边，资本在哪里啊？还在靠父母生活，再次感谢他们吧，养你这样一条雄性大虫这么久真是有勇气。希望你能早日实现财富自由，完全独立。你也得养家糊口过日子，要是靠死工资，你就完蛋了。你想冒险的百分之九十九就都泡水了。</p><p>你这个人有时爱说大话，有些大话是实现了，但还有一箩筐呢，还有一个最大的。不过也没事，你做不到丢的是你自己的人，和别人没有半毛钱的关系。就像你自己说的，那怕一点点的努力，也是离实现大话更近一点，现在我想提醒你一句，就算是一点点的努力，也要看有没有价值才行。少做无用功，做事多动动脑子，你不是不知道时间珍贵的傻逼，撞不起南墙，专心，专注。现在看笑话的人很多，连你自己有时也那样，改掉你这个毛病吧，别人也在看你呢。</p><p>我知道人在长大的过程中，好多想法都会慢慢改变的，可是我就想把这些告诉你，让你时刻记得，这时的你到底在想着什么，做着什么，以后该想什么，该做什么。热爱生活，善待他人，诚实守信，做个好人。我知道这条路很难，但再难你也要走下去， 因为这是你的传奇。</p><p>你要好好活着，我要好好活着。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>咖啡</tag>
      
      <tag>自我意识</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三包黑兰州</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/07/14/%E4%B8%89%E5%8C%85%E9%BB%91%E5%85%B0%E5%B7%9E/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/07/14/%E4%B8%89%E5%8C%85%E9%BB%91%E5%85%B0%E5%B7%9E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最后一门考试的前一晚上，宿舍热的令人发指，哪还有心思复习，挂科就挂科吧。舍友说我们要不去天台去溜溜，凉快凉快，大家拍手称快，于是我们一起上了天台。天台不是人。</p><p>天台上风水较好的地方全是打地铺的少年，坐北朝南，看来他们也只能取此下策了。我们正愁没地方坐的时候，喜感突然变出一条毯子来铺在地上。这货有时挺细心，认真起来像个男人样，但平时就是一副屌逼样，尤其喝大的时候。</p><p>大家坐在一起感受着闷骚的微风，一群男人在一起的话题永远是女人，你要看哪些男人们聚在一起谈什么国家形式或者经济状况，那准是装逼，妹子和胸和腿才是人间正道。但在这种热的令人挥汗如流水的天气下，妹子的胸再大也无法勾起你那颗骚动的心，腿再长也无法让你疲软的身体满血复活。都是这该死的天气！热的你浑身没一处是硬的。</p><p>果不其然，没过一会大家就都拍拍屁股软趴趴地回去了。</p><p>天空一直在闪，好像第二天要下雨似的，天上的星星一个也看不见。天台上只剩喜感、欣童、我还有许多熟睡不怕蚊子叮不怕中风的少年。喜感缓缓点燃一支烟，吸了一口说“真他妈热”我和欣童点头表同意。我说“我感觉现在一点都不瞌睡，都12点多了”欣童说“是太热了，我也不瞌睡”</p><p>“那我们来讲故事吧。” 头顶的夜空就像女性高潮时大脑在磁核共振成像下的样子，礼花乱绽。</p><p>喜感有个打过援朝战的倔脾气爷爷，总是给他讲好多好多关于人与人之间非常微妙的故事；欣童有个宠他到极致的爷爷，总是告诉他“你妈妈就是坏人，啥都不让你玩，你就到我这来，想玩啥玩啥，想吃啥吃啥”；我当然也有个爱我的姥爷，哪怕小时候我在他脖子上撒尿或者撞掉了他的门牙，他从来都没有生过气……</p><p>故事讲着讲着就没有声音了，笑话说着说着就流泪了。大脑进化后的劣势，就是能让我们感受到那些虽然不致命却又痛到极致的感觉，或者是一些虚妄的幸福，我们却乐此不彼的追求着。</p><p>那么，再燃一支黑兰州，真情实感。</p><p>我一直相信每个人都是一段传奇，一个传奇的故事，是他的前生，也是他的今世。</p><p>喜感猛吸了口烟对欣童说“其实这样的时刻在大学不怎么多”，我们若有所思地点点头，时间就在黑夜中溜走，梦中的人啊，你们看不到这样美丽的夜空，也看不到她绽放的有多么的迷人。</p><p>天空像是一下子亮起来的，看表已经5点多了，三人拍拍屁股就回去了，天台上还剩下那些快睡醒的人，还有三包抽光的黑兰州。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>校园</tag>
      
      <tag>黑兰州</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记一次演讲</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/06/22/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%BC%94%E8%AE%B2/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/06/22/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%BC%94%E8%AE%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>由于前段时间演讲什么的不太顺利，经常卡壳让我很担心这次也会再次上演，所以我在当天中午的时候把稿子写出来了，也没有什么太大的深度就是把我想说的简单的说说，因为时间关系和这门课的程度。作为职业规划这门无关紧要的课程的收场吧。部分地方有修改，写在这里也是自己一个阶段的思考与总结。</p><p>大家好，我今天想和大家谈谈我的生活，里面所涉及的内容应该包含了这门课所必须的选题。是的我的生活，我选的图片很到位，对自己的生活而言就应该以这样的表情，够拽，有句俗话说的好“如果你不强奸生活，生活就反过来强奸你”，高雅一点应该是“上帝是公平的”，当然这也很好的解释了我对于生活的态度，真实贴切才是干货，大家各取所需。</p><p>下面我们先来了解下生活的概念，（请自行百度 略）这么多条条框框顿时让我感到一丝忧伤，我是个不怎么按常理出牌的人，但不代表我没有规则，我今天分享其中的三点。</p><p>第一点：日常</p><p>大家肯定听过一些十分热血的话，比如“再不干什么青春就没有了”，“青春就是用来挥霍的”，以及“青春就应该怎么怎么”的等等，我觉得说这句话的人是脑残，虽然我也曾一度对自己这么说，作为自己青春的标准，但谁没傻逼过呀是吧，后来我觉我可以终结这个问题了，就一句“那你老了干什么？”是吧，光顾着二了，你老了，没有青春怎么办，难道老了就一天待在家里带孙子吗？给你孙子讲你年轻的时候么，好让自己再度沉浸在自己给自己建立的虚妄的快乐之中。我比较心态好，我把生命这个维度拉的很大，我总想着到老了还能坐在黄河边吹着风喝着冰啤酒，真的，在我们家乡这是一件非常幸福的事情，但我很少看见有老汉这个样子。所以我现在很珍惜自己的青春，生命，什么事情悠着点，应该会青春常在的。像有些人时说有些事到老了就做不了了，不是那个样子，有些事是你想做也没有那个能力了。</p><p>第二点：学习 爱好</p><p>我成绩不咋地，不爱学习，但我去年的时候发现，不应该这样说，应该说我不喜欢学一些我不喜欢的东西，或者是别人强加于我的东西，我就一个这么大的头，里面一个脑子，不装点我喜欢的装什么。我上大学之前根本没有意识到我在被学习，中国嘛，是吧。当然我还在中国，不能改变什么，但是我可以改变自己呀，最基本的要掌握比如我们所学的课程呀什么的（当时讲这句是违心的），剩下的就可以去学自己喜欢的东西了，可能你不知道自己该学什么，没关系，只要你踏出第一步，后面的问题都不是问题。爱好也是一样的，所学所爱虽然不会让我们变的很有成就，但会让我们变得更完整，成为真正的自己。</p><p>第三点：目标 梦想</p><p>还记得你第一次说出自己的梦想的时候吗？我记得，我一年级时，老师全班挨个提问题，论到我时我说“我要当一个大富翁”。呵呵，很可笑，是的，不然就不叫梦想了。对比下今天，你还在坚持你原有的梦想吗，反正我是在坚持，因为我相信，一些事情终会由时间来告诉你结果，我每一天一丁点的努力都是为了离目标更近一步，总有一天，我学到的，遇到的，懂得的会连起来，啪，我就梦想实现了，到时我就请大家吃饭。我们每个人都一样，想想自己取得的小小的成功的时候，其实与大成功原理一样，不是么。</p><p>韩寒的最近的书叫《我所理解的生活》，大家读完翻到最后终极答案就有了，我所理解的生活—-就是和自己喜欢的一切在一起，我也是这么认为的，谢谢大家。</p><p>最后呢，由于电影也是我所喜欢而又热爱的，我特地精选了一个视频，作为结束，请大家在电影中用心感受你自己的生活，因为有人说，人生 就像一部电影，有时 我们其实不是在看电影，而是看自己。谢谢。</p><p>（当时为了符合大众口味我选的是2012华语电影混剪，这里重新换为我最喜欢的Cinema 2012）</p><p><a href="http://i.mtime.com/movietrailers/blog/7519385/">http://i.mtime.com/movietrailers/blog/7519385/</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>校园</tag>
      
      <tag>演讲</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>夏日身体清爽之道</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/06/04/%E5%A4%8F%E6%97%A5%E8%BA%AB%E4%BD%93%E6%B8%85%E7%88%BD%E4%B9%8B%E9%81%93/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/06/04/%E5%A4%8F%E6%97%A5%E8%BA%AB%E4%BD%93%E6%B8%85%E7%88%BD%E4%B9%8B%E9%81%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>败给中原的夏天一直是我心中的痛。作为一名西北的汉子，我不能忍了。</p><p>想必众多少年对湿热的夏天是深有体会，痛苦不堪，往往热成狗的时候，对于当地人的一句“还好吧，才刚刚夏天啊！” 十分无言。如今，我们不能忍了！不能了！！！同情在南方那些处于水生火热的同胞。</p><p>坐着就出汗啊！！热的睡不着，好不容易睡着又热醒了！！一天洗几回澡更本无济于事啊！！身上总是黏黏的啊！！不能忍了！！不能了！！！</p><p>夏日身体清爽之道就是—-婴儿爽身粉</p><p>以前的爽身粉都含滑石粉，含有重金属，对身体不好。市场上常见的还有玉米粉，松花粉，珍珠粉等这些原料是无毒的，再加上使用的是婴儿爽身粉，本身刺激性小或者没有刺激性。注意：不是痱子粉，是爽身粉，痱子粉是含药的。</p><p>使用浴液冲完澡后，将爽身粉涂在脖颈，四肢等常出汗的地方，男生还可以涂在下体周围，女生就不要了，毕竟构造不同，小心为妙。</p><p>然后就可以享受夏天了，肌肤不在黏黏的，是滑滑的呦，也没有很大的味道，而且保持时间也是很长的。简直就是男女夏日必备良品。</p><p>注意：容易过敏的人请注意使用。</p><p>大家还有什么好方法都可以分享出来。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>夏天</tag>
      
      <tag>妙招</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我们不都活的好好的么</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/05/16/%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%8D%E9%83%BD%E6%B4%BB%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A5%BD%E7%9A%84%E4%B9%88/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/05/16/%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%8D%E9%83%BD%E6%B4%BB%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A5%BD%E7%9A%84%E4%B9%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>还记得自己天真无邪的少年生活吗，还记得你那惹人爱的同桌吗，还记得深夜灯下为我们批改作业的敬业老师吗？</p><p>我模仿着《作文精选》里的口吻问自己，看能想出点让我潸然泪下的故事不，居说流泪能排毒，我已经好久没排毒了。</p><p>当我们用大量修辞修饰自己的未成年时代时，其实都是大脑的再次重建，大脑为了满足我们今天所需的虚荣而自动忽略了许多过去原本应有的东西，我们沉浸在这个自己创造的记忆中，缅怀，祭奠，可真正值得的也就那么几件吧。</p><p>但我脑海里有一个没有修辞的、惨淡的未成年故事。</p><p>我曾经的班主任有个习惯，喜欢在后门的小窗口查看班里的情况，简单的说是这样。</p><p>也不知那个有才的设计师设计的，教室有前后两个门，是铁做的，门上都有一个玻璃的小窗口。我第一眼看见时就想笑，好像某种监禁人的场所。通常情况下后门是锁住的，只有在消防演习的时候会被打开，安排几个同学从那里装模做样的跑出去，同学们说说笑笑你推我搡，老师拍几张照片，校长讲几句话就算演戏结束了，但我从来没有认真听过。</p><p>死亡算是什么事，请家长才是天大的事情。</p><p>开学的时候，同学们非常融洽，可是班主任改变了这一切。</p><p>每次自习课他都像幽灵那样，在后门的小窗口外边神出鬼没悄然无声，教室里不那么安分的同学就被这么记在班主任的心中了，要么也是被记在班主任安插在班里的眼线心中了。</p><p>下课就是审判日，班主任面色铁青的进来，每一步都能把同学们的心踩得碎碎的。</p><p>“上节课说话的人自觉站出来，不要让我点，自觉点“，班主任的开场白。</p><p>第一波善良的同学站起来了，因为太善良。</p><p>”还有呢，还要脸不“</p><p>第二波善良的同学站了起来，因为要脸。</p><p>空气就是这样凝固起来的。压力就是这样来的。</p><p>“都多大的人了，怎么这么死皮。”</p><p>第三波一拨善良的同学站了起来，面红耳赤，被冠以死皮。</p><p>“某某，某某某，某某某……是我眼睛瞎了怎么着的，你们没有说话吗！我刚才看你脸都快笑歪了！”</p><p>幽默这时的作用像是烧红的烙铁，贴在脸上，嗞…发出无形但刺耳的声音，无比疼痛，终身残疾。</p><p>这些被点的同学最严重的被通知请家长。</p><p>老师训家长，因为他连孩子说话都管不住。</p><p>我钦佩那些为孩子说话的家长，不就上课说话么，至于么。</p><p>好好活泼的孩子不能白白变成傻逼。</p><p>但是一想到孩子还得在老师眼皮下待几年，多半家长都选择回家打自己的孩子。</p><p>这件事之后，同学们就没那么和睦了，同桌也没有过去可爱，她不再理我。自习课上也是我自言自语，自己玩自己的手指头。</p><p>上课老爱说话的同学心脏也不那么好了。</p><p>后来班主任按成绩排座位，导致成绩不稳定的好同学有时就因为那么一次失误，失去了自信就再也不好好学习了。渐渐的，有同学退学了，有同学做生意了，有同学上班了，有的同学结婚了，有的同学不知道到什么地方去了。</p><p>不知现在那些曾经被版主任喜爱的好学生，给班主任发过一条节日祝福复短信没有。</p><p>后来，课外书看得多了，觉得自己长这么大真是不容易，历经苦难，想想自己的过去，想想未来，未来根本不算什么。感谢父母的良好基因，感谢自己的自恋般的自信，死皮般的心态。</p><p>有天的报纸有个大新闻，说是一个同学毒死了另一个同学，接着类似的新闻不断，社会表示震惊了。</p><p>再正常不过了，有什么呢，忍耐到极限了呗，情绪失控呗，压力过大呗，人家发泄发泄而已，有什么好大惊小怪的。</p><p>我们不都活的好好的么。</p><hr><p>注：本文纯属虚构，请不要对号入座。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>校园</tag>
      
      <tag>初中</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>五月与宁静</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/05/13/%E4%BA%94%E6%9C%88%E4%B8%8E%E5%AE%81%E9%9D%99/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/05/13/%E4%BA%94%E6%9C%88%E4%B8%8E%E5%AE%81%E9%9D%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>5月洛阳就能高达30度了，居然比去年同期要低，去年的此时我已经热的要死不活了。</p><p>不管怎样热，一杯热咖啡照样下肚。</p><p>基本不再喝冰的饮料了，要保护好自己，爱惜自己，不是么。</p><p>在很努力的锻炼自己的意志力，能早起，能按时锻炼，就是难以克制荷尔蒙，可能和年龄有关吧。</p><p>美丽的少女总是惹人爱的。是吧。M</p><p>最近有本老书很火叫《如何征服美丽的少女》与《如何征服英俊少男》刘国章 1989年 河北人民出版社，人生终极奥义不是么。</p><p>头脑清醒的下午带给我的感觉就想《昭雪》里男主那样“我能感觉到时间在流逝”，当然不用抓破鹅绒枕头飘的到处都是。锻炼心智的结果。</p><p>正午的时候，老人都在各自的门口晒太阳，一条街都是，他们用漠然的眼神盯着路过的少年，所有的生气都被路过的少年带走，只剩呆滞，我可不想老了这样，我曾经和我的死党说过，等我们老了，我们要坐一起三缺一的。</p><p>有时自己看着活泼的少年们，和他们一起欢笑着，大脑却在另一个维度，回过神来时，只有我一人面带笑容。</p><p>学姐又要走了，有的修炼成功了，有的修炼失败了。再炼就没有那么容易了。</p><p>学校的树总是陪着少年，一年一年，一青一黄。</p><p>若是真正投身任何一门学问也好技能也好，会发现自己无知的要死。之前的牛逼就是傻逼。</p><p>不在意别人的评价，因为对方的素质水平问题，不管怎么评价我都是傻逼。</p><p>只要处在生活之内，自然会感同身受。</p><p>让自己静下来，感受宁静的馈赠。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>校园</tag>
      
      <tag>学姐</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Windows下对gitub仓库的便捷管理技巧</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/05/03/Windows%E4%B8%8B%E5%AF%B9gitub%E4%BB%93%E5%BA%93%E7%9A%84%E4%BE%BF%E6%8D%B7%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%8A%80%E5%B7%A7/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/05/03/Windows%E4%B8%8B%E5%AF%B9gitub%E4%BB%93%E5%BA%93%E7%9A%84%E4%BE%BF%E6%8D%B7%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%8A%80%E5%B7%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Windows下对gitub仓库的便捷管理技巧"><a href="#Windows下对gitub仓库的便捷管理技巧" class="headerlink" title="Windows下对gitub仓库的便捷管理技巧"></a>Windows下对gitub仓库的便捷管理技巧</h1><p>在winows下对github仓库的管理之前不是很方便，比如给博客添加文章出错需要修改时，麻烦就来了。虽然在线可以直接添加，但是好像不能修改和删除什么的，下面的小技巧可能对大家有帮助。</p><p>高手可以直接忽略，但是对于我们这些只在gitub上搭建个博客的小菜鸟，尤其是文科生！这个小技巧非常的管用。</p><p>之前在很windows下使用github很不方便，后来优化了，推送的什么的用代码就可以了，不久前github推出了在windows平台下使用的软件，<a href="http://windows.github.com/">http://windows.github.com/</a></p><p>1.下载安装，设置自己的账户等，吧啦吧啦……界面是极简风格的，很一目了然。</p><p>2.打开自己的仓库，点击Clone in windows 就行，</p><p><img src="/cxlcym/cxlcym.github.io/image/001.png"></p><p>3.你的仓库会clone到本地，在本地就可以进行各种添加修改，完毕后在软件的上部点击insync</p><p><img src="/cxlcym/cxlcym.github.io/image/002.png"></p><p>同步之后就可以啦，大大减轻了之前个各种麻烦。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>技术</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>github</tag>
      
      <tag>git</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>当我不高兴的时候，我在想什么</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/04/26/%E5%BD%93%E6%88%91%E4%B8%8D%E9%AB%98%E5%85%B4%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%9C%A8%E6%83%B3%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/04/26/%E5%BD%93%E6%88%91%E4%B8%8D%E9%AB%98%E5%85%B4%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%9C%A8%E6%83%B3%E4%BB%80%E4%B9%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="当我不高兴的时候，我在想什么"><a href="#当我不高兴的时候，我在想什么" class="headerlink" title="当我不高兴的时候，我在想什么"></a>当我不高兴的时候，我在想什么</h1><p>是什么让我们这些原本活力四射的青年男女变得如溺苦海呢？</p><p>我今天现身说法。</p><p>情绪谁都有，各种各样的情绪，小时候没听说过的心理疾病，现在比比皆是，现在谁不说自己抑郁都感觉跟不上潮流。大学之前，我以为什么乱七八糟的娇柔作态都是造仿青春小说中的主人公，结果原本想要像小说中那样浪漫，却适得其反。但是上了大学，三观不断遭受全面洗刷，我发现好多人，把生活弄得面目全非，20岁的少女像50的邻家寡妇一样，20岁的少男像50岁的老城管一样，有些更超前直接搬马扎晒太阳。那么，等你到该晒太阳的年龄时你怎么办？</p><p>病根在哪里？</p><p>在你的脑子里。</p><p>为什么这么说呢，我们与动物唯一不同的地方就是我们会思考，一些产物都是思考的结果，当然你的这些问题也是，我们都听说过类似什么“思维的萌芽”之类的，但往往写这些垃圾励志书的傻逼没有给你说清楚，为什么要这样说，我估计他们有些也搞不清楚。思维具有创造性，就像种子，你埋在哪里，哪里就会发芽，这才是真相。就像你专注一个问题，这个问题自然就迎刃而解了。你说这我知道，好，那么我接着往下说。</p><p>我们常会抱怨自己生活不平等，不如意的人，我们忘记了在精神世界里物以类聚的原理，我们的想法会给我们带来某种特定的伙伴关系，这些有相应地会成就环境和境遇，所有这些，反过来又成为我们所抱怨的环境缘由。这也可以解释我原来一直说不清楚的一些：</p><blockquote><p>《和自己喜欢的一切在一起》摘<br>在某个时候，你会有种特别的感觉，那种感觉会在你的潜意识范围驱使你向某个方向前进，但是你对这种感觉却又很模糊，不要紧，静心体会，体会这种感觉，使他清晰起来，你会大吃一惊。<br>（不知道专业的这个词汇叫什么，求解。内心的力量？） </p></blockquote><blockquote><p>我有个特别的实例，有一段时间会感慨上一时段或者过去的某一时段所发生的事情，但是我心里明白，说不出来，写不出来，仿佛是个雏形的状态，奇妙的是，一旦脑海里存在这种雏形，不出三天，通常是在第二天的随即阅读中能帮助我明确地描述出之前的雏形，巧，特别巧。<br>（但有些到现在也没办法明了，只能说我获取的知识还远远不能够清晰准确地描述出我的思维状况。）</p></blockquote><p>好在现在我能解释清楚了。我们拥有的大脑正是无所不能，它能产生思想，语言就是其基础的表现形式，思想是精神活动，因此具有创造力，但是思想意识如果不加以有意识的，健康向上的引导，那就没有任何创造性，白日梦即使如此。成天想着喝酒抽烟把妹子，大多数人把精力放在不利的环境上，从而给这种环境提供了蓬勃生长的能量和活动上，等你老了你啥都清楚了。所以你的种种不开心皆归因于你不断的想它，你说我没想啊，那是你没有意识到。精神生活的百分之九十是潜意识。所以你一般意识不到你为什么会用右手小指挖鼻孔一样。</p><p>在沉默中，你和潜意识的无所不能的力量建立联系，一切都是来源于潜意识。</p><p>一切都是平等的，人人都是平等的。那些想着一辈子平平淡淡的人，生活只会越来越差，因为更本不可能一直那样的。所以那些影响我们情绪或事情不会持续很久的，很可能下一分钟就是180度的翻转，但关键这个持续多久只有你能控制，你才是控制你自己一切人，那么，失意时多关心下自己吧，仔细的认真的关心下自己。</p><p>我估计这些还不能完全解救那些苦海的少男少女，我再加点猛料。</p><p>宇宙中每个星系里大约一万亿个横星。<br>（1,000,000,000,000）</p><p>每颗恒星可能都有一个星系。</p><p>我们在银河系中的地球。</p><p>你相信外星人吗，还是自己太无知？</p><p>我们晚上看到的星星都是几亿年前的。</p><p>我们又能活多久？</p><p>这些问题想过吗，少年？</p><p>你还在那里忧伤吗，少年？</p><p>当我不那么高兴的时候，我就简单的想想这些，我觉得好好活着已经很不容易了，再没有心力去纠结，郁闷了。</p><p>热爱生活，探索，发现。爱你的朋友，亲人，爱人。</p><p>你想要过的生活，你正在过，不过是未曾发掘它的有趣之处。</p><p>如果这些还没有让你产生一点点想法，或许有天你自己会嘲笑你自己的。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>心情</tag>
      
      <tag>不开心</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Jekyll进阶之安装侧栏浮窗与谷歌统计</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/03/28/Jekyll%E8%BF%9B%E9%98%B6%E4%B9%8B%E5%AE%89%E8%A3%85%E4%BE%A7%E6%A0%8F%E6%B5%AE%E7%AA%97%E4%B8%8E%E8%B0%B7%E6%AD%8C%E7%BB%9F%E8%AE%A1/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/03/28/Jekyll%E8%BF%9B%E9%98%B6%E4%B9%8B%E5%AE%89%E8%A3%85%E4%BE%A7%E6%A0%8F%E6%B5%AE%E7%AA%97%E4%B8%8E%E8%B0%B7%E6%AD%8C%E7%BB%9F%E8%AE%A1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在使用Jekyll建站后，我们可以欢乐地添加好多代码–</p><h1 id="安装侧栏浮窗代码"><a href="#安装侧栏浮窗代码" class="headerlink" title="安装侧栏浮窗代码"></a>安装侧栏浮窗代码</h1><p>以JiaThis为例（不是软文，可自行寻找自喜欢的社会化工具）</p><p>找到自己喜欢的浮窗样式，然后会自动给你生成代码：</p><pre><code class="hljs">&lt;!-- JiaThis Button BEGIN --&gt;&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;var jiathis_config = &#123;data_track_clickback:&#39;true&#39;&#125;;&lt;/script&gt;&lt;script type=&quot;text/javascript&quot; src=&quot;http://v3.jiathis.com/code_mini/jiathis_r.js?btn=r2.gif&amp;amp;uid=1344352160442869&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- JiaThis Button END --&gt;</code></pre><p>复制，粘贴到模板里，所有网页自动出现。<br>在我的jekyll里是 _layouts&#x2F; page.tpl,粘贴在<body>和</body>的之间任意位置放置，注意不要把其他的代码拆散。</p><h1 id="安装Google-Analytics"><a href="#安装Google-Analytics" class="headerlink" title="安装Google Analytics"></a>安装Google Analytics</h1><p>也是，很简单，设置好自己相关的信息，它会给你生成一个跟踪ID和跟踪代码：</p><p>$    <script type="text/javascript"></p><pre><code class="hljs"> var _gaq = _gaq || [];  _gaq.push([&#39;_setAccount&#39;, &#39;这里是你的跟踪ID&#39;]);  _gaq.push([&#39;_trackPageview&#39;]);  (function() &#123;    var ga = document.createElement(&#39;script&#39;); ga.type = &#39;text/javascript&#39;; ga.async = true;    ga.src = (&#39;https:&#39; == document.location.protocol ? &#39;https://ssl&#39; : &#39;http://www&#39;) + &#39;.google-analytics.com/ga.js&#39;;    var s = document.getElementsByTagName(&#39;script&#39;)[0]; s.parentNode.insertBefore(ga, s);  &#125;)();&lt;/script&gt;</code></pre><p>依然粘贴至_layouts/ page.tpl里，然后过段时间就能看到自己网站的详细的统计信息了。</p><ul><li>福利：hosts文件<br><a href="http://code.google.com/p/huhamhire-hosts/">http://code.google.com/p/huhamhire-hosts/</a></li></ul><p>PS.这篇小试了下markdown语法，页面瞬间有爱了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>技术</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>jekylly</tag>
      
      <tag>JiaThis</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>请你慢一点，再慢一点</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/03/15/%E8%AF%B7%E4%BD%A0%E6%85%A2%E4%B8%80%E7%82%B9%EF%BC%8C%E5%86%8D%E6%85%A2%E4%B8%80%E7%82%B9/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/03/15/%E8%AF%B7%E4%BD%A0%E6%85%A2%E4%B8%80%E7%82%B9%EF%BC%8C%E5%86%8D%E6%85%A2%E4%B8%80%E7%82%B9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>请你慢一点，再慢一点</p><p>只要来到学校就会感觉时间比在家过假期快不止十倍，一来没有大片大片的空闲时间去做自己想做或是喜欢做的事情，二就是还要上一些没用的课，我自己认为是这样的。父母常对我说，“你要好好上课好好听课。” 我绝对不会说自己没有好好听课，那些我认为重要的课，根本不用你操心。有人听我这么一说，心里有歧义，这不显然你丫心智未熟，老师教的课怎么会没有用的。这样的人有一半绝对是没有上过这些没用的课的，其次说这些话的人你自己看看你自己现在的样子，富不起来饿不死，难道你当初就认认真真唯唯诺诺的上这些课了？仔细想想，你曾经梦想是不是被一些看似无关紧要的事情消磨殆尽了呢，恰是这些无关紧要一点一点要了你的命！一个简单的例子，从小学学英语到现在你能流利的说出多少英语，不说别的，能和外国人流利的沟通吗，能无字幕看美剧吗？多少无用的垃圾教材浪费了我们三分之一甚至更多的生命，我倒是期待我能用高等代数买菜的一天！</p><p>感谢科技，感谢网络，让我们发现世界的精彩度一直在成指数增长。我可以发现很多我感兴趣的东西，我想要掌控的东西。但是，这些东西虽源源不断，一天却只有24小时，能再给我几小时吗？上帝说不能，每一个人都是公平的，每人都是24小时，全世界都一样。一天24小时除去吃饭睡觉本来就所剩无几，又要上课，又要上没用的课，还要被打扰，还要锻炼身体，还要升旗开会……真的真的是真的，不经意间，你的梦想就这么所剩无几，老师常说一些屁话，我们要为自己的梦想而努力，要发现自己的兴趣等，老师的本意是好的！但是放到实际生活中就成屁话了，所以那些美好的励志故事总是不那么现实的，也许别人能成功，但你不一样。</p><p>每天会想很多，有时别人会说，你想得太多了，这些问题都不是你现在该想的。哪我该什么时候想，当我面临这些问题再想还是混混沌沌成个糟老头时再想，中国就是人多，太他妈多！大多数人过着同样的生活，连思想都一样，都想成为自己那些泡沫梦想的成功者，结果踏入社会才发现这个社会好残酷，狗屁，你踏入之前也一样残酷，你学的政治忘了？不是能提高遇见性吗，成狗屁了吧！当年政治满分呢少年！现在你骂社会骂父母！你怎么不骂自己是个臭狗屎，当初在干吗，100个励志故事，100个老江湖的故事，200个都有一句话，我当初要是怎么怎么就好了，你我都知道，可为什么你就堕入其中了呢？臭狗屎了吧！</p><p>长者都喜欢把年轻人调教调教，包括没什么水平的长者。别毒害我们年轻人了，要么拿出你20岁的精神来，要么给点实际的干货，先谢谢了。</p><p>好了，要说的就这么多，早晨起来心情好，说说话。</p><p>这学期给自己又找了个富有挑战性的活，不知能拍板不。估计3月底就忙成2杆子了。</p><p>加油 我们这些年轻人！</p><p>请你慢一点，再慢一点，</p><p>时间。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>校园生活</tag>
      
      <tag>年轻人</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第一个一小步</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/03/07/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%80%E5%B0%8F%E6%AD%A5/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/03/07/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%80%E5%B0%8F%E6%AD%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>首先恭喜我自己在个人的超级大目标迈出了一小步，2.28至3.17日除去中间歇掉的3天，和我预期的基本一样，15天，（预期中没有歇掉的3天…）学习完成了《LPTHW》中的所有习题，非常出色的坚持下来啦~~虽然结尾的这几课比较牵强，但自己还是要鼓励一下自己嘛。因为最后的几课感觉突然一下子提高了好多，看不懂的扫一遍就过，我是菜鸟中的菜鸟嘛，继续努力坚持！每个人都是某一方面的菜鸟，不是吗？用结尾作者的话再次鼓励自己：</p><p>“最好的选择是将你的编程技术作为你其他职业的秘密武器”，</p><p>“People who can code in the world of technology companies are a dime a dozen and get no respect. People who can code in biology, medicine, government, sociology, physics, history, and mathematics are respected and can do amazing things to advance those disciplines.”</p><p>汉语言文学专业？…我用python来码字吗，计算和筛选论文关键词？还是可以更好的测算贵金属的波动数据？有待发掘，非常期待。</p><p>毕竟，毕竟， 一切都是为了30岁以后过上我想要的生活。</p><p>还有9年……</p><p>还有3285天……</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>人生目标</tag>
      
      <tag>python</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一条重回人生的路径——《写作这回事》读书笔记</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/02/22/%E4%B8%80%E6%9D%A1%E9%87%8D%E5%9B%9E%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E8%B7%AF%E5%BE%84%E2%80%94%E2%80%94%E3%80%8A%E5%86%99%E4%BD%9C%E8%BF%99%E5%9B%9E%E4%BA%8B%E3%80%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/02/22/%E4%B8%80%E6%9D%A1%E9%87%8D%E5%9B%9E%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E8%B7%AF%E5%BE%84%E2%80%94%E2%80%94%E3%80%8A%E5%86%99%E4%BD%9C%E8%BF%99%E5%9B%9E%E4%BA%8B%E3%80%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这本书读的还算快的，连带做笔记什么的。到目前为止，以我这少之又少的阅读量来说，看得最快的书是丹布朗的小说，太过瘾。我看过一些书，读一半就实在读不下去了，有些甚至看其中的几页我就没心读了，像我中学时期的课本一样。小学发课本时还是兴高采烈的样子，回去一晚上就看完里面所有的故事了，到了中学，有些书一学期过后还是新书，翻开就面瘫。</p><p>书分两部分，前部分是作者对自己创作生涯的回忆，读的时候如作者史蒂芬金说的那样“写作不是人生，但我认为有的时候它是一条重回人生的路径。”很多情况下能让你想起自己的过去，并且发现，自己也不是那么太糟糕。我是文科生，虽然我作文写的不好，但随着社会的发展，写作是小事，厚脸皮是大事，所以专修厚脸皮，辅修写作。我一直写！我们大学的班主任说了“我们文科生就应该写一写。”而后半部分是作者对于写作的经验总结，无疑对写作有很大的帮助。推荐一读。在这里我记录部分对我影响较深的一些内容。（摘抄的段落为双引号内的）</p><p>“其中一章题为《写作原则》，里面的第17条是‘略掉不必要的词句’。”</p><p>我对年幼时记忆深刻的动画片就是《美少女战士》，内容不记得了角色就记得“夜礼服假面”和女主角，深刻的地方在于片头的那段变身画面，裸体的剪影是我的最爱。初中时又从网上翻出了看了一遍。</p><p>“当你年纪还小，脸上无毛可刮的时候，乐观面对失败是最合情理的反应。”</p><p>中学时每当看到自己用完一支笔芯时，总会骂一句，日 又写完一支！而现在则会惊讶的叹一句，哇 又写完一支！</p><p>不知你们有没有这种癖好，我一个人吃口香糖的时候，喜欢塞一嘴，然后细细体会这种口活带来的快感。</p><p>“几乎每一个哪怕只出版过一行字的小说作家或者诗人都曾经被指责过，说他或者她是在浪费上帝赋予的天赋。如果你写作（或者画画，跳舞，做雕塑或者唱歌，我猜都一样）总会有人让你觉得自己很差劲，仅此而已。”作者40岁才明白的一个道理。<br>–这令我想起我至今仍保持的爱好，哪一个又何尝不是呢。</p><p>“你写故事的时候，是在给自己讲故事”他说“当你修改的时候，主要工作就是拿掉不属于故事本身的内容。”</p><p>“关上门来写作，敞开门来修改。换句话说，你写的东西开始是为自己，往后就要出门见人了。一旦你有了个故事，把它写好—总之尽力把它写好—他就属于所有想要看故事的人。”</p><p>“生活是奇迹连连，妙事不断。”作者在自己作品大卖时候说。</p><p>“作家都是速记员，记下神灵的语言。”作者描述灵感时写道。</p><p>“写作是种孤单的工作。有人相信你对你至关重要。他们不需要发表演讲，通常只要信任就足够了。”这句深有同感。</p><p>“最低迷时候，我既不想再饮酒，也不想保持清醒，我被生活驱逐在外。”</p><p>“把词汇放在你工具箱的最上层，不用特地去改进它。”</p><p>“对话的界定，如果读者看得出说话者是谁，那就不必加以界定。”</p><p>“写作是一种引诱。好的谈话也是引诱的一部分。如若不然，何以许多二人的晚餐会最终都以上床为结局呢？”无疑让我更加坚定写作。</p><p>“如果你想成为作家，有两件事你必须先得做到：多读，多写。据我所知别无捷径，绕不开这两样。”</p><p>“你拿起来读的每一本书都有教益，通常写得不好的书比好书教益还多”</p><p>“如果你没时间读书，那你就没时间（也没有工具）写作。”</p><p>“阅读在一个作家的生活里就是他的创作核心。”<br>–这也解释了我有段时间为什么没有发日志的原因。</p><p>“阅读的真正意义在于，它能够让写作变得容易上手。”</p><p>“你阅读的越多，下笔或者是往键盘上敲的时候才越不会显得想个傻瓜。”</p><p>“你所了解的知识会帮你在其他方面独树一帜。”</p><p>“很多时候我们总是得到过多的信息，很多事情我们还是不知道的好。”</p><p>“好的小说的重要法则之一就是，如果你可以将某事表现出来让读者看到，就绝不要明讲出来。”</p><p>“写好对话的关键，与小说创作这门虚构的艺术的其他一切一样，在于坦诚。”</p><p>“如果你期望它们生动真实，那么你一定得自己怎么说就怎么写。更重要的是，你必须得闭上嘴，听别人怎么说。”</p><p>“实践是无价之宝（写作实践，应该感觉很爽，一点不像训练实践），而坦诚必不可少。叙事技巧，对话以及人物塑造最终都要落到实处，就是要看得清听的真，然后用同样的清晰和真切把你所听所见记录下来（无需动用不必要的累赘副词）。”</p><p>我想我坚持写日记的习惯是不是让我变细腻了。</p><p>“从问题和主题思想开始写，几乎注定写不出好小说。好小说总是由故事开始，发展出主题，几乎很少是先决定好主题，然后发展出故事。”<br>–我写日志基本都这样，我也知道了我以前写不好作文的原因—都是命题作文！！</p><p>“你不能逼着人家喜欢你的小说，但你至少可以让他们比较容易接受你的小说。”</p><p>“如果你是为了快乐而做事，你就可以永远做下去。”</p><p>“曾经有些时候，写作对于我来说好比是一种信念坚持的行动，是面对绝望的挑衅反抗。”</p><p>“写作不是人生，但我认为有的时候它是一条重回人生的路径。”</p><p>最后，我没有对书中“工具箱”“论写作”进行总结。先实践。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>读书笔记</tag>
      
      <tag>人生</tag>
      
      <tag>写作</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>该死的乡村英语</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/02/14/%E8%AF%A5%E6%AD%BB%E7%9A%84%E4%B9%A1%E6%9D%91%E8%8B%B1%E8%AF%AD/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/02/14/%E8%AF%A5%E6%AD%BB%E7%9A%84%E4%B9%A1%E6%9D%91%E8%8B%B1%E8%AF%AD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我从小到大就没有完完整整清清楚楚学习过英标，从接触英语，老师教单词都是领着大家读，一个老师一个口音，导致我操着一口浓厚的乡村英语，骂人也就会个FUCK U ！这么多年来我感觉我的英语水平一直处于中学水平，不增反降，于是我做了一个重大的决定，为了让我的人生更刺激，我决定从新学习英语。这篇是美音音标相关的总结，随着进程我会不断与大家分享总结。如有不足请指正。大家可能会笑我，你都20了英语白学了吗？差不多吧，方法不对导致的最终结果只有毁灭。需者自取。</p><p>24个元音+24个辅音自己练习不解释。<br>[i] [ɪ] [e] [ɛ] [æ] [ɑ] [ɑr] [ɔ] [ɔr] [ɔɪ] [o] [u] [U]<br>[ʊr] [ʌ] [ə] [ɝ] [ɚ] [aɪ] [aʊ] [ɛr] [ɪr] [ɪə] </p><p>[p][b][t][d][k][g][f][v][θ][e][s][z][ʃ]<br>[ʒ][tʃ][dʒ][m][n][ŋ][l][r][j][h][w]</p><p>列举下个人认为比较困难的几个：</p><p>[U] 念起来有点像汉语拼音“e”或汉字“饿”的汉语发音，嘴型要比其扁。发音时先将嘴型做成“e”或“饿”的发音状，再压扁一些。然后将上下唇稍微撅起，形成的气孔要比[u]时大一些。</p><p>Book[bUK] 发音时不是“布可”而是“不哦可”</p><p>[ʌ] 上下唇微张，脸部肌肉放松，舌头自然垂放，舌尖轻轻抵住下齿龈，振动身带即可。</p><p>Bus[bʌs]:嘴不要张太大。</p><p>R: R音是要把嘴唇卷起来，做发U这个音的口型，同时舌头往后卷</p><p>Rock [rɑk]</p><p>L: 词尾音比较困难 ，要翘舌，轻抵触上齿龈的 </p><p>well [wɛl]最后要舌头抵住上齿龈，而不是舌头不动发这个音。</p><p>大家练习的时候可以参考Pronunciation Workshop和爱荷华大学出的口腔平面剖析图。</p><p>Pronunciation Workshop —-美式英语发音</p><p><a href="http://www.youku.com/playlist_show/id_5241166.html">http://www.youku.com/playlist_show/id_5241166.html</a></p><p>口腔平面剖析图</p><p><a href="http://www.uiowa.edu/~acadtech/phonetics/english/frameset.html">http://www.uiowa.edu/~acadtech/phonetics/english/frameset.html</a></p><p>我把我原来读错的字母贴出来大家笑笑：</p><p>W 这其实是两个U 组成 所以念 double U [‘dʌblju:] 我原来一直是“大不留”啊有木有！</p><p>我分不清G和J ，现在我分清楚了。</p><p>G [dʒiː] 结尾是iː</p><p>J [dʒei] 结尾是ei</p><p>L[ɛl] 发音同样要舌头抵住上齿龈。不是发 “哎老”</p><p>值得注意的地方：</p><p>1，失去爆破，比如it dosen’tmatter，it中的t要省去不出声，doesnt的t也是，只要是单词末尾出现爆破音的（tdgkpb），最好都不要发出来，尤其不可以爆破音重读，it读成itta，这样就会多出一个音节。</p><p>2，连读（尼玛上这么多年学，提到过这个嘛）</p><p>只要是前一个单词末尾是辅音，后一个单词开头是元音，原则上就可以连在一起（当然有例外）这里简单列举下，因为我还没有完全拿下。大家可自行详细搜索。</p><p>一：辅音与下一个单词的元音连缀，使全句连贯。 </p><p>二：单词以元音结尾，则在元音后加上&#x2F;r&#x2F;音以便和下个单词起首元音连缀。 </p><p>三：后单词以h开始，则前面单词结尾音直接与后面单词的元音连读, 此处h很少发音</p><p>3，美音中的音变，也就是所谓的浊化现象<br>以T,D字母结尾现象最严重，是造成严重听力困难的大难题 </p><p>但其实很简单，记得两个就够了 </p><p>（1），t在末尾，如果是要连读的话，既下一个单词以元音开头，那么绝大部分情况下，t是要浊化成d的 </p><p>比如：exhibit a 那个末尾的t不读t，读d  所以就变成了exhibida </p><p>（2），t在中间，一般情况下也是读成d，准确来说，是读成近似于d的音 </p><p>比如，better其实读成bedder，butter读成budder， </p><p>4，H音的省略 </p><p>For him,读成forim, tell him读成tellim，tell her要读成teller </p><p>5，英语中的little的读法 </p><p>美音中，把t浊化成d，读 liddle </p><p>强烈推荐：<br>奶爸的英语教室<br><a href="http://site.douban.com/195274/">http://site.douban.com/195274/</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>英语学习</tag>
      
      <tag>语法</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>和自己喜欢的一切在一起</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/02/07/%E5%92%8C%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%88%87%E5%9C%A8%E4%B8%80%E8%B5%B7/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/02/07/%E5%92%8C%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%88%87%E5%9C%A8%E4%B8%80%E8%B5%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>脱离语境会让句子变得支离破碎，会让读者觉得不知所云。所以我尝试加上部分语境，记录然后分享我的心路历程。这些是2012年下半年记录的，今天整理出来，分享给大家。不知道空间这首Little black submaries，能否让你渐入佳境。</p><p>当婚姻被程序化的时候，还有什么浪漫可言。<br>（在某影视工作室兼职时，整天给人做婚礼MV和实况，全程都是婚庆公司策划的，千篇一律，司仪说的话也那几句，新人却不觉得什么，毕竟一辈子就这么一回。）</p><p>重要的事情都随时有可能被垃圾信息所填充致遗忘。<br>（手头正在做的东西，一打扰，我就全忘了。）</p><p>嘴上无毛不成事是我们这个年龄段最大的体现。<br>（说好的呢？）</p><p>我现在一切的努力都是为了日后能眉飞色舞地给我的孩子讲他爸这时候的青春，好让他在他那个年代依然能够崇拜我，以及我的青春。<br>（某日从图书馆下楼时有感）</p><p>你们不断重复着小报上的标题高谈阔论，对不起，我真的不合适。<br>（发现和一些人在一起没话说，我真心不知道他们说的。努力学习吧。）</p><p>突然记起昨天做的梦，我原来一位要好的朋友在梦中告诉我：“咱俩原先的谈话，真是奥妙无穷啊！”—–这绝对是我对自己的总结。<br>（想起那位朋友，有点叹息。）</p><p>不开心时，一定要找个方式排泄出来不愉快，还要想如厕一样开心且有快感。<br>（某日在不开心时如厕有感）</p><p>昨天梦到父母来看我，激动的要死，清晰的记得当时流泪了。<br>（离放假还有一个 月时，那段时期特别想家）</p><p>以前喜欢把自己的感受或行为清晰地描述出来，但往往用了太多的语言，却违背了真意。<br>（于是不去再做一些解释，顺其自然。）</p><p>我这个人简单，不抽烟不喝酒，高兴时一杯咖啡笑一会就过去了；不高兴时也是一杯咖啡，失眠一会也一样过去。<br>（半夜失眠，拿起手机写下这句话）</p><p>我发现很长时间不写点什么的话，在接下来的某个时间段你会集中爆发。<br>（考试前一周，写满了一个32k的本子）</p><p>必须要在二十一岁的这一年做一件有标志性有转折性的事情。<br>（就是今年，不知道会发生什么，但是有预感，接着脚下的路继续前进。）</p><p>在看别人写他们自己的故事时，我会热泪盈眶，而让我热泪盈眶的不是别人的故事，而是我自己的故事。<br>（某天的下午我独自在寝室看故事。）</p><p>很认同刘瑜说过的一句话“每个人会变得和自己越来越像。每个人内心都有一个本来的面目，你终归会成为这个样子。你心里有一个种子，它总归是会发芽”。</p><p>韩寒新书《我所理解的生活》书的背面写到“我所理解的生活，就是和自己喜欢的一切在一起”。<br>（王泽生向我展示妹子送他的这本书时偶然看到的。）</p><p>我觉得我目前所面临的是选一条路一直走下去，还是不断修正这条路。可笑的是，当我写下这句话的时候就已经有了答案，没有一条绝对错误的路，每条路都有无数人支持或者反对它，看似每条路都是对的，也都是错的，所以继续走当下的路，并根据自己所面临的境况不断修正它。<br>（芳龄二十的我，生活才刚刚开始。）</p><p>在某个时候，你会有种特别的感觉，那种感觉会在你的潜意识范围驱使你向某个方向前进，但是你对这种感觉却又很模糊，不要紧，静心体会，体会这种感觉，使他清晰起来，你会大吃一惊。<br>（不知道专业的这个词汇叫什么，求解。内心的力量？）</p><p>我有个特别的实例，有一段时间会感慨上一时段或者过去的某一时段所发生的事情，但是我心里明白，说不出来，写不出来，仿佛是个雏形的状态，奇妙的是，一旦脑海里存在这种雏形，不出三天，通常是在第二天的随即阅读中能帮助我明确地描述出之前的雏形，巧，特别巧。<br>（但有些到现在也没办法明了，只能说我获取的知识还远远不能够清晰准确地描述出我的思维状况。）</p><p>用心写博客，希望虽然有些人即便不打照面，也是心照不宣，即便素未谋面，也能坐下来就聊的热火朝天。<br>（这句摘自我喜欢的一个博主，也是我写日志的原因之一。）</p><p>心情不好的时候，就是积攒正能量的时候，也许会很难受很难受，没有谁可以与你共情。但是生活会越来越好，风景会越来越美。<br>（写给每一位读到这里的朋友。你们的每一个评论都是对我最好的鼓励。）</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>兼职故事</tag>
      
      <tag>与自己对话</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一家十年的店</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/02/06/%E4%B8%80%E5%AE%B6%E5%8D%81%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%BA%97/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/02/06/%E4%B8%80%E5%AE%B6%E5%8D%81%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%BA%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>那时候刚刚高考完，许多同学开始了各自的假期，旅游打工等等。本来家里计划的是旅游，但介于录取通知书来的太迟，开学前一周才收到，而我父母又是那种不见棺材不落泪的人，网上显示录取还觉得不够稳妥，非要坐等通知书，在当时的主流下，我开始想试试自己，却又不知道自己能干什么，真的，如果初中高中太听老师的话，成为傻逼的机率会大大增加，而且在那种模式之下，很难知道自己究竟在干什么，难道就只有考大学么，考上大学我的人生会变的与众不同还是更有价值，现在区分文盲与否都快成上过大学和没上过大学了。反正那时我根本不知道，也没有这些疑问，好比你是潮水的一部分，你又怎么能看得见潮流的方向呢？碰巧一个同学给我介绍某处的电子公司很好进，也不需要什么技术门槛，也就是送送货，导购什么的。我开始说服父母让我去，起先父母不同意，认为没有必要，社会又太危险什么的，我迟早不都得蹚这趟浑水么。最后在我的各种大道理之下，父母还是同意了，毕竟我是要成为海贼王的男人！</p><p>来到公司，店里就一大叔。我问大叔：“老板，你这里招人是吧？”</p><p>老板放下手头的红心大战看了看我：“是啊！”</p><p>“那你看我怎么样？”（不知道当时脑子怎么想的说这句话）</p><p>“呃，你会干啥？”(这时大叔的表情比较复杂，大家结合情景自行发挥)</p><p>“你需要干啥的？”我又问了回去。</p><p>“装系统，组装机器，日常维护吧，还有平时送货，基本就这些”</p><p>“哦，成！都可以！”</p><p>“啊……行！”</p><p>“哪啥时候来上班呢？”我弱弱的问。</p><p>“明天吧。”</p><p>“……”</p><p>于是第二天就去上班了。其实这个公司就两个人，我和大叔，主营三星显示器，是三星的金牌代理，另外还有组装售卖兼容机及一些附属产品。店面不大，30平米左右。刚开始几天的就是每天打扫完卫生基本没事了，有顾客就带着介绍下产品，如果有意装电脑，就得让老板写配置，但这种顾客还存在一部分光让你写配置单但是不买，只是比比价或者闲着没事存心玩你的，我在一旁看的出来，老板应付这些顾客很头疼，玩不了红心大战。于是我向老板请教了这门学问，其实很容易掌握，板子配对，电压基本稳定，价格不要秒太低就行，因为他说国人有个毛病，就是爱杀价，不管什么东西，只要杀了价就觉得占了便宜，就会买。自己下来试着写了几个配置让老板看了看，改了改基本可以了。第二天这项工作就由我负责了，因为这时我也能大致分辨出哪些顾客需求什么了，或者更应该是对顾客的分类，什么样的顾客懂行，不敢坑!什么样的顾客有备而来，少坑！什么样的顾客听孩子的，使劲坑！以及什么样的顾客纯属飘过，去你妹的！这些从老板学得的这一套使我受益不少，能让我日后不管去什么地方都会受到销售的各种热情，关键一点，要演的像。介于我从一定程度上帮老板分担了一部分工作，老板一天玩红心大战的时间就多了。这是已经半个月了，虽然是销售电脑的旺季，但我算了下基本我来的这几天平均每天也就一两台的样子，有几天根本没人，我心想这尼玛是叫经营惨淡吧，等最后我的工资能结不？我侧面问了老板，为毛一天人这么少，能撑住不？老板一声叹：“唉，小曹啊！这个行业就是这个样子，有时你也没办法，毕竟这一条街都是卖电脑的，顾客也不可能就只往你这一家跑嘛。”说完他摇了摇头，点了一支吉祥兰州。我当时分明看到他另一侧嘴角的抽动了。下半月开始没几天，有一天老板给我一个清单让我去提货，我看了一眼差点吓尿—-50台！这50台足足让我装了2天半，老板虽然也帮忙装了几台，但我觉的他更喜欢玩红心大战或者在一旁一手烟一手茶乐呵呵得说，“小曹啊，最近辛苦了……”之后到月底更是没怎么闲，这样的大单基本都是政府或者大公司的采购，或者就是售后的检修。和老板后来谈过一次，说这店开了十年了，到最近几年才会有这样的大单，基本上都是以前跑过的客户或老主顾，或者朋友介绍，不然这么小的店怎么能撑到今天。我顿时一怔，脑中闪过几个大字：老！江！湖！  到月底的时候收款比较多，也能看出老板对我的放心，千元的单子都让我去收，相比来的时候他中午吃饭只要10分钟就回来的情况是好了不少，有时就让我一人看店，也不知人到哪里去了。</p><p>第30天的时候老板给我发了工资和提成，他说他欣赏我刚来时的那种自信，那句话我想了好久。</p><p>这是我的第一份工作。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>高考, 兼职故事,修电脑,第一份工作]</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>己所不欲勿施于人</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/02/06/%E5%B7%B1%E6%89%80%E4%B8%8D%E6%AC%B2%E5%8B%BF%E6%96%BD%E4%BA%8E%E4%BA%BA/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2013/02/06/%E5%B7%B1%E6%89%80%E4%B8%8D%E6%AC%B2%E5%8B%BF%E6%96%BD%E4%BA%8E%E4%BA%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去不管任何事情，我都尽力尝试着能从别人的视点出发来审视自己，或者当下的行为。我不想什么事情都从主观出发，最终落得个极度缺乏客观条件的主。但事实上，我错了，还错的不浅。我根本没办法去想明白别人脑子里想的究竟是什么，甚至连我自己有时也徒然。结果就表现的像小丑一人在舞台上逗得观众们捧腹大笑：“哈哈哈，你看这个傻逼！”</p><p>每回别人向我诉说自己的事情时，我往往表现的像很理解他们一样，心理学上叫共情（empathy）。不管你有多么悲情我总能给你描绘出一幅美好的明天，然后在给你打点好像热血青年一样的鸡血，叫你继续去奋斗！去撞那一扇永远也撞不开的墙！过去我还特喜欢这差事。乱七八糟的心理学书看了不少，什么疏导一个人最好的方法就是听他自己讲，等最后再附上酝酿已久的只适合自己的鸡血；什么看对方的眼神就能对对方了如指掌；什么观察别人面部肌肉就能判断其当下的情绪；这都是什么狗屁！虽然在一定程度我不能完全否定这些习得的歪门邪道对我完全无用，可是，我这是在拿着自己的智商与别人对我的信任开玩笑啊。你感觉我很理解你，那是我装出来的；我感觉我也很理解你啊，那因为我没有发现其实我连自己也骗了！大脑有种自我调节机构，就是愿意相信自己所相信的，我当然愿意相信我可以帮助你啊，可我错了，我被自己骗了。我和你基因不同，从小的生长环境不同，我没吃过猪肉，就连同一时刻同一地点你我的情绪，所受的影响与判断基础都不一样，不仅如此，我还必须摆脱自己大脑中的价值系统、习惯、观念、道德观、情绪的影响。这么困难复杂，我又怎么能说我很理解你呢，你又怎么能感觉我确实理解你呢，只是因为你愿意相信我吗？</p><p>我们的家长，老师，身边的每一个人，都有可能拿着叫做“为你好，为你着想”的标志，给你讲通篇大道理，但也许这些丰富多彩的道理只适合他们自己，他们的那个年代。他们无法摆脱自己价值观的影响，因为价值观是一个人内心非常强大而又隐蔽的东西，我们很难摆脱自己的价值观而真正从另外一个人的价值观角度去考虑，要是真的能够在内心那么容易地“切换”价值观的话，价值观就不叫价值观了。你有没有想过，爷爷奶奶天天对你唠叨着多吃点多吃点，是因为他们无法摆脱大跃进时代的那三年困难时期所受到的阴影；那个娘炮和你晒化妆品，是因为他们童年时期母爱泛滥所致；你长成现在的样子，是为什么，可能你也不知道。（这些还可以引申为各种，在此不再赘述）</p><p>所以，从别人的视点出发，更不如说是你以为你从别人的视点出发了。现实当中的大多所谓换位思考一不小心就沦为以己度人。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>以己度人</tag>
      
      <tag>共情</tag>
      
      <tag>为你好</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>选择与追求</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2012/03/04/%E9%80%89%E6%8B%A9%E4%B8%8E%E8%BF%BD%E6%B1%82/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2012/03/04/%E9%80%89%E6%8B%A9%E4%B8%8E%E8%BF%BD%E6%B1%82/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>写日志的心情只有两种情况，要么微爽，要么微不爽；因为极爽和极不爽的时候一般是不会坐在电脑前的。这两类四种心情基本囊括了我日常生活常态。</p><p>去年有两回带有极字心情的事件令我记忆犹新，其中一件就是半小时内账户上50%的人民币跳水后，心如石沉大海，默默地去超市买了包薯条一个人坐在台阶上一条一条地吃，心如止水；另一件就是喝翻室友，叫他们也知道，什么是西北的汉子，一群大老爷们半夜喝啤酒打牌画胡子，都看到对方抽象的面孔而哈哈大笑，到最后干脆笑的爬不起来了，主要是因为画面感太具魔幻色彩，一人头上一个”王“，现在想起来都会狂笑一阵子。</p><p>但这种带有极字的心情，表面上却似乎看不出什么端倪，但却深深留在你的生命中，就像遇见她一样，她与你或许只是擦肩而过，但她留下的香味，却已被你雪藏于心。</p><p>寒假太短，短的我总感觉还没缓过劲来，就要开学了，有些东西还没来得及回味，就要被压在日记本里，日后在回味起来要么索然无味，要么历历在目。Whatever，还有更多的事情在等着我，那些矫情的画面就留给日后不如意的自己打气。</p><p>假期一直在琢磨一件事情，为什么我感觉生活中的驳论越来越多。现在好像也有个眉目了，以前我所认识的世界不过是长辈带着我看到的，其一仅仅是上一代人所能够接触到的范围，其二已被长辈所加工过滤，就像在广电的管制下你永远别想在内地电影院看到NC-17电影一样，其三是这一代人背负上一代人的期望，与社会氛围。这样一说出来，好像已经很大程度上对我所说的生活的驳论有点明了，我们分开来看，第一点，当我们小时候玩红白机按组合键刷无敌的时候，哪会知道今天的flappy bird只用一只手指就能按得让我们抓狂，信息时代的便捷与时效每天都在发生巨变，我想每天都上网的大家可能深有体会。第二点，举个我家的例子，我原先特别不喜欢吃芹菜和苦瓜，实在太难吃，小时候就是我的天敌，看见这两样菜我就死去活来的，可我们家掌勺的是我妈，她非常爱吃，常常抄这两样菜，小时候经常为两道菜遭到挨打，后来不知道怎么了，也就习惯了，也爱吃了，家里还是常做这两道菜，后来有一次无意间听见我妈说，“我不炒我不爱吃的菜”，这句话反过来就是我只炒我爱吃的菜，致使我们整个家庭口味都和我妈一致。重点说第三点也是我最近才发现的，我以前解释“这一代人背负上一代人的期望”这句话无非就是”他们想把他们的意愿强加于我们，而我们却有我们自己的意愿“的这种肤浅的理解，那核心是什么，是道德传统。这玩意儿玄的很，首先因为它没有统一的度量标准，以前女性讲究什么三从四德，现在你不会做饭只是风情万种，有人依然说你道德操守良好，因为道德传统也在变，时时在变，而且一个人一种说法，罗素说“道德有很大成份的利他性“，谁拿道德说事谁准占上风，幸好王小波说”智商低的人，总喜欢拿道德说事“。再加上在一个被“集体主义”洗过脑的群体或者社会中，更容易产生跟风和泡沫现象，因为“集体主义”思想的本质是要消灭“独立思考”的精神和“特立独行”的个性。大家都吃屎你吃饭，可你就是傻逼了，还是公认的傻逼。重点在于选择吃屎还是吃饭。其实这三点完全可以放大往不同的阶层看待同样的问题。</p><p>之前从未深刻的有过“感觉自己的知识水平已经无法支持目前阶段的自己”，可能就是应为自己的视野与实际水平高度都处于统一的水平线上，可现在我却真正地感受到了“自己的知识水平已经无法支持目前阶段的自己”，可能我的视野比以前多少有提升，但我的实际水平却没有，之所以我用“可能”其一是避免众人觉得我自大，你说你视野提升就一定提升了么，其二是因为我也在人生的摸索与摔跤阶段，得出的结论只能符合我的人生经历为基础，但是为了与一部分读者产生共鸣扩大受众基数的话，“可能”这个词很好地反应了问题中存在的不确定性与特殊性。</p><p>今年，对我来说是好多事情的元年，因为在这一年的年初，给自己立下了一个伟大的目标，因为知道的人都说我不可能做到，所以我就觉得它顿时伟大多了。也是自己的选择，等2019年我实现或者没法实现我都会写出来。</p><p>毕竟，命运轨迹的90%来自做出了什么样的选择，而不再于你消耗了多少生命值去追求。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>人生</tag>
      
      <tag>选择</tag>
      
      <tag>追求</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>像黑客一样写自己的技术博客</title>
    <link href="/cxlcym/cxlcym.github.io/2012/03/03/%E5%83%8F%E9%BB%91%E5%AE%A2%E4%B8%80%E6%A0%B7%E5%86%99%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <url>/cxlcym/cxlcym.github.io/2012/03/03/%E5%83%8F%E9%BB%91%E5%AE%A2%E4%B8%80%E6%A0%B7%E5%86%99%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>说实话，我发现自己的确是个形式主义者，工具癖，规划控……就是不想静下来仔细思考认真沉淀最后生产出点有质量的内容，而且从小就是（我曾多次准备好一个练习本规划好用来如何写组词造句等，但第一页都没写完过）。再加上重度的拖延症，偶尔稍微纠结下，曾经写点技术积累的想法就彻底夭折了。</p><p>但在用了[GitHub]这么一段时间后，对[Markdown]语法和[jekyll]建站托管的迷恋一发不可收拾，基本上达到了手里拿着一把榔头就准备到处去敲钉子的地步。于是琢磨着用这些东西再次开个博客稍微的积累点技术方面东西，自然的，也是对[WordPress]时代的一个告别：</p><ul><li>其实我不想维护数据库</li><li>其实我只想生成静态的html</li><li>其实我不需要什么CMS</li><li>其实我讨厌富文本编辑器</li><li>其实我希望最好可以像使用svn一样维护版本</li></ul><p>其实，我只希望一切都很简单。</p><p>然后我通过[GitHub]遇见了[jekyll]，加上[Github]本身支持对网站项目的托管和域名指向，以及以前用的各种云服务，整个世界瞬间变的美好了！</p><p>现在，我可以：</p><ul><li>使用纯文本的[Markdown]编辑文章</li><li>使用git维护文章的版本</li><li>不用租一个虚拟空间和数据库服务，而就在[GitHub]上托管整个网站</li><li>自定义域名指向</li><li>使用[Disqus]的云评论服务</li><li>一如既往的使用[Google Picasa]作为我的图片外链服务</li><li>用[Google Custom Search]自定义站内搜索</li><li>[jekyll]自带的或者用[HighlightJS]做代码高亮</li><li>[Gravatar]统一头像标识服务</li><li>……</li></ul><p>感谢这个有云的时代！可以让我们通过一件件简单的工具打造属于每个程序员自己的站点，<a href="http://kyle.xlau.org/posts/blogging-like-a-hacker.html">像黑客一样写博客</a>（原文：<a href="http://tom.preston-werner.com/2008/11/17/blogging-like-a-hacker.html">Blogging Like a Hacker</a>）。于是我可以把精力只放在文章的内容上，这一定会更有效率。</p><p>今后，我会在这里记录开发中遇到和解决的各种问题，与技术有关的思考，姑且就当做一个代码笔记本了。不过回到开始说的，不管形式如何，努力坚持产出才是王道。<br> ＞<br>[GitHub]: <a href="https://github.com/">https://github.com/</a><br>[jekyll]: <a href="https://github.com/mojombo/jekyll">https://github.com/mojombo/jekyll</a><br>[Markdown]: <a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/">http://daringfireball.net/projects/markdown/</a><br>[WordPress]: <a href="http://wordpress.org/">http://wordpress.org/</a><br>[Disqus]: <a href="http://disqus.com/">http://disqus.com/</a><br>[Google Picasa]: <a href="https://picasaweb.google.com/">https://picasaweb.google.com/</a><br>[Google Custom Search]: <a href="http://www.google.com/cse/">http://www.google.com/cse/</a><br>[HighlightJS]: <a href="http://softwaremaniacs.org/soft/highlight/en/">http://softwaremaniacs.org/soft/highlight/en/</a><br>[Gravatar]: <a href="http://en.gravatar.com/">http://en.gravatar.com/</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>技术</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>jekylly</tag>
      
      <tag>github搭建bolg</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
